<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group Title="Ny versjon -  2021.2" Version="2021.5" />
  <Group Title="Ny versjon - 2020.2" Version="2020.7">
    <Item Title="Nyheter i 2020.2" Version="2020.7">-Når man starter nye kundefiler eller tar årsovergang, vil man få et litt nytt bildet enn tidligere. Den nye Guiden vil gjøre det lettere å foreta valg i ett bilde istedenfor å trykke seg videre med &quot;Neste&quot;. Man kan uansett når man vil gå tilbake til denne oversikten/Guide for valg av maler i menyen for Maler/Guide for valg av maler.&#10;&#10;-Sjekklister for Oppdragsvurdering og Generelle revisjonshandlinger er oppdatert. Den viktigste oppdateringen er i sjekklisten Oppdragsvurdering Nye kunder.&#10;Anbefaler derfor all å oppdatere Oppdragsvurderingen før denne gjøres for revisjonen 2020.&#10;&#10;-Vil minne på muligheten til å registrere Reelle eiere på siden Selskapsopplysninger og fanene Eieropplysninger. Dette skal dokumenteres iht Hvitvaskingsreglene.&#10;&#10;-Vil også minne om mulighetene for å lage revisjonsdokumentasjon for andre attestasjoner under den siste grenen/siden under Utførelse. Her ligger det flere ferdige &quot;revisjonsprogram&quot; for noen attestasjoner, mens andre er &quot;Tomme&quot; slik at man selv kan lage sjekklister.&#10;&#10;Ny versjon kan lastes ned via Nedlastinger fra våre hjemmesider.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon - 2020.1A" Version="2020.4">
    <Item Title="Nyheter i versjon 2020.1A" Version="2020.4">-Oppdatert sjekkliste for attestasjon på Skattefunn, RF-1053. Her kan man nå bruke sjekklisten under Andre revisjonsoppgaver og attestasjoner i Utførelsen.&#10;-Ny side og sjekkliste for Attestasjon av tilskudd til foretak med stort omsetningsfall, Korona-tilskudd. Her ligger kontrollhandlingene sendt fra Skatteetaten 19. mai som må gjennomføres ved bekreftelse av søknad om tilskudd.&#10;-Vi har utvidet antall tegn slik at man får lagret revisjons-filen selv om vedlegget er hentet fra et dokument med lang søkesti.&#10;&#10;Ny versjon kan oppdateres via Oppdater Revisjon i Hjelp-menyen.</Item>
  </Group>
  <Group Title=" " Version="&gt;=2020.1">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/support/revisjon/pdf/20201/Nyheter.pdf" Title="Nyheter i versjonen 2020.1" Version="2020.1">Nyheter i versjon 2020.1&#10;-Importkontroll ved import av transaksjoner. Her får man opp huller i nummerrekkefølger og duplikater av bilag&#10;-Dokumentasjon av Reelle rettighetshavere og Firmategnere i Selskapsopplysninger&#10;-Flere sjekklister i Andre revisjonsoppgaver og attestasjoner for eksempel Attestasjon alkoholomsetning&#10;-To nye analyser av Test av konteringsmønster og en Utvalg i Utførelsen for de som benytter Transaksjonsanalyse&#10;&#10;&#10;Ny versjon kan oppdateres via Oppdater Revisjon i Hjelp-menyen eller lastes ned fra våre hjemmesider.&#10;&#10;For mer utfyllende informasjon på linken under (link).</Item>
    <Item Title="Ha to filer åpne samtidig">Det er ofte slik at man trenger å gå inn i andre Revisjonsfiler for å se hva som er gjort/skrevet og eventuelt kopiere tekster. Det man da gjør er å åpne først den filen man skal jobbe med. Deretter dobbeltklikker man på kundefilen som man ønsker å kikke på. Det som er viktig er at man bruker forskjellige initialer når man logger seg på. For eksempel en bruker med initialene KS, kan da skrive KSO på den neste man åpner.</Item>
    <Item Link="https://software.wolterskluwer.no/support/revisjon/pdf/20207/Ofte%20stilte%20sporsmal%20til%20Revisjon.pdf" Title="Ofte stilte spørsmål">Se nærmere i programmet under Hjelp-menyen eller på vår hjemmeside under brukerstøtte.</Item>
    <Item Link="https://support.wolterskluwer.no/brukerstotte/revisjonsprogram/revisjon#paragraph-568" Title="Eksempelfiler">Glassreparatøren er et fullstendig case som viser hvordan Revisjon kan brukes til dokumentasjon av et helt års revisjon for et mindre foretak. &#13;&#10;&#13;&#10;Det er også laget en eksempelfil for Holdingselskap med minimal revisjonsdokumentasjon.&#13;&#10;&#13;&#10;Eksempelfilene ligger på våre hjemmesider. Last de ned fra våre hjemmesider så du kan ha dem tilgjengelig!</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon - 2020.1" Version="&lt;2020.1">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/support/revisjon/pdf/20201/Nyheter.pdf" Title="Ny versjon tilgjengelig">En ny versjon av programmet er tilgjengelig. Vi anbefaler at du laster ned den nye versjonen fra våre hjemmesider eller oppdaterer til ny versjon i Hjelp-menyen slik at du får med deg våre nye forbedringer.&#10;&#10;Se mer utfyllende informasjon om nyhetene i 2020.1  på linken under.</Item>
  </Group>
</Information>
