<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2020.6" Version="&gt;=2020.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova20206Diff.pdf" Title="To forskelle på beregning i Skat Nova 2020 og årsopgørelserne fra Skatteforvaltningen (06.07.2021)" Version="&gt;=2020.5">Vi er stødt på to forskelle, som vi hermed vil orientere jer om.&#10;&#10;Den ene drejer sig om tillæg til befordringsfradrag, når man har fået udbetalt indefrosne feriemidler. Der er forskel på den indkomstafhængige reduktion af tillægget. Vi har en fejl i Skat Nova.&#10;&#10;Den anden drejer sig om situationer, hvor der er både fremført negativ aktieskat fra tidligere indkomstår, og der hæves overskud i virksomhedsordningen, som er opsparet i tidligere indkomstår. Der er forskel på hvor meget negativ aktieskat, der udnyttes i indeværende indkomstår, og hvor meget der fremføres. Sagen er uafklaret.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20206.pdf" Title="Ny version af Skat Nova - læs ændringslisten inden du opdaterer!" Version="&gt;=2020.5">Denne nye version af Skat Nova udkommer i slutfasen af højsæsonen. Vi vil derfor anbefale at I læser vejledningen med beskrivelse af ændringer/rettelse af fejl, inden I opdaterer programmet. Overvej om I vil tage den nye version i anvendelse nu - eller evt. først senere eller slet ikke</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20206.pdf" Title="Elektronisk indberetning af udenlandsk løn og ejendomme" Version="&gt;=2020.5">Med Skat Nova version 2020.6 har vi udvidet den elektroniske indberetning af Oplysningsskemaer til også at omfatte udenlandsk løn og ejendomme beliggende i udlandet. Læs mere i vejledningen til Skat Nova 2020.6</Item>
  </Group>
  <Group Title="Generel info">
    <Item Title="Wolters Kluwer er fortsat fuld tilgængelig på trods af COVID-19 situationen">Kære kunde,&#10;&#10;Wolters Kluwer overvåger nøje udviklingen med hensyn til Covid-19 herunder information og vejledning offentliggjort af sundhedsmyndigheder i hele verden. På dette tidspunkt har vi ikke haft nogen afbrydelse i leveringen af vores produkter eller tjenester som et resultat af Covid-19 udbruddet.&#10;&#10;Wolters Kluwer følger selvfølgelig de danske myndigheders anbefalinger. På den baggrund har vi implementeret en række sikkerhedsforanstaltninger såsom at bede vores medarbejdere om at arbejde hjemmefra foreløbigt. Vores prioritet er at sikre, at vores medarbejdere og vores kunder er sunde og i sikkerhed samtidig med, at vi fortsætter med at understøtte vores produkter og services.&#10;&#10;Alle medarbejdere hos Wolters Kluwer har mulighed for at arbejde hjemmefra, hvorfra de stadig har fuld adgang til alle vores forskellige systemer. Vi forventer derfor at opretholde fuld support og kundeservice for alle vores kunder.&#10;&#10;Som kunde kan du derfor fortsat benytte de normale kommunikationskanaler til Wolters Kluwer.&#10;&#10;Vi gør vores absolut bedste for at understøtte jer som kunde, og håber på jeres forståelse, hvis I skulle opleve enkelte forsinkelser.&#10;For spørgsmål eller anmodninger om information, kontakt venligst kundeservice@wolterskluwer.dk&#10;&#10;Peter Alnor&#10;Adm. direktør</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova" Version="&gt;=2018.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaDenRigtigeHjaelp.pdf" Title="Find den rigtige hjælp til Skat Nova" Version="&gt;=2018.5">Vi har udarbejdet nogle nye vejledninger samt opdateret nogle af de eksisterende. Her finder du vejledningerne, der er højaktuelle i øjeblikket</Item>
  </Group>
</Information>
