<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information LastUpdate="2021-05-04T16:15:45">
  <Group Title="Årsafslutning 2021.1" Version="2021.1">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2021.1.pdf" Title="Nyheder til Årsafslutning 2021.1" Version="2021.1">Generelt:&#13;&#10;  - Forbedret funktionen &apos;Opdatering af noter&apos;&#13;&#10;&#13;&#10;Virksomheder&#13;&#10;  - Layout på egenkapitalopgørelsen&#13;&#10;  - Fejlrettelse: Noteoverskrifter på gruppe 1 - 9&#13;&#10;  - Undergrupper til &apos;Skat af årets resultat&apos; i posttypeinddelingen&#13;&#10;  - Nye noter&#13;&#10;  - Automatisering af indstillinger vedr. revisorserklæring&#13;&#10;  - Tilføjelse af Covid-19 tekster på engelsk (kræver professionel licens)&#13;&#10;&#13;&#10;Indkomst- og formueopgørelse&#13;&#10;  - Stavefejl i indholdsfortegnelsen rettet&#13;&#10;  - Ændret format classic</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2020.5" Version="2020.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2020.5.pdf" Title="Nyheder til Årsafslutning 2020.5" Version="2020.5">Generelt:&#10;  - HUSK opdatering af noter&#10;&#10;Virksomheder&#10;  - XBRL indsendelse af nettoomsætning&#10;  - Model til intern årsrapport&#10;  - Taksonomier for 2020&#10;  - OBS: Korrekt visning af egenkapitalopgørelsen&#10;  - Covid-19 tekster i ledelsesberetningen&#10;  - Ny note vedr. aktiver indregnet til dagsværdi&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse&#10;  - Endelig regnskabsmæssig visning af indkomst i kapitalforklaringen&#10;  - Noter til regnskabsmæssig visning i kapitalforklaringen&#10;  - Ensartet brug af &apos;formue&apos; i udskriften af indkomst- og formueopgørelsen</Item>
  </Group>
  <Group Title="Generelt">
    <Item Title="Fejl i opdatering til Årsafslutning 2020.4" Version="2020.4" Icon="Warning">Opdateringen til Årsafslutning version 2020.4 udsendt den 7. januar 2021 indeholder desværre den fejl, at saldobalancen sorterer anderledes end hidtil og dato formatet ændres ved at sætte et 0 foran etcifrede datoer.&#10;Disse to ting bliver rettet i Årsafslutning 2020.5, der forventes at udkomme ultimo januar.&#10;Hvis man ikke kan vente med udbedreing af de to forhold, har vi lavet en ny version af 2020.4, hvor de to forhold er rettet. Versionen kan hentes på vores hjemmeside.&#10;Vi beklager ulejligheden.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/Opdatering2020.4.pdf" Title="INDBERETNING AF NETTOOMSÆTNING" Version="&lt;=2020.4" Icon="Error">Den 1. januar blev det lovpligtigt, at indberette nettoomsætningen til Erhvervsstyrelsen, i forbindelse med indbertning af årsrapporten.&#10;Hvis man har skjult nettoomsætningen i årsrapporten, skal nettoomsætningen indberettes i en særskilt XBRL instans. Dette blev muligt i opdateringen til Årsafslutning verison 2020.4, der blev tilgængelig 07.01.2021.&#10;&#10;Det er MEGET vigtigt at denne opdatering foretages, da Erhvervsstyrelsen ikke kontrollerer om der indsendes de lovpligtige oplysninger om nettoomsætningen. Der er risiko for, at der vil mangle oplysninger i det indberettede, hvis opdateringen ikke foretages.&#10;&#10;Læs hvordan opdateringen foretages ved at klikke på linket nedenfor.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/IndbNetto.pdf" Title="Vejledning til indberetning af nettoomsætning" Version="2020.4" />
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/OpdateringNoter.pdf" Title="Opdatering af noter" Version="&gt;=2020.3" Icon="Warning">Årsafslutning 2020.3 og senere versioner&#10;Disse versioner af Årsafslutning er frigjort fra Java. Det er blandt andet nødvendigt af sikkerheds hensyn, samt for dem der anvender Windows server 2019.&#10;&#10;Advarsel:&#10;En opdatering kan resultere i, at noterne i filen ændres. Noterne bliver korrekte igen når notepakken opdateres.&#10;Har man egne noteskabeloner skal disse opdateres først, inden brugerne kan opdatere de enkelte filer.&#10;&#10;Se vejledning til opdatering af noter ved at klikke på linket nedenfor</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2020.4" Version="2020.4">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2020.4.pdf" Title="Nyheder til Årsafslutning 2020.4" Version="2020.4">VIGTIGT: Hvis der opdateres til denne version fra version 2020.1 eller tidligere, er det nødvendigt at opdatere noterne i den enkelte fil. Læs mere om dette i linket.&#10; &#10;Generelt&#10; - Gem når programmet lukkes&#10; - Ændret placering af &apos;Generalforsamlingsdato i &apos;Stamdata&apos;&#10;&#10;Virksomheder&#10; - Ny notepakke: Regnskabsklasse A - noter med værdi&#10; - Nye noter: Bruttofortjeneste og Kapitaandele i kapitallinteresser&#10; - Nye linjer i noter: Beregning af andelsværdi, handelsværdi og Tilgodehavender hos virksomhedsdeltagere&#10; - Automatisk sat XBRL indstillinger ved ændring i erklæring&#10; - Afrunding i analyserapport&#10; - Tilpasning af &apos;Anvendt regnskabspraksis&apos;&#10; - Import at data&#10; - Personoplysninger: ny rolle - Godkendt revisor&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse&#10; - Dataformat i rapporten&#10; - Forberedelse til Regnskabsmæssig kapitalforklaring&#10; - Rettelse af fejl i &apos;Virksomhedsresultat&apos;</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2020.3" Version="2020.3">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2020.3.pdf" Title="Nyheder til årsafslutning 2020.3" Version="2020.3">Denne version indeholder rettelser til Root.dll.&#10;&#10;ADVARSEL:&#10;En opdatering kan resultere i, at der ændres på noterne i filen, uanset om der anvendes root.jar eller root.dll.&#10;&#10;Hvis man har problemer med, at noterne bliver vis forkert i udskriften, skal man opdatere noteskabelonen i noteoversigten. Det vil også løse problemet, hvis der hentes nyheder til filen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2020.2" Version="2020.2">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2020.2.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2020.2" Version="&gt;=2020.2">Virksomheder&#10; - Mulighed for at skifte til Root.dll&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse&#10; - Vær opmærksom på at hvis der skiftes til Root.dll, så skal noterne opdateres ellers vil de ikke blive korrekte.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Generel info">
    <Item Title="Wolters Kluwer er fortsat fuld tilgængelig på trods af COVID-19 situationen">Kære kunde,&#10;&#10;Wolters Kluwer overvåger nøje udviklingen med hensyn til Covid-19 herunder information og vejledning offentliggjort af sundhedsmyndigheder i hele verden. På dette tidspunkt har vi ikke haft nogen afbrydelse i leveringen af vores produkter eller tjenester som et resultat af Covid-19 udbruddet.&#10;&#10;Wolters Kluwer følger selvfølgelig de danske myndigheders anbefalinger. På den baggrund har vi implementeret en række sikkerhedsforanstaltninger såsom at bede vores medarbejdere om at arbejde hjemmefra foreløbigt. Vores prioritet er at sikre, at vores medarbejdere og vores kunder er sunde og i sikkerhed samtidig med, at vi fortsætter med at understøtte vores produkter og services.&#10;&#10;Alle medarbejdere hos Wolters Kluwer har mulighed for at arbejde hjemmefra, hvorfra de stadig har fuld adgang til alle vores forskellige systemer. Vi forventer derfor at opretholde fuld support og kundeservice for alle vores kunder.&#10;&#10;Som kunde kan du derfor fortsat benytte de normale kommunikationskanaler til Wolters Kluwer.&#10;&#10;Vi gør vores absolut bedste for at understøtte jer som kunde, og håber på jeres forståelse, hvis I skulle opleve enkelte forsinkelser.&#10;For spørgsmål eller anmodninger om information, kontakt venligst kundeservice@wolterskluwer.dk&#10;&#10;Peter Alnor&#10;Adm. direktør</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2020.1" Version="2020.1">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2020.1.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2020.1" Version="2020.1">Virksomheder&#10; - Tilpasning så der kan udskrives med vandmærke&#10; - Intervaller på nye linjer i 01.10.2019 taksonomien&#10; - PDF med gruppelinje numre tilgængelig i 01.10.2019 taksonomien&#10; - Fejlretning af linjer i 01-10-2019 taksonomien&#10; - Noten &apos;Særlige poster&apos; tilgængelig i koncernregnskab&#10; - Tilpasning i Anvendt regnskabspraksis&#10; - Årsrulning for filer tilknyttet ClientView&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse&#10; - Dobbeltvisning fjernet fra kapitalforklaringen&#10; - Note med udenlandsk aktieindkomst skal fremover vælges specifikt</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2019.4" Version="2019.4">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2019_4.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2019.4" Version="2019.4">Generelt&#10; - Nullinjer fjernes i resultatopgørelse/indkomstopgørelse og balance&#10; - Datoformat 2020 i stedet for 1920&#10; - Hjælp til opdatering af fil ved årsrulning &#10;&#10;Virksomheder&#10; - Ny XBRL taksonomi (01.10.2019)&#10; - FR57 og FR64 ændret til hårde regler&#10; - Nye linjer i særskilt egenkapitalopgørelse&#10; - Specifikationshæftet oversat til engelsk&#10; - Tekst tilpasninger i Anvendt regnskabspraksis &#10; - Noten &apos;Opgørelse af skattepligtig indkomst&apos; opdatering af felt vedr. repræsentation&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse&#10; - Layout; ens afstande mellem noter og ensretning af højre margin&#10; - Standard tekster tilføjet i noten &apos;Sikkerhedsstillelser&apos;, samt eksisterende tekster tilrettet&#10; - Nye linjer i kapitalforklaringen&#10; - Regnskabsoplysninger; udskrift af virksomhedstal er ændret, vedr. mellemregning med indehaver&#10; - Diverse rettelser</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2019.3" Version="2019.3">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/WEB%20FAQ/%C3%85rsafslutning%20FAQ/Daglig%20brug/Mikroopdatering.pdf" Title="Mikro-opdatering vedr. erklæringer" Version="2019.3">Vi har d. 05.11.19 udsendt en mikro-opdatering til Årsafslutning 2019.3&#10;Opdateringen retter følgende fejl:&#10;&#10;Virksomheder:&#10; Når den særskilte egenkapitalopgørelse tilvælges i rapporten, blev ordet &apos;egenkapitalopgørelse&apos; ikke automatisk tilføjet i erklæringen under afsnittet &apos;Identifikation...&apos; (assistence og review) eller &apos;Konklusion&apos; (revision og udvidet gennemgang).</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2019_3.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2019.3">Generelt&#10; - Udvidet overførsel af tekster&#10;&#10;Virksomheder&#10; - Funktionen &apos;Reklassificering&apos; optimeret&#10; - Vandmærke på specifikationshæftet&#10; - Opdateret &apos;Anvendt regnskabspraksis&apos; til koncern&#10; - Forsiden på Analyserapporten er tilpasset (Årsafslutning professionel)&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse&#10; - &apos;Ikke&apos; visning af nullinjer&#10; - Aktiesparekonto</Item>
    <Item Title="Årsrulning af Årsafslutningsfiler fra ClientView" Version="2019.3" Icon="Warning">Hvis der årsrulles filer fra Clientview, kan man opleve, at årstallet for det nye år vil blive 1920 istedet for 2020. Dette vil blive rettet i Årsafslutning 2019.4, som bliver frigivet den 14.01.2020.&#10;Hvis det er vigtigt, at få rullet den pågældende fil inden 14.01.2020, kan den rullede fil sendes til vores support. Så vil vi rettet årstallet i filen.</Item>
    <Item Link="https://erhvervsstyrelsen.dk/vejledning-teknisk-vejledning-og-dokumentation-regnskab-20-kontroller" Title="Ændret status på modtagekontroller" Icon="Warning">Erhvervsstyrelsen har valgt at ændre status på to af deres modtagekontroller, ved XBRL indberetning, fra 31. oktober 2019.&#10;Det betyder, at kontrollerne skifter status fra en blød til en hård kontrol. En blød kontrol er en vejledende besked, som kan ignoreres, og der kan indsendes alligevel, mens fejl i en hård kontrol bremser indsendelsen.&#10;&#10;Det drejere sig om følgende kontroller:&#10;FR57: Manglende eller ugyldige sammenligningstal&#10;FR65: Revisors MNE nummer skal være udfyldt ved revisionsbistand&#10;&#10;Dette er endnu ikke tilpasset i valideringen i Årsafslutning, hvorfor de to ovennævnte fejl vil fremgå som en ADVIS (blød kontrol) i valideringen.&#10;&#10;Dette vil være rettet i Årsafslutning version 2019.4.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Generelt">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningOpdateringFiler.pdf" Title="Ny vejledning  - Opdatering af filer" Version="&gt;=2019.4">Det er vigtigt at den enkelte kundefil er opdateret, så årsrapporten lever op til den aktuelle lovgivning. Vi har derfor udarbejdet en ny vejledning til opdatering af filer.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/Server2019.pdf" Title="Installation på Windows server 2019">Hvis du skal installere Årsafslutning på en Windows server 2019, så klik på linket nedenfor for at få mere information.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2019.2" Version="2019.2">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/revision/Dokumentation/OverførselAfDataFraÅRS2019.2.pdf" Title="Fejl i overførsel af data fra Årsafslutning 2019.2 til Revision" Version="2019.2" Icon="Error">Hvis der overføres data fra Årsafslutning 2019.2 til Revision 2019.2  med lyntasten, vil der opstå en fejl der gør at saldobalancen ikke overføres korrekt, og dermed kan der ikke årsrulles i Revision. &#10;&#10;Løsning:&#10;Opdater til Revision 2019.3. Herefter kan der overføres data uden problemer.</Item>
    <Item Title="Risiko for fejl ved XBRL indberetning" Version="2019.2">Der er risiko for, at få en fejlkode FR53 og FR65 retur ved validering i Årsafslutning og fra Erhvervsstyrelsen ved XBRL-indberetning, hvis det er første regnskabsår der indberettes.&#10;&#10;Der er en uhensigtsmæssighed i programmet, som gør at XBRL-tag vedr. revisors CVR nr. og mne nr. i visse tilfælde ikke kommer med i XBRL filen.&#10;&#10;Hvis du oplever fejlen, kan du sende den pågældende Årsafslutningsfil ind til vores support, så vil vi være behjælpelige med at lave en korrekt XBRL-fil, som kan anvendes ved indberetning til Erhvervsstyrelsen.&#10;Fejlen vil være rettet i Årsafslutning version 2019.3, som kommer på gaden den 26. september.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2019_2.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2019.2" Version="2019.2">Virksomhedsregnskab:&#10;- Automatisk resultatdisponering&#10;- Virksomhedsoplysninger fra cvr.dk&#10;- Søgefunktion i posttypeinddelingen&#10;- Rækkefølge i personoplysninger&#10;- Skabelon til likvidationsregnskab&#10;- Noter&#10;- Hente pdf-fil fra ClientView ved XBRL-indberetning&#10;- Ny posttypeinddeling for regnskabsklasse A&#10;- Ny forside til intern rapport&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse:&#10;- Diverse fejlrettelser</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2019.1" Version="2019.1">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2019_1.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2019.1" Version="2019.1">Virksomhedsregnskab:&#10; - Nye roller&#10; - Integration til Business Point funktionsdygtig for selskaber&#10; - Diverse tilpasninger&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse:&#10; - Diverse tilpasninger</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2018.6" Version="2018.6">
    <Item Title="Mikro-opdatering" Version="2018.6" Icon="Warning">Vi har d. 21.02.19 udsendt en mikro-opdatering til Årsafslutning 2018.6&#10;Opdateringen retter følgende fejl:&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse:&#10; - Dobbelt visning af forside&#10; - Genetablering af Header og footer på forsiden&#10; - Dobbeltvisning af headder i Anvendt regnskabspraksis (samlingsdokument)&#10; - Visning af AM-bidrag i noten Opgørelse af skat med sammenligningstal - Fælles&#10;&#10;Virksomheder:&#10; - Genetablering af punktet Koncernregnskab (konsolidering) i Anvendt regnskabspraksis &#10; - Mulighed for at fravælge tekst omkring skatter i Anvendt regnskabspraksis for regnskabsklasse A</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2018_6.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2018.6" Version="2018.6">Generelt:&#10;- Højrestilling&#10;- Ensartet layout&#10;&#10;Virksomhedsregnskab:&#10;- Overskudsdisponering til regnskabsklasse A&#10;- Import af saldobalance og posteringer fra Uniconta og Economic&#10;- Ekstraordinært udbytte udloddet efter regnskabsårets udløb&#10;- Tilpasse &apos;Anvendt regnskabspraksis&apos;&#10;- Automatisk indsætning af 0 i koncernnoter&#10;- Assistanceerklæring andelsboligforening&#10;&#10;&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse:&#10;- Mulighed for at ændre noterækkefølgen&#10;- Afkast i værdipapirnoter, ændret visning&#10;- Nye noter til kapitalforklaring&#10;- Automatisk notehenvisning til tilvalgte noter i kapitalforklaringen&#10;- Nyt&#160;afsnit i kapitalforklaring vedr. skatter&#10;- Tilpasse &apos;Stamoplysninger&apos;&#10;- Egenkapitalbevægelser for virksomheder, vises&#160;i regnskabsoplysninger&#10;- Ekstra felter tilføjet i Skat Nova vedr. regnskabsoplysninger og VSO udskrift</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2018.5" Version="2018.5">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAdminEconomic1.pdf" Title="Import af saldobalance fra E-conomic" Version="2018.5">Hvis du har en administrator adgang til E-conomic, er det nu muligt, at importere saldobalance fra E-conomic til Årsafslutning med administrator login.&#10;&#10;Vejledning findes ved at klikke på &apos;Læs mere&apos; nedenfor.</Item>
    <Item Title="Fejl i XBRL kontrol" Version="2018.5" Icon="Warning">Der er en fejl i vores nye XBRL kontrol, der kontrollerer mellem PDF filen og XBRL filen.&#10;Man vil kun opleve fejlen, hvis man har importeret saldobalancen med decimaler. Her vil man ved XBRL kontrollen få følgende besked: &apos;Der er uoverensstemmelse mellem de tal der vises i PDF og de tal der indsendes til Erhvervsstyrelsen&apos;&#10;Hvis saldobalancen er indlæst med decimaler, kan der klikkes på &apos;Ignorer og indsend&apos;&#10;&#10;Problemet løses ved installering af den mikroopdatering der ligger under menuen &apos;Hjælp&apos; og &apos;Søg efter opdateringer...&apos;</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2018_5.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2018.5">Virksomhedsregnskab:&#10;- Ny kontrol: krydstjet mellem PDF- og XBRL filen&#10;- Linje til &apos;Ekstraordinært udbytte udloddet efter regnskabsårets udløb&apos; tilføjet&#10;- Ændret rækkefølge i revisionserklæring for koncern&#10;- Optimering i forhold til BusinessPoint&#10;- Andelsboligforening&#10;     - Tilpasning af noter&#10;     - Tilføje CVR nr. i stamoplysninger&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse:&#10;- Automatisk notehenvisning i kapitalforklaring ved tilvalg af note&#10;- Formatændring af summer i &apos;Regnskabsoplysninger&apos; og &apos;Virksomhedsresultat&apos;</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2018.4" Version="2018.4">
    <Item Title="Egne skabeloner" Version="2018.4" Icon="Warning">Vi har i denne version ændret i funktionen &quot;Opret regnskab&quot;. Dette betyder, at alle egne skabeloner skal konverteres, hvilket programmet gør automatisk. Hvis der er tale om meget gamle skabeloner, vil der være en risiko for, at programmet ikke kan aflæse hvordan skabelonen skal konverteres. Det vil betyde, at I enten ikke kan se skabelonen i &quot;Opret regnskab&quot; eller at den fremgår i en forkert skabelon pakke. I dette tilfælde skal de pågældende skabeloner sendes til software@wolterskluwer.dk med en beskrivelse af, hvor de enkelte skabeloner skal kunne vælges under &quot;Opret regnskab&quot;. Så vil vi konvertere skabelonerne og returnere dem til jer.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2018_4.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2018.4" Version="2018.4">Generelt:&#10;- &quot;Opret regnskab&quot; ændret&#10;- Liste ved indsæt sideskift ændret&#10;- Farvemarkering ved ændring i tekster&#10;- Visning af både aktuel- og standard tekst&#10;&#10;Virksomhedsregnskab:&#10;- Ny frinote til koncern &quot;2 kolonner med 10 subtotaler (posttypeniveau)&quot;&#10;- Gruppelinjenumre tilføjet på alle linjer i regnskabsklasse A&#10;- Valuta på selskabsnoter&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse (Personligt regnskab):&#10;- Side med stamoplysninger tilføjet&#10;- Nye noter der viser opgørelse af skat med sammenligningstal</Item>
  </Group>
  <Group Title="XBRL indberetning">
    <Item Title="Tekniske ændringer hos Erhvervsstyrelsen d. 02.10.18" Version="&lt;=2018.4" Icon="Error">For at forbedre sikkerheden i  kommunikationen med Erhvervsstyrelsen, har Erhvervsstyrelsen valgt at lukke for nogle af de krypteringsformer, som tidligere var tilladt.&#10;&#10;Årsafslutning 2018.4 er tilpasset, så vil lever op til krypteringskravene fra Erhvervsstyrelsen.&#10;&#10;Det betyder dog, at det efter den 02.10.18 ikke er muligt, at XBRL indberette regnskaber fra tidligere versioner af Årsafslutning. Det er derfor vigtigt at opdatere til Årsafslutning 2018.4, for at kunne XBRL indberette efter den 02.10.18.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Årsafslutning 2018.3" Version="2018.3">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/WEB%20FAQ/%C3%85rsafslutning%20FAQ/Daglig%20brug/Mikroopdatering.pdf" Title="Ny erklæring vedr udvidet gennemgang" Version="2018.3" Icon="Warning">Skal du anvende den nye revisorerklæring for udvidet gennemgang, der er gældende fra 30.06.18, skal du hente den seneste mikro-opdatering til Årsafslutning.&#10;&#10;Mikro-opdateringen hentes ved at klikke på menuen &apos;Hjælp&apos; og vælge &apos;Søg efter opdateringer&apos;.</Item>
    <Item EndDate="2018-06-25T00:00:00" StartDate="2018-05-28T00:00:00" Title="Fejl i Årsafslutning 2018.3 hentet før d. 28.05.18 kl. 10.00" Version="2018.3" Icon="Error">Der er konstateret en fejl i Årsafslutning 2018.3, som er hentet før den 28.05.18 kl. 10.00. Det kan løses ved at hente Årsafslutning 2018.3 på ny på vores hjemmeside www.wolterskluwer.dk.&#10;&#10;Hvis man anvender vores hosting løsning er den nye version af Årsafslutning 2018.3 installeret natten til d. 29.05.18.&#10;&#10;Fejlen betyder at årets resultat vises forkert i ledelsesberetningen.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/aarsafslutning/dokumentation/VejledningAarsafslutning2018_3.pdf" Title="Nyheder i Årsafslutning 2018.3">Generelt:&#10;- GDPR&#10;&#10;Virksomhedsregnskab:&#10;- Nye noter:&#10;    - Andre tilgodehavender&#10;    - Blandet benyttet aktiver&#10;- Tilpasset XBRL tag i 3 noter &#10;- Tilpasset meddelelser i XBRL fejlkontrol&#10;- Fejlkontrol kontrollerer sammenligningsåret i anvendt regnskabspraksis&#10;- Branchetal&#10;    - Nye afgrænsningsmuligheder&#10;    - Beregning af &quot;Lav værdi&quot; og &quot;Høj værdi&quot;&#10;- Oversat alle linjer i posttypeinddelingen med undergrupper til engelsk&#10;- Tilpasninger i diverse noter&#10;&#10;Indkomst- og formueopgørelse (Personligt regnskab):&#10;- Tilpasning af noter&#10;- Rettelse til &quot;Virksomhedsskattordningen&quot;</Item>
  </Group>
</Information>
