<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2020.6" Version="&gt;=2020.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova20206Diff.pdf" Title="To forskelle på beregning i Skat Nova 2020 og årsopgørelserne fra Skatteforvaltningen (06.07.2021)" Version="&gt;=2020.5">Vi er stødt på to forskelle, som vi hermed vil orientere jer om.&#13;&#10;&#13;&#10;Den ene drejer sig om tillæg til befordringsfradrag, når man har fået udbetalt indefrosne feriemidler. Der er forskel på den indkomstafhængige reduktion af tillægget. Vi har en fejl i Skat Nova.&#13;&#10;&#13;&#10;Den anden drejer sig om situationer, hvor der er både fremført negativ aktieskat fra tidligere indkomstår, og der hæves overskud i virksomhedsordningen, som er opsparet i tidligere indkomstår. Der er forskel på hvor meget negativ aktieskat, der udnyttes i indeværende indkomstår, og hvor meget der fremføres. Sagen er uafklaret.&#13;&#10;</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20206.pdf" Title="Ny version af Skat Nova - læs ændringslisten inden du opdaterer!" Version="&gt;=2020.5">Denne nye version af Skat Nova udkommer i slutfasen af højsæsonen. Vi vil derfor anbefale at I læser vejledningen med beskrivelse af ændringer/rettelse af fejl, inden I opdaterer programmet. Overvej om I vil tage den nye version i anvendelse nu - eller evt. først senere eller slet ikke</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20206.pdf" Title="Elektronisk indberetning af udenlandsk løn og ejendomme" Version="&gt;=2020.5">Med Skat Nova version 2020.6 har vi udvidet den elektroniske indberetning af Oplysningsskemaer til også at omfatte udenlandsk løn og ejendomme beliggende i udlandet. Læs mere i vejledningen til Skat Nova 2020.6</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2020.5" Version="2020.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20205.pdf" Title="Gevinst/tab på aktier/beviser i aktiebaserede investeringsselskaber" Version="2020.5">Vi har noteret os, at Skattestyrelsen anlægger en anden fortolkning af ABL § 13 A omkring håndteringen af tab på aktier/beviser omfattet af ABL § 19 B end vi har gjort i tidligere versioner af Skat Nova.&#10;&#10;Vi har rettet os ind efter dette og man vil fra og med Skat Nova 2020.5 få adgang til fuld modregning i andre aktieindkomst med disse tab før der sker omregning til negativ aktieskat.&#10;&#10;Læs om de øvrige ændringer i Skat Nova 2020.5 i vejledningen...</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2020.4" Version="2020.4">
    <Item Title="Ændret bundskat fra 2021 (29.04.2021)" Version="2020.4">Folketinget har vedtaget at sænke bundskatten med 0,02% fra 2021.&#10;Satsen har ingen betydning for skatten i 2020, men påvirker beregningen af forskudsskat for 2021.&#10;&#10;Vi har derfor opdateret satsen for bundskat som benyttes i Skat Nova 2020. Du behøver ikke foretage dig noget - du har sikkert allerede fået den nye sats.&#10;&#10;Det kræver nemlig hverken en ny programversion eller en micro-opdatering at få satsen opdateret. Skat Nova 2020.4 kan selv hente den opdaterede sats fra vores web-server. Vær dog opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver internetadgang, samt at du har installeret Skat Nova 2020.4.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20204.pdf" Title="Elektronisk indberetning af oplysningsskema" Version="2020.4">I Skat Nova 2020.4 er der nu åbnet for den elektroniske indberetning af oplysningsskemaer. Læs mere om dette samt forskellige andre ændringer i vejledningen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2020.3" Version="2020.3">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20203.pdf" Title="Skat Nova 2020.3 er udkommet" Version="2020.3">Skat Nova 2020 kan nu importere R75 data fra Skattemappen.&#10;&#10;I Skat Professional Nova er der etableret en ny metode til overførsel af virksomhedstal fra Årsafslutning og den regnskabsmæssige visning af indkomst i kapitalforklaringen er gjort færdig.&#10;&#10;Læs vejledningen for mere info om disse ting, samt om aktiebaserede investeringsselskaber i Værdipapirmodulet...</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2020.2" Version="2020.2">
    <Item Title="Fradrag ved indkomstopgørelsen for indtægt ved udlejning af fritidsboliger (29.12.2020)" Version="2020.2">Folketinget har den 21.12.2020 vedtaget ændring af fradrag ved indkomstopgørelsen for indtægt ved udlejning af fritidsboliger gennem bureau. Fradraget er forhøjet til 60.000 kr. for indkomståret 2020.&#10;&#10;Vi har derfor opdateret satsen som benyttes i Skat Nova 2020. Du behøver ikke foretage dig noget - du har sikkert allerede fået den nye sats.&#10;&#10;Det kræver nemlig hverken en ny programversion eller en micro-opdatering at få satsen opdateret. Skat Nova 2020.2 kan selv hente den opdaterede sats fra vores web-server. Vær dog opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver internetadgang, samt at du har installeret Skat Nova 2020.2.</Item>
    <Item Title="Rentesatser for 2020 (14.12.2020)" Version="2020.2">Rentesatser for dag-til-dag rente og procenttillæg af restskat, samt til procentgodtgørelse på overskydende skat for indkomståret 2020 er netop blevet offentliggjort i SKM2020.510.SKTST.&#10;&#10;Vi har derfor opdateret de satser som benyttes i Skat Nova 2020. Du behøver ikke foretage dig noget - du har sikkert allerede fået de nye satser.&#10;&#10;Det kræver nemlig hverken en ny programversion eller en micro-opdatering at få rentesatserne opdateret. Skat Nova 2020.2 kan selv hente de opdaterede satser fra vores web-server. Vær dog opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver internetadgang, samt at du har installeret Skat Nova 2020.2.&#10;&#10;Renten for dag-til-dag rente for indkomståret 2020 udgør 1,8 procent i henhold til kildeskatteloven § 59 stk. 1, 2. pkt.&#10;Renten for procenttillæg på restskat for indkomståret 2020 udgør 3,8 pct. I henhold til kildeskatteloven § 61 stk. 2, 2. pkt. &#10;Renten for procentgodtgørelse på overskydende skat for indkomståret 2020 udgør 0,0 procent i henhold til kildeskatteloven § 62 stk. 2, 2. pkt.</Item>
    <Item Title="Rettet sats for ejendomsværdiskat i 2021 (19.11.2020)" Version="2020.2">Skat Nova 2020.2 har haft en forkert sats for beregning af ejendomsværdiskat for 2021 af ejendomsværdi under grænsebeløbet.&#10;&#10;Satsen er nu rettet fra 1,0% til de korrekte 0,92%. Du behøver ikke foretage dig noget - du har sikkert allerede fået den rettede sats.&#10;&#10;Det kræver nemlig hverken en ny programversion eller en micro-opdatering at få satsen opdateret. Skat Nova 2020.2 kan selv hente den opdaterede sats fra vores web-server. Vær dog opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver internetadgang, samt at du har installeret Skat Nova 2020.2.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20202.pdf" Title="Forskudsskat for 2021" Version="2020.2">Skat Nova 2020.2 er den første version af programmet, som kan benyttes til beregning af skat for indkomståret 2021.&#10;&#10;Se vejledningen for information om de øvrige ændringer i denne version af Skat Nova 2020.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2020.1" Version="2020.1">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20201.pdf" Title="Første version af Skat Nova 2020" Version="2020.1">Med Skat Nova 2020 kan du lave oplysningsskemaer, årsopgørelser og indkomst-/formueopgørelser (personlige regnskaber) for 2020.</Item>
    <Item Title="Hvilke versioner af Skat Nova skal du bruge?" Version="2020.1">Skat Nova 2020.1 skal du bruge til at lave oplysningsskemaer, årsopgørelser og indkomst-/formueopgørelser (personlige regnskaber) for året 2020 - denne version er primært anvendelig for personer med bagudforskudt indkomstår.&#10;&#10;Omkring 1. februar 2021 udkommer programmet i en version, hvor programmet er tilpasset det nye oplysningsskema for 2020 fra Skatteforvaltningen, og hvor data kan importeres fra Skattemappen (R75). I marts måned 2021 udkommer Skat Nova 2020 i en version, hvor oplysningsskemaerne for 2020 kan indberettes elektronisk.&#10;&#10;Hvis du skal lave forskudsopgørelser for 2021, skal du vente til ultimo oktober 2020, hvor Skat Nova 2020 udkommer i en version, der kan klare denne opgave.&#10;&#10;Ændring af forskudsopgørelser for 2020 skal du fortsat lave i Skat Nova 2019.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2019.5" Version="2019.5">
    <Item Title="Vigtig opdatering vedrørende kundefiler (16.06.2020)" Version="2019.5" Icon="Error">Da vi har oplevet nogle situationer med beskadigede kundefiler, har vi foretaget nogle ændringer til Skat Nova 2019.5. Som bruger vil du ikke opleve ændringer i programmets måde at fungere på, men der er sket nogle ændringer i behandlingen af kundefiler internt i programmet. Derfor bør opdateringen installeres.&#10;&#10;Du kan modtage ændringen på 3 måder:&#10;- Du kan geninstallere Skat Nova 2019.5 fra vores web-site. Pakken er opdateret.&#10;- Du kan installere den mikro-opdatering, der vil være tilgængelig under Hjælp... Søg efter opdateringer, hvis du ikke allerede har installeret den.&#10;- Mikro-opdateringen vil desuden blive vist som mulighed ved dagens første programstart, hvis indstillingen &quot;Check for opdateringer ved dagens første opstart&quot; er sat.</Item>
    <Item Title="Til alle der udarbejder personlige regnskaber/indkomst- og formueopgørelser i Skat Professionel Nova" Version="2019.5" Icon="Warning">Alle PR-filer skal helst åbnes fra programmet.&#10;Hvis filen derimod åbnes via dobbeltklik på filen i f.eks. stifinder, så skifter filen fra at være en PR-fil til at være en Oplysningsskema-fil, hvis den har været gemt i en tidligere version af programmet.&#10;Har du alligevel åbnet en PR-fil fra stifinder, og som derfor er skiftet, så er data til indkomst- og formueopgørelsen dog ikke slettet. Der kan, under Forberedelse... Hvad skal udarbejdes, vælges personligt regnskab - så kan data ses igen.</Item>
    <Item Title="Rettelse til indberetningsmodulet" Version="2019.5" Icon="Warning">Det har desværre vist sig nødvendigt med en rettelse til indberetningsmodulet (SA Pro). Du kan modtage rettelsen på 2 måder:&#10;- Du kan geninstallere Skat Nova 2019.5 fra vores web-site. Pakken er opdateret&#10;- Eller du kan installere den mikro-opdatering, der vil være tilgængelig under Hjælp... Søg efter opdateringer, hvis du ikke allerede har installeret den.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20195.pdf" Title="Løsning af diverse udfordringer" Version="2019.5">I Skat Nova 2019.5 har vi løst nogle udfordringer som er konstateret i Skat Nova 2019.4. Se vejledningen for en nærmere beskrivelse.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2019.5 er på vej" Version="2019.4">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20195.pdf" Title="Løsning af diverse udfordringer" Version="2019.4">I Skat Nova 2019.5 har vi løst nogle udfordringer som er konstateret i Skat Nova 2019.4. Se vejledningen for en nærmere beskrivelse.&#10;&#10;Skat Nova 2019.5 udkommer mandag den 20. april.&#10;På RevisorHosting, RegnskabSky og ReviSky er Skat Nova 2019.5 allerede i drift.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2019.4" Version="2019.4">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaAktuelt20194.pdf" Title="Fejl ved indberetning af regnskabsoplysninger (02.04.2020)" Version="2019.4" Icon="Warning">Skattestyrelsen har meddelt at der, efter endnu en rettelse, foretaget tirsdag den 31. marts sidst på dagen, nu er styr på disse indberetninger.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaAktuelt20194.pdf" Title="Fejl ved hentning fra R75 samt ved indberetning (24.03.2020)" Version="2019.4" Icon="Warning">Får du fejlbesked om &quot;Forkert .NET framework-version&quot; eller &quot;Manglende nøgler&quot;, så læs her.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaAktuelt20194.pdf" Title="Fejlbesked om manglende cpr-nummer ved indberetning (24.03.2020)" Version="2019.4" Icon="Warning">Ignorer fejlen og indberet alligevel.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/SkatNovaVersion20194.pdf" Title="Elektronisk indberetning af oplysningsskema" Version="2019.4">I Skat Nova 2019.4 er der nu åbnet for den elektroniske indberetning af oplysningsskemaer. Der er desuden sket forskellige andre forbedringer, som du kan læse mere om i vejledningen.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/VejledningAarsafslutningTilSkatNovaKlasseA.pdf" Title="Import fra Årsafslutning til Skat Nova" Version="2019.4">Vi oplever en del henvendelser fra brugere der importerer virksomhedstal til Skat Nova fra Årsafslutning, &#10;derfor har vi udarbejdet en vejledning med beskrivelse af typiske fejl med henvisninger til hvorledes de kan rettes.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/Vejledning Værdipapir Nova.pdf" Title="Bruger du Værdipapirmodulet - eller er du nysgerrig efter, hvad det kan?" Version="2019.4">Se hele vejledningen her.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2019.3" Version="2019.3">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/Nova/Dokumentation/Felt330.pdf" Title="Fejl i felt 330 for person 1 på oplysningsskemaet og i årsopgørelsen" Version="2019.3" Icon="Warning">Her kan du læse om en fejl vi har konstateret i Skat Nova 2019.3, men som er rettet i Skat Nova 2019.4</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20193.pdf" Title="Skat Nova 2019.3 er udkommet" Version="2019.3">Skat Nova 2019 kan nu importere R75 data fra Skattemappen.&#10;&#10;Værdipapirmodulet indeholder væsentlige forbedringer vedrørende udenlandske værdipapirer.&#10;&#10;Læs vejledningen for mere info om disse ting, samt om hvordan vi nu håndterer betalte udenlandske udbytteskatter, når disse er større end den lempelsesberettigede udbytteskat.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2019R75Import.pdf" Title="Hente data fra R75" Version="2019.3">Du kan nu hente data for 2019 fra Skattemappen (R75) hos Skattestyrelsen. &#10;Skattestyrelsen åbnede officielt for at hente data den 4. februar 2020, men vær opmærksom på at data fra Skattestyrelsen ikke kan forventes at være komplette på dette tidspunkt.&#10;Skattestyrelsen oplyser fx at ejendomsværdier først vil være klar 9. marts 2020.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/WEB%20FAQ/Værdipapir%20FAQ/Daglig%20brug/11%20Hvordan%20indtaster%20jeg%20værdipapirer,%20når%20jeg%20har%20Værdipapir%20modulet.pdf" Title="Udenlandske værdipapirer" Version="2019.3">Udenlandske værdipapirer i værdipapirmodul overføres nu specificeret til indkomst- og formueopgørelsen. Læs mere i vejledningen til Værdipapirmodulet.&#10;&#10;Bemærk specielt nyhederne i disse afsnit:&#10;3. Udenlandske værdipapirer i Værdipapir Nova&#10;4.2 Overførsel af udenlandske papirer til Det personlige regnskab&#10;4.3.2.1 Særligt vedrørende udenlandske værdipapirer&#10;9.5 Validering vedrørende udenlandske værdipapirer</Item>
  </Group>
  <Group Title="Generel info">
    <Item Title="Wolters Kluwer er fortsat fuld tilgængelig på trods af COVID-19 situationen">Kære kunde,&#10;&#10;Wolters Kluwer overvåger nøje udviklingen med hensyn til Covid-19 herunder information og vejledning offentliggjort af sundhedsmyndigheder i hele verden. På dette tidspunkt har vi ikke haft nogen afbrydelse i leveringen af vores produkter eller tjenester som et resultat af Covid-19 udbruddet.&#10;&#10;Wolters Kluwer følger selvfølgelig de danske myndigheders anbefalinger. På den baggrund har vi implementeret en række sikkerhedsforanstaltninger såsom at bede vores medarbejdere om at arbejde hjemmefra foreløbigt. Vores prioritet er at sikre, at vores medarbejdere og vores kunder er sunde og i sikkerhed samtidig med, at vi fortsætter med at understøtte vores produkter og services.&#10;&#10;Alle medarbejdere hos Wolters Kluwer har mulighed for at arbejde hjemmefra, hvorfra de stadig har fuld adgang til alle vores forskellige systemer. Vi forventer derfor at opretholde fuld support og kundeservice for alle vores kunder.&#10;&#10;Som kunde kan du derfor fortsat benytte de normale kommunikationskanaler til Wolters Kluwer.&#10;&#10;Vi gør vores absolut bedste for at understøtte jer som kunde, og håber på jeres forståelse, hvis I skulle opleve enkelte forsinkelser.&#10;For spørgsmål eller anmodninger om information, kontakt venligst kundeservice@wolterskluwer.dk&#10;&#10;Peter Alnor&#10;Adm. direktør</Item>
  </Group>
  <Group Title="Problem med import af R75 fra SKAT er løst" Version="2018.6">
    <Item Title="R75-import i Skat Nova 2018 (06.02.2020)" Version="2018.6">Har du behov for at importere R75-data for 2018 ind i Skat Nova 2018, så er det nødvendigt at opdatere R75-import-modulet i Skat Nova 2018.6. Det skyldes en sikkerhedsopdatering som er foretaget hos SKAT den 8. januar 2020&#10;&#10;Programmet kan opdateres ved automatisk micro-opdatering af programmet - vælg &quot;Søg efter opdateringer&quot; i programmets hjælp-menu, eller ved at hente en zip-fil med de ændrede filer her https://wolterskluwer.dk/opdateringer/skat-nova&#10;&#10;I Skat Nova 2019 er der åbnet for import fra R75 i den version af programmet, der er udkommet 6. februar 2020. Her er ændringen implementeret fra start.</Item>
    <Item Title="Problemer med at hente R75-data for 2018 og tidligere år fra SKAT (10.01.2020)" Version="2018.6" Visible="False">Det har, siden 8. januar ved middagstid, ikke været muligt at hente R75-data for 2018 og tidligere år fra SKAT ind i Skat Nova.&#10;&#10;Det skyldes ændring af et certifikat i SKATs sikkerhedsløsning, som vi ikke var blevet orienteret om på forhånd. &#10;&#10;Vi vil, i løbet af kort tid, komme med en ny version af det programmodul, der sørger for R75-importen, sådan at importen igen vil fungere. Vi vil levere den som en micro-opdatering til Skat Nova 2018.&#10;&#10;Dette får ingen betydning for importen i R75-data til Skat Nova 2019, hvor vi planmæssigt åbner for importen i starten af februar måned.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2019.2" Version="2019.2">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaAccessViolation.pdf" Title="Risiko for ødelagt Skat Nova kundefil" Version="2019.2" Icon="Error">I kundefiler hvor der både er Personligt Regnskab og virksomhedstal er der risiko for at få filen ødelagt.</Item>
    <Item Title="Rentesatser for 2019 (10.12.2019)" Version="2019.2">Rentesatser for dag-til-dag rente og procenttillæg af restskat, samt til procentgodtgørelse på overskydende skat for indkomståret 2019 er netop blevet offentliggjort i SKM2019.610.SKTST.&#10;&#10;Vi har derfor opdateret de satser som benyttes i Skat Nova 2019. Du behøver ikke foretage dig noget - du har sikkert allerede fået de nye satser.&#10;&#10;Det kræver nemlig hverken en ny programversion eller en micro-opdatering at få rentesatserne opdateret. Skat Nova 2019.2 kan selv hente de opdaterede satser fra vores web-server. Vær dog opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver internetadgang, samt at du har installeret Skat Nova 2019.2.&#10;&#10;Renten for dag-til-dag rente for indkomståret 2019 udgør 2,0 procent i henhold til kildeskatteloven § 59 stk. 1, 2. pkt.&#10;Renten for procenttillæg på restskat for indkomståret 2019 udgør 4,0 pct. I henhold til kildeskatteloven § 61 stk. 2, 2. pkt. &#10;Renten for procentgodtgørelse på overskydende skat for indkomståret 2019 udgør 0,0 procent i henhold til kildeskatteloven § 62 stk. 2, 2. pkt.</Item>
    <Item Title="Kommune- og kirkeskatterne er opdateret (11.11.2019)" Version="2019.2">Kommunerne har færdiggjort deres budgetter for 2020. Vi har derfor opdateret kommune- og kirkeskatterne i Skat Nova 2019.2. Dermed kan vi beregne de korrekte skatter for 2020.&#10;&#10;Du behøver ikke foretage dig noget - du har sikkert allerede fået de nye satser.&#10;&#10;Det kræver nemlig hverken en ny programversion eller en traditionel micro-opdatering at få kommune- og kirkeskattesatserne opdateret. I Skat Nova 2019.2, har vi lavet det sådan at programmet selv kan hente de opdaterede satser fra vores web-server. Vær dog opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver internetadgang, samt at du har installeret Skat Nova 2019.2.&#10;&#10;Du kan evt. tjekke om opdateringen er korrekt gennemført ved at kontrollere at kommuneskatten for Kolding kommune nu er 25,5% i 2020, mens den er 25,0% i 2019.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20192.pdf" Title="Skat Nova 2019.2" Version="2019.2">Skat Nova 2019.2 er den første version af programmet, der kan beregne forskudsskat med skattekort for indkomståret 2020. Bemærk dog at dette kræver licens til Skat Nova 2020.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20192.pdf" Title="Kommune- og kirkeskatteprocenterne for 2020 hentes automatisk når de er klar" Version="2019.2" Visible="False">Desværre er offentliggørelsen af kommune- og kirkeskattesatser fra Skattestyrelsens side forsinket i år. Derfor udgiver vi programmet uden opdatering af disse. Skat Nova vil altså på nuværende tidspunkt beregne skat for 2020 med de gældende satser for kommune- og kirkeskat for 2019 ? herunder også den særlige skattesats for begrænset skattepligtige. Alle øvrige satser, herunder de satser, der reguleres efter Personskattelovens § 20, er fuldt opdateret i Skat Nova 2019.2.&#10;&#10;Det kræver hverken en ny programversion eller en traditionel micro-opdatering at få kommune- og kirkeskattesatserne opdateret. I Skat Nova 2019.2, har vi lavet det sådan at programmet selv kan hente de opdaterede satser fra vores web-server, når de er klar. Vær opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver at du har installeret Skat Nova 2019.2 og dermed er fuldt opdateret.&#10;&#10;Vi vil orientere om opdateringen af kommune- og kirkeskatter på Skat Nova-forsiden, når denne gennemføres. Pt. forventes det at blive i uge 46.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2019.1" Version="2019.1">
    <Item Title="Skat Nova 2019.2 er udkommet" Version="2019.1" Visible="False">Med denne version kan du beregne forskudsskat for 2020</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/FejlVirksomhedensFormue.pdf" Title="Fejl i opgørelse af virksomhedens formue" Version="2019.1" Icon="Warning">Skat Nova 2019.1 indeholder desværre en fejl i opgørelsen af virksomhedsformuen i indkomst- og formueopgørelsen, hvis der både er anvendt hovedtal og samtidig er en formueregulering i virksomheden. Fejlen vil være rettet i Skat Nova 2019.2, der kommer i slutningen af oktober 2019.&#10;&#10;Se nærmere beskrivelse af fejlen, samt hvordan den kan løses i Skat Nova 2019.1:</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20191.pdf" Title="Første version af Skat Nova 2019" Version="2019.1">Skat Nova 2019.1 skal du bruge til at lave oplysningsskemaer, årsopgørelser og personlige regnskaber for året 2019 - denne version er primært anvendelig for personer med bagudforskudt indkomstår.&#10;&#10;Omkring 1. februar 2020 udkommer programmet i en version, hvor programmet er tilpasset det nye oplysningsskema for 2019 fra Skatteforvaltningen og hvor data kan importeres fra Skattemappen (R75). I marts måned 2020 udkommer Skat Nova 2019 i en version hvor oplysningsskemaerne for 2019 kan indberettes elektronisk.&#10;&#10;Hvis du skal lave forskudsopgørelser for 2020, skal du vente til ultimo oktober, hvor Skat Nova 2019 udkommer i en version, der kan klare denne opgave.&#10;&#10;Ændring af forskudsopgørelser for 2019 skal du fortsat lave i Skat Nova 2018.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova" Version="&gt;=2018.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaDenRigtigeHjaelp.pdf" Title="Find den rigtige hjælp til Skat Nova" Version="&gt;=2018.5">Vi har udarbejdet nogle nye vejledninger samt opdateret nogle af de eksisterende. Her finder du vejledningerne, der er højaktuelle i øjeblikket</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.6" Version="2018.6">
    <Item Link="https://wolterskluwer.dk/support/skatteprogram/skat-nova" Title="Systemfejl 9999 ved indberetning af oplysningsskema (24.05.2019)" Version="2018.6">24.05.2019:&#10;Skatteforvaltningen har oplyst at deres systemleverandør, DXC, vil foretage en ændring, der bør løse problemet. Det vil ske i løbet af mandag den 27. maj.&#10;&#10;23.05.2019:&#10;Vi har oplevet at et stigende antal indberetninger blot giver en Systemfejl 9999 - uden at vi kan se, at det indsendte indeholder nogen af de problemer, som vi har beskrevet i vores FAQ. Vi er i kontakt med Skatteforvaltningen herom. Vi regner med snart at finde årsagen og dermed også en snarlig løsning.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaMicroOpdatering.pdf" Title="R75-import af afkast fra skattebegunstigede ordninger (23.05.2019)" Version="2018.6" Icon="Warning">Vi har lavet en rettelse til indlæsningen af data fra Skattemappen (R75). Rettelsen er lavet som en micro-opdatering.&#10;&#10;Vi har oplevet at afkast af skattebegunstigede ordninger er blevet indlæst i oplysningsskemaets felt 501. Dette er forkert, og rettelsen afhjælper dette.&#10;Problemet opleves ikke ved brug af Værdipapirmodul og/eller Personligt regnskab, men kun ved brug af Oplysningsskema og årsopgørelse.&#10;Vær også opmærksom på, at rettelsen kun afhjælper nye importer. Den fjerner ikke beløb, der allerede er indlæst forkert. Slet evt. hele specifikationen til felt 501 og importer igen - eller tilret manuelt.&#10;&#10;Hvad er en micro-opdatering? Klik nedenfor.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaMicroOpdatering.pdf" Title="To satser ændret (14.05.2019)" Version="2018.6">Vi har lavet en micro-opdatering med et par satsændringer.&#10;&#10;Det drejer sig dels om en sats for fradrag i lejeindtægt ved delvis udlejning af helårsbolig (LL § 15 Q). Den er rettet til kr 28.000 for 2018, men var fejlagtigt lagt ind i programmet med værdien 27.900 kr.&#10;&#10;Folketinget har vedtaget at sænke bundskatten med 0,03% fra 2019. Det hænger sammen med ændringer i reglerne om befordringsfradrag for pendlere i udkantskommuner. Satsen har ingen betydning for skatten i 2018, men påvirker beregningen af forskudsskat for 2019.&#10;&#10;Hvad er en micro-opdatering? Klik nedenfor.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/NyeLigningsmaessigeFradrag.pdf" Title="Beskæftigelsesfradrag, jobfradrag og ekstra pensionsfradrag (24.04.2019)" Version="2018.6">Den 26. marts skrev vi om dette emne, samt at vi mener Skatteforvaltningens systemer begår en fejl. Dette har vi nu fået bekræftet - fejlen vil blive rettet, og Skatteforvaltningen vil udsende nye årsopgørelser til de skatteydere, der er omfattet af problemet.&#10;&#10;Den 26. marts skrev vi sådan:&#10;&#10;Vi får fortsat en del henvendelser fra brugere af Skat Nova, der spørger om beregningen af beskæftigelsesfradrag, jobfradrag og det nye ekstra pensionsfradrag - herunder hvordan ATP-bidrag indgår i beregningen af grundlagene herfor.&#10;&#10;Læs her, hvordan det hænger sammen - samt en forklaring på nogle situationer, hvor Skat Nova regner en smule anderledes end der beregnes i Skatteforvaltningens systemer. Vi mener at de begår en fejl, når der er indbetalt ATP-bidrag af visse offentlige ydelser.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20186.pdf" Title="Skat Nova 2018.6 " Version="2018.6">Skat Nova 2018.6 indeholder nogle få ændringer i forhold til version 2018.5.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.6 på vej" Version="2018.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/PaaVejiSkatNova20186.pdf" Title="Om få dage kommer der en ny version af Skat Nova 2018 (05.04.2019)" Version="2018.5">Skat Nova 2018.6, som den hedder, indeholder nogle rettelser som har vist sig nødvendige.&#10;&#10;Læs mere om rettelser og ændringer i Skat Nova 2018.6 - tryk på linket under denne tekst.&#10;&#10;Brugere, der benytter Skat Professionel Nova til udarbejdelse af personlige regnskaber, skal især bemærke sig vores beskrivelse af en fejl ved årsrulning fra 2017 til 2018 af kundefiler med specifikation til bestemte felter. Se beskrivelsen i afsnit 4.2.&#10;&#10;Bemærk desuden dette vigtige tip til at komme rigtigt i gang med 2018 efter rulning fra 2017:&#10;Efter en årsrulning er det altid en god idé at tjekke at sidste års tal er årsrullet korrekt. Tjek f.eks. indkomst og øvrigt privatforbrug og brug Skat Novas fejlkontrol til at kontrollere om sidste års formue og kapitalforklaring stemmer. Disse bør stemme inden du går videre med dit arbejde med det personlige regnskab for 2018.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.5" Version="2018.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/NyeLigningsmaessigeFradrag.pdf" Title="Beskæftigelsesfradrag, jobfradrag og ekstra pensionsfradrag (26.03.2019)" Version="2018.5">Vi får fortsat en del henvendelser fra brugere af Skat Nova, der spørger om beregningen af beskæftigelsesfradrag, jobfradrag og det nye ekstra pensionsfradrag - herunder hvordan ATP-bidrag indgår i beregningen af grundlagene herfor.&#10;&#10;Læs her, hvordan det hænger sammen - samt en forklaring på nogle situationer, hvor Skat Nova regner en smule anderledes end der beregnes i Skatteforvaltningens systemer. Vi mener at de begår en fejl, når der er indbetalt ATP-bidrag af visse offentlige ydelser.</Item>
    <Item Title="Mulig afvigelse af valutakurs ved import af udenlandske aktier til værdipapirmodulet" Version="2018.5">Vi har konstateret, at de valutakurser vedrørende køb og salg af udenlandske aktier vi modtager fra SKAT, ikke følger de samme specifikationer. Specifikationen afhænger af hvilket pengeinstitut, der har indberettet data.&#10;&#10;F.eks. indberetter Bank A valutakursen på EUR som 7,4432 mens Bank B indberetter samme valutakurs som 744,32.&#10;&#10;Den korrekte kurs i ovenstående eksempel i forhold til Skat Nova er 744,32.&#10;Vi er i øjeblikket i dialog med SKAT for en afklaring af, hvilken specifikation af valutakurserne vi skal forvente at modtage.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20185.pdf" Title="Elektronisk indberetning af oplysningsskema " Version="2018.5">I Skat Nova 2018.5 er der nu åbnet for den elektroniske indberetning af oplysningsskemaer. Der er desuden sket nogle nødvendige ændringer vedrørende import fra Skattemappen (R75)</Item>
  </Group>
  <Group Title="Mens vi venter på Skat Nova 2018.5" Version="&gt;=2018.0">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/MensViVenterPaaSkatNova20185_2.pdf" Title="Læs om hvordan et par specifikke situationer løses (ændret 14.03.2019)" Version="&lt;=2018.4" Icon="Warning" />
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.4" Version="2018.4">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20184.pdf" Title="Skat Nova 2018.4 - rettelse til revisoroplysninger" Version="2018.4">Skat Nova 2018.4 indeholder rettelse af fejl i håndteringen af revisoroplysninger i stamdata. Skat Nova 2018.4 rummer, bortset fra disse, det samme som Skat Nova 2018.3.&#10;&#10;Hvis du ikke benytter Skat Nova til udarbejdelse af personlige regnskaber, eller af andre årsager ikke benytter felterne til revisoroplysninger i stamdata, behøver du ikke installere opdateringen til version 2018.4.&#10;&#10;Næste version af Skat Nova bliver Skat Nova 2018.5, som udkommer omkring 20. marts 2018. Med Skat Nova 2018.5 kan du indberette oplysningsskemaer elektronisk til Skat.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.3" Version="2018.3">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20184.pdf" Title="Skat Nova 2018.4. Rettelse af forkert håndtering af revisoroplysninger" Version="2018.3" Icon="Error">Der er desværre en fejl i den nye håndtering af revisoroplysninger i Skat Nova 2018.3. Hvis du benytter felterne til indtastning af revisoroplysninger i stamdata, skal du opdatere til version 2018.4.&#10;&#10;Beskrivelse af fejlen i Skat Nova 2018.3:&#10;I Skat Nova 2018.3 har vi lavet noget ny funktionalitet, der giver mulighed for at oprette flere sæt af revisoroplysninger, som man kan vælge mellem, når man indtaster revisoroplysninger i Stamdata. Ved nyoprettelse af en kunde, indsættes det første sæt revisoroplysninger automatisk som Revisor 1 i Stamdata. Fejlen består i at dette ikke kun sker ved nyoprettelse af kunde, men hver gang en kunde indlæses. Det har desværre den effekt, at evt. revisoroplysninger indtastet af bruger, eller overført fra sidste år, overskrives.</Item>
    <Item Title="Forkert håndtering af revisoroplysninger - rettelse på vej" Version="2018.3" Visible="False" Icon="Error">Der er desværre en fejl i den nye håndtering af revisoroplysninger i Skat Nova. Vi er ved at producere en rettelse.&#10;&#10;I Skat Nova 2018.3 har vi lavet noget ny funktionalitet, der giver mulighed for at oprette flere sæt af revisoroplysninger, som man kan vælge mellem, når man indtaster revisoroplysninger i Stamdata. Ved nyoprettelse af en kunde, indsættes det første sæt revisoroplysninger automatisk som Revisor 1 i Stamdata. Fejlen består i at dette ikke kun sker ved nyoprettelse af kunde, men hver gang en kunde indlæses. Det har desværre den effekt, at evt. revisoroplysninger indtastet af bruger, eller overført fra sidste år, overskrives.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.dk/opdateringer/skat-nova" Title="En rettelse til Skat Nova 2018.3" Version="2018.3" Visible="False" Icon="Warning">Vi har lavet et par rettelser til Skat Nova 2018.3.&#10;De fås ved at downloade en zip-fil, der indeholder tre filer til Skat Nova 2018.3. Zip-filen skal pakkes ud,&#160;og de tre filer kopieres ind i mappen hvor Skat Nova 2018.3 i forvejen er installeret. De tre filer erstatter tre eksisterende filer af samme navn. Opdateringen kan desværre ikke foretages med vores sædvanlige procedure for micro-opdatering.&#10;&#10;Rettelsen består af tre filer: SkatNova2018.exe og SkatNova18.dan indeholder en rettelse til den parameterstyrede start af programmet, som typisk benyttes i forbindelse med programmets xml-grænseflade. Dvs. at rettelsen har betydning for integrationen til andre systemer - fx IT Revisor.&#10;mapping.ini indeholder en rettelse, der løser et problem med import fra Skattemappen, R75,&#160;af efterløn og dagpenge.&#10;&#10;De samme rettelser vil være inkluderet i Skat Nova 2018.4, der udkommer 20. marts 2019. &#160;</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20183.pdf" Title="Selvangivelsen har fået nyt navn" Version="2018.3">Nu hedder det ikke længere en Selvangivelse, men derimod et Oplysningsskema. Formålet er dog det samme og man skal stadig selv angive den.&#10;&#10;Læs mere om denne og flere andre nyheder i vejledningen til denne version.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2018R75Import.pdf" Title="Hente data fra R75" Version="2018.3">Du kan nu hente data for 2018 fra Skattemappen (R75) hos Skattestyrelsen. &#10;Skattestyrelsen åbner officielt for at hente data den 4. februar 2019, men vær opmærksom på at data fra Skattestyrelsen ikke kan forventes at være komplette på dette tidspunkt.&#10;Skattestyrelsen oplyser fx at ejendomsværdier først vil være klar 11. marts 2019.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.2" Version="2018.2">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20182.pdf" Title="Nye rentesatser" Version="2018.2">Skat Nova 2018 er opdateret med nye satser for beregning af dag-til-dag rente og procenttillæg af restskat, samt til procentgodtgørelse af overskydende skat for 2018.&#10;&#10;Der er desuden rettet et par fejl.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.1" Version="2018.1">
    <Item Title="Fejl i udskrift af virksomhedsoverblik" Version="2018.1" Icon="Warning">Kapitalafkastgrundlag ultimo viser forkert værdi i udskriften Virksomhedsoverblik i Skat Nova.&#10;Det beregnede kapitalafkastgrundlag ultimo i programmet er korrekt. &#10;Kapitalafkastgrundlag ultimo i udskriften i indkomst- og formueopgørelsen er korrekt.&#10;Fejlen vil være rettet i programmets næste version.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20181.pdf" Title="Brug Skat Nova 2018.1 til beregning af forskudsskat for 2019" Version="2018.1">Skat Nova 2018.1 er den første version af programmet, der kan beregne forskudsskat med skattekort for indkomståret 2019.&#10;&#10;Brugere med licens til Værdipapirer har desuden fået tilføjet mulighed for automatisk avanceberegning på obligationer, samt en ændring af udskriften, specificeret avanceberegning, der nu indeholder en opdeling i danske og udenlandske indkomster.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova" Version="&gt;=2017.4" Visible="False">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/Vigtigt omkring lempelse og anvendelse af PSL.pdf" Title="Vigtigt omkring lempelse og anvendelse af PSL § 13, stk. 5 under VSO" Version="&gt;=2017.4" Visible="False">Vi har konstateret at SKAT, i specifikke situationer, anvender et andet beregningsprincip end vi gør i Skat Nova. Det drejer sig om situationer, hvor skatteyder driver virksomhed i mere end ét land.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2017.7" Version="2017.7">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2018MicroOpdatering.pdf" Title="Opdatering af kapitalafkastsatsen for 2018" Version="2017.7">Vi har lavet en opdatering af en sats, der benyttes i Skat Nova. Det drejer sig om kapitalafkastsatsen, der er fastsat til 0% for 2018. Opdateringen sker ved microopdatering. Generel information om microopdatering kan læses i vejledningen.</Item>
    <Item Title="Ændrede beregningsregler fra og med 2018" Version="2017.7">Folketinget har vedtaget en række ændringer, der har virkning fra og med indkomståret 2018. Disse er implementeret i Skat Nova 2017.7, således at beregningen af forskudsskat og skattekort for 2018 nu er i overensstemmelse hermed. Ændringerne har ikke betydning for skatteberegninger for indkomståret 2017.&#10;&#10;Overskrifterne er:&#10;&#10;- Pensionsudligningsskatten er udfaset (PSL § 7 a)&#10;- Servicefradrag og fradrag for udgifter til grøn istandsættelse, tilslutning til bredbånd samt installation af tyverialarm nu en mulighed ((LL § 8 V)&#10;- Satsen for beregning af bundskat er reduceret en smule (PSL § 6)&#10;- Maksimum for beskæftigelsesfradraget er forhøjet og beregningsreglerne er justeret (LL § 9 J)&#10;- Der er indført et nyt jobfradrag (LL § 9 K)&#10;- Der er indført et nyt ekstra fradrag for pensionsindbetalinger (LL § 9 L)</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2018.0" Version="2018.0">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2018MicroOpdatering.pdf" Title="Opdatering af kapitalafkastsatsen for 2018" Version="2018.0">Vi har lavet en opdatering af en sats, der benyttes i Skat Nova. Det drejer sig om kapitalafkastsatsen, der er fastsat til 0% for 2018. Opdateringen sker ved microopdatering. Generel information om microopdatering kan læses i vejledningen.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20180.pdf" Title="Første version af Skat Nova 2018" Version="2018.0">Skat Nova 2018.0 skal du bruge til at lave selvangivelser, årsopgørelser og personlige regnskaber for året 2018 - denne version er primært anvendelig for personer med bagudforskudt indkomstår.&#10;&#10;Omkring 1. februar 2019 udkommer programmet i en version, hvor programmet er tilpasset den nye selvangivelse for 2018 fra SKAT og hvor data kan importeres fra Skattemappen (R75). I marts måned 2019 udkommer Skat Nova 2018 i en version hvor selvangivelserne for 2018 kan indberettes elektronisk.&#10;&#10;Hvis du skal lave forskudsopgørelser for 2019, skal du vente til ultimo oktober, hvor Skat Nova 2018 udkommer i en version, der kan klare denne opgave.&#10;&#10;Ændring af forskudsopgørelser for 2018 skal du fortsat lave i Skat Nova 2017.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2017.6" Version="2017.6">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/Vigtigt omkring lempelse og anvendelse af PSL.pdf" Title="Vigtigt omkring lempelse og anvendelse af PSL § 13, stk. 5 under VSO" Version="&gt;=2017.4">Vi har konstateret at SKAT, i specifikke situationer, anvender et andet beregningsprincip end vi gør i Skat Nova. Det drejer sig om situationer, hvor skatteyder driver virksomhed i mere end ét land.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.dk/opdateringer/skat-nova" Title="Et problem med &apos;range check error&apos;" Version="2017.6" Icon="Error">Får du &apos;range check error&apos; i drop-down-bokse&apos; - eller kan programmet slet ikke starte - så kan du finde løsningen her.&#10;&#10;Gå til siden med Skat Nova opdateringer ved at trykke på nedenstående link. I linjen &quot;Skat Nova 2017.6 - fix til et problem med &apos;range check error&apos;&quot; kan du trykke på Hent for at hente en opdatering og på Info for at læse mere om det.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20176.pdf" Title="Nyheder i Skat Nova 2017.6" Version="2017.6">Skat Nova 2017.6 kan nu beregne avance på investeringsbeviser. Håndværkerfradrag og pensionsudligningsskat er ændret for 2018. Programmet har fået tilføjet mulighed for at sende sikker mail til vores support.&#10;&#10;Læs mere om disse samt andre ændringer i vejledningen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2017.4" Version="2017.4">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaFejlInvesteringsbeviser20174.pdf" Title="Fejl i handelsomkostninger og afregningsbeløb ved R75 import af køb af investeringsbeviser til værdipapirmodulet" Version="2017.4">Vi har desværre konstateret, at ved import fra Skattemappen (R75) af køb af investeringsbeviser, hvor der ikke har været handelsomkostninger ved købet, vil handelsomkostningerne og dermed også afregningsbeløbet i værdipapirmodulet være forkerte. Problemet vil særligt være aktuelt, hvor købet skyldes en geninvestering af udlodning fra den pågældende investeringsforening.</Item>
    <Item Title="Ny fejlmeddelelse ved elektronisk indberetning til SKAT" Version="2017.4">Vi har de seneste dage modtaget nogle få henvendelser fra kunder, der ved forsøg på indberetning af en selvangivelse til SKAT, har fået denne fejlbesked:&#10;&#10;Fejl: 2280 - SELVANMELDELSE SKAL GODKENDES&#10;&#10;Fejlmeddelelsen siger ikke så meget, men vi har hos SKAT fået oplyst, at der er tale om en midlertidig løsning, der har til formål at udtage nogle årsopgørelser til manuel kontrol. Hvis du får denne besked, så betyder det at indberetningen er lykkedes, men årsopgørelsen er udtaget til manuel godkendelse af en medarbejder hos SKAT. Der kan gå nogle dage inden det sker, men der er ikke noget man kan gøre ved det - ud over at vente på det sker.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20174.pdf" Title="Nyheder i Skat Nova 2017.4" Version="2017.4">Skat Nova 2017 kan nu indberette selvangivelser for indkomståret 2017 elektronisk til SKAT. Der er foretaget nogle rettelser til importen fra Skattemappen (R75) og programmet kan nu beregne skattepligtig avance på aktier.&#10;&#10;Læs mere om disse samt andre ændringer i vejledningen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2017.3" Version="2017.3">
    <Item Title="Ny status på opdateringen af Skat Nova 2017.4 (17.03.2018)" Version="2017.3" Visible="False">SKATs systemleverandør DXC har lokaliseret årsagen til nogle fejl, som vi har oplevet ved nogle af vores test-indberetninger. Disse fejl fik os til at udsætte udgivelsen af opdateringen. Hos DXC vil de gennemføre en rettelse på mandag den 19. marts. Derefter vil vi teste det hos os og få programmet sendt ud. Forudsat at testen forløber med tilfredsstillende resultat, vil det kunne ske enten sidst på dagen mandag - eller tirsdag formiddag den 20. marts 2018.</Item>
    <Item Title="Skat Nova 2017.4 - lidt forsinket (15.03.2018)" Version="2017.3" Visible="False">Selvom vi har testet den elektroniske selvangivelsesindberetning grundigt det seneste par uger, oplever vi nu, hvor SKAT har åbnet for systemet i produktion, at nogle af vores indberetninger resulterer i uventede fejlbeskeder fra SKAT. Vi har rapporteret dette til SKAT, men det udsætter desværre den nye version 2017.4 indtil problemet er løst. Vi regner med en snarlig løsning.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20174HvadErPaaVej.pdf" Title="Kommentarer til Skat Nova 2017.3, samt hvad der er på vej i Skat Nova 2017.4 (09.03.2018)" Version="2017.3" Visible="False">Den 15. marts udkommer Skat Nova 2017.4. Med Skat Nova 2017.4 kan du indberette selvangivelser for 2017 elektronisk til SKAT.&#10;&#10;Hvis du har licens til Værdipapirmodulet, kan du, med Skat Nova 2017.4, beregne avance på aktier.&#10;&#10;Den seneste tids anvendelse af Skat Nova 2017.3 har givet anledning til at knytte et par kommentarer hertil, samt til at foretage nogle rettelser til programmet.&#10;&#10;Det drejer sig om R75-import af ejendomme, B-skatter samt bankmellemværender.&#10;Der er desuden foretaget en rettelse vedrørende løbende ydelser til godkendte foreninger.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/UndgaaFejlOverfDataFraAarsafslutning.pdf" Title="Undgå en fejl ved overførsel af data fra Årsafslutning til Skat Nova 2017 (20.02.2018)" Version="2017.3" Visible="False" Icon="Warning">Vi har desværre konstateret, at der i visse situationer kan opstå en fejl ved overførsel af data fra Årsafslutning til Skat Nova 2017.&#10;&#10;Læs her hvad det drejer sig om samt hvordan du undgår fejlen.</Item>
    <Item Title="Hente data fra SKAT" Version="2017.3" Visible="False">Du kan nu hente data for 2017 fra Skattemappen (R75) hos SKAT. &#10;SKAT åbner officielt for at hente data den 2. februar 2018, men vær opmærksom på at data fra SKAT ikke kan forventes at være komplette på dette tidspunkt.&#10;SKAT oplyser fx at ejendomsværdier først vil være klar 9. marts 2018.</Item>
    <Item Title="Ejendomsudlejning" Version="2017.3" Visible="False">Du kan indtaste og beregne vedrørende udlejning af ejendom, fx sommerhusudlejning.</Item>
    <Item Title="Koncentreret skatteopgørelse" Version="2017.3" Visible="False">Vi har tilføjet mulighed for print af en enkelt side med de beregnede skatter.</Item>
    <Item Title="NB: Indberetning af selvangivelser - tidligst i marts måned" Version="2017.3" Visible="False">Der kommer en version af Skat Nova 2017 et stykke henne i marts måned, hvor der vil være åbnet for den elektroniske indberetning af selvangivelser.</Item>
    <Item Title="Årsafslutning kommer først senere" Version="2017.3" Visible="False">Er du bruger af Skat Professionel Nova til personlige regnskaber, skal du være opmærksom på at der ikke foreligger nogen ny version af Årsafslutning sammen med Skat Nova 2017.3. &#10;Næste version af Årsafslutning forventes at komme den 22. februar 2018.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20173.pdf" Title="Forbedringer og rettelser i Skat Nova 2017.3" Version="2017.3">Der er foretaget en række forbedringer og rettelser, som du kan læse mere om i vejledningen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2017.2" Version="2017.2">
    <Item Title="Nye rentesatser" Version="2017.2">Skat Nova 2017 er blevet opdateret med de nye satser for beregning af rente af overskydende skat, restskat samt dag-til-dag rente af frivillige indbetalinger, der foretages i 2018.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20172.pdf" Title="Andre forbedringer og rettelser" Version="2017.2">Der er desuden foretaget en række forbedringer og rettelser, som du kan læse mere om i vejledningen.</Item>
    <Item Title="Klik på Brugervejledning i nederste højre hjørne" Version="2017.2">Her får du adgang til flere forskellige vejledninger til Skat Nova</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2017.1" Version="2017.1">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/WorkaroundDanForskud2018.pdf" Title="Problemer med at danne forskud 2018 ud fra 2016 og 2017 (20.11.2017)" Version="2017.1">Brugere der ikke har licens til Skat Professionel Nova 2018 har oplevet problemer med at danne forskudsopgørelser for 2018.&#10;&#10;Ved at følge linket får man en vejledning til at komme omkring denne problematik.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20171.pdf" Title="Første version, der kan beregne skat for 2018" Version="2017.1">Skat Nova 2017.1 er den første version af programmet, som kan benyttes til beregning af skat for indkomståret 2018.&#10;&#10;Skat Nova 2017 kan dermed benyttes til:&#10;&#10;- Selvangivelse og Årsopgørelse for 2017&#10;- Personligt Regnskab for 2017&#10;- Forskudsskema og forskudsopgørelse for 2018&#10;&#10;Se mere om Skat Nova 2017.1 i vejledningen.</Item>
    <Item Title="Hvilke Skat Nova versioner skal du bruge?" Version="2017.1">Du skal bruge Skat Nova 2017 til at beregne forskudsskat og lave forskudsopgørelser for 2018.&#10;&#10;Du skal også bruge Skat Nova 2017 til at lave selvangivelser, årsopgørelser og personlige regnskaber for året 2017 - denne version er primært anvendelig for personer med bagudforskudt indkomstår.&#10;&#10;Omkring 1. februar 2018 udkommer programmet i en version, hvor programmet er tilpasset den nye selvangivelse for 2017 fra SKAT, og hvor data kan importeres fra Skattemappen (R75). I marts måned 2018 udkommer Skat Nova 2017 i en version, hvor selvangivelserne for 2017 kan indberettes elektronisk.&#10;&#10;Ændring af forskudsopgørelser for 2017 skal du fortsat lave i Skat Nova 2016.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2017.0" Version="2017.0">
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/HensaettelseTilUdskudtSkatAfOpsparetOverskudVSO.pdf" Title="En micro-opdatering til Skat Professionel Nova 2017.2 ligger nu klar (05.01.2018)" Version="2017.2" Icon="Warning">Micro-opdateringen løser et problem med at hensættelse til udskudt skat af opsparet overskud i VSO kun delvist årsrulles til det Personlige Regnskab i Skat Nova 2017.2.  &#10;&#10;Bemærk at dette kun er problematisk for dig der udarbejder personlige regnskaber og årsruller kundefiler fra 2016 til Skat Professionel Nova 2017.2.&#10; &#10;Her kan du læse mere om problemet samt hvordan det kan løses.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaMicroOpdatering.pdf" Title="Ændret rentekorrektionssats for 2017" Version="2017.0">SKAT har offentliggjort kapitalafkastsatsen og rentekorrektionssatsen for 2017. Kapitalafkastsatsen er uændret 1 pct., mens rentekorrektionssatsen er ændret til 3 pct.&#10;Den ændrede sats kan hentes ved micro-opdatering.</Item>
    <Item Title="Første version af Skat Nova 2017" Version="2017.0">Skat Nova 2017.0 skal du bruge til at lave selvangivelser, årsopgørelser og personlige regnskaber for året 2017 - denne version er primært anvendelig for personer med bagudforskudt indkomstår.&#10;&#10;Omkring 1. februar 2018 udkommer programmet i en version, hvor programmet er tilpasset den nye selvangivelse for 2017 fra SKAT og hvor data kan importeres fra Skattemappen (R75). I marts måned 2018 udkommer Skat Nova 2017 i en version hvor selvangivelserne for 2017 kan indberettes elektronisk.&#10;&#10;Hvis du skal lave forskudsopgørelser for 2018, skal du vente til ultimo oktober, hvor Skat Nova 2017 udkommer i en version, der kan klare denne opgave.&#10;&#10;Ændring af forskudsopgørelser for 2017 skal du fortsat lave i Skat Nova 2016.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20170.pdf" Title="Specifikationerne" Version="2017.0">Vi har gennemført en del ændringer til specifikationssystemet i Skat Nova.&#10;&#10;De største ændringer opleves, når man benytter specifikationer til indtastning af data, men ikke bruger Det Personlige Regnskab.&#10;&#10;Direkte indtastning i selvangivelsen, uden brug af specifikationer, fungerer stort set uændret. Det gør brug af Det Personlige Regnskab også.&#10;&#10;Ud over den ændrede funktionsmåde, er der desuden ændret på nogle visuelle elementer. Målet har været, at det skal kunne ses på et beløbsfelt, hvordan det kan eller skal benyttes.&#10;&#10;Se mere om Skat Nova 2017.0 i vejledningen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2016.9" Version="2016.9">
    <Item Link="https://wolterskluwer.dk/opdateringer/skat-nova" Title="Sikkerhedsopdatering vedr. R75 fra SKAT" Version="2016.9">Har du, efter 9. juli 2018, behov for at importere R75-data for 2016, vil det være nødvendigt at opdatere R75-import-modulet i Skat Nova 2016.9.&#10;Gå til siden med Skat Nova opdateringer ved at trykke på nedenstående link. I linjen &quot;R75 sikkerheds-opdatering til Skat Nova 2016.9&quot; kan du trykke på Hent for at hente opdateringen og på Info for at læse mere om det.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2016MicroOpdatering.pdf" Title="Vi er nu klar med en micro-opdatering til Skat Nova 2016.9 (13.06.2017)" Version="2016.9" Visible="False">Denne opdatering løser et par problemer. Dels har vi oplevet at modulet, der importerer R75-data fra SKAT, i visse situationer simpelthen stopper med at fungere. Dels har vi haft problemer med elektronisk indberetning af selvangivelser, der omfatter virksomhedsordningen samt virksomhedens regnskabsoplysninger. Det kunne fx resultere i en fejl 1754 fra SKAT. Disse problemer er løst med denne anbefalede micro-opdatering.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2016MicroOpdatering.pdf" Title="En micro-opdatering til Skat Nova 2016.9 ligger nu klar (31.05.2017)" Version="2016.9" Visible="False">I Skat Nova 2016.9 har vi desværre konstateret nogle fejl ved R75-import af værdipapirer og prioritetsgæld. Denne anbefalede micro-opdatering løser disse problemer</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/WorkaroundRegnskabsoplysninger.pdf" Title="Et problem med regnskabsoplysningerne (30.05.2017)" Version="2016.9" Visible="False" Icon="Warning">Et problem med regnskabsoplysningerne, for virksomheder, der er fritaget for at afgive regnskabsoplysninger pga. af omsætning under 300.000 kr. kan løses.</Item>
    <Item Title="Indberetningsoverblik" Version="2016.9" Visible="False">Modulet, der indsender selvangivelser elektronisk til SKAT, kan nu udskrive et indberetningsoverblik, hvoraf det fremgår, hvad der kan indberettes elektronisk, hvad der står i feltlåste felter samt hvad man vil være nødt til at indberette på TastSelv eller papirblanket.</Item>
    <Item Title="Import af ejendomme fra R75" Version="2016.9" Visible="False">I denne version kan du importere ejendomme fra Skattemappen (R75)</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20169.pdf" Title="Vejledningen indeholder mere info om ændringerne i Skat Nova 2016.9" Version="2016.9" Visible="False" />
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2016.8" Version="2016.8">
    <Item Title="Skat Nova 2016.9 er udkommet (23.05.2017)" Version="2016.8">Skat Nova 2016.9 kan hentes på vores web-site - eller kontakt din IT-afdeling for at høre hvordan/hvornår du får den nye version af Skat Nova</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2016MicroOpdatering.pdf" Title="Skat Novas første micro-opdatering (SP1) er udkommet  (06.04.2017)" Version="2016.8">Micro-opdateringen er en &apos;anbefalet opdatering&apos;. Den er dog nødvendig, hvis du benytter det personlige regnskab og Årsafslutning.</Item>
    <Item Title="Et problem med fejl 9999 ved indberetning af ejendomme er løst (03.04.2017)" Version="2016.8">Flere kunder har henvendt sig til os angående et problem med indberetning af ejendomme. Der fås en fejl 9999, selvom data ser ud til at være i orden. SKAT har nu meddelt os, at de har rettet en fejl i deres &apos;ende&apos; af systemet, så dette problem undgås.</Item>
    <Item Title="Elektronisk indberetning af selvangivelser" Version="2016.8">Skat Nova og SKAT har nu åbnet for den elektroniske selvangivelsesindberetning.</Item>
    <Item Title="Delårsskattepligt og udenlandsk indkomst" Version="2016.8">Vi har i en periode haft et forbehold for skatteberegninger for delårsskattepligtige skatteydere med udenlandsk indkomst. Vi har ændret beregningen og forbeholdet er ikke længere aktuelt.</Item>
    <Item Title="Bilag til selvangivelsen vedrørende uskiftet bo" Version="2016.8">Dette bilag er opdateret til 2016-version.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20168.pdf" Title="Vejledningen indeholder mere info om ændringerne i Skat Nova 2016.8" Version="2016.8" />
  </Group>
  <Group Title="Skat Nova 2016.7" Version="2016.7">
    <Item Title="Skat Nova 2016.8 er udkommet (21.03.2017)" Version="2016.7">I Skat Nova 2016.8 kan du indberette selvangivelserne elektronisk til SKAT.</Item>
    <Item Link="http://software.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/Opdateringsfejl Skat Nova 2016.7.pdf" Title="Til Professionel brugere, fejl i det personlige regnskab (24.02.2017)" Version="2016.7" Icon="Error">Løsning af fejl i privatforbruget ved R75 import og manglende overførsel af regnskabstal til Årsafslutning</Item>
    <Item Title="Importere data fra Skattemappen (R75)" Version="2016.7">Nu er der adgang til at hente data for 2016. Vær dog opmærksom på at der kan gå et stykke tid inden alle data derfra er tilgængelige. Vi har gennemført nogle justeringer. Læs mere herom i vejledningen til Skat Nova 2016.7.</Item>
    <Item Title="Udskrift af dokumentation for skatteberegningen" Version="2016.7">I Skat Nova 2016.7 har vi tilføjet nye udskriftsmuligheder.&#10;&#10;Ved bestilling af udskrift kan man vælge Detaljer om skatteberegningen og Detaljer om ejendomsværdiskat. Med disse nye muligheder kan man udskrive en detaljeret dokumentation for den foretagne skatteberegning, uanset om der beregnes slutskat for 2016 eller forskudsskat for 2017.</Item>
    <Item Title="Skiftet bo med dødsfald i 2017" Version="2016.7">Vi har tilføjet mulighed for beregning af skat for mellemperiode og bobeskatningsperiode, hvor dødsfald er sket i 2017. Valget foretages ved oprettelse af ny kundefil.</Item>
    <Item Title="Pas på ved overførsel af ejendomme fra 2015 til 2016" Version="2016.7">Ved beregning af ejendomsværdiskat, herunder evt. stigningsbegrænsning, er det vigtigt at have det korrekte input til beregningen i Skat Nova 2016.&#10;&#10;For at kunne beregne den korrekte stigningsbegrænsning er det vigtigt at felterne med helårlig ejendomsværdiskat for 2015 er korrekt udfyldt.&#10;&#10;Læs mere herom i vejledningen til Skat Nova 2016.7.</Item>
  </Group>
</Information>
