<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group Title="Version 2021.2.1 med stöd för omställningsstöd juli-sept 2021 (2021-07-12)" Version="&lt;=2021.6">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20216/Nyheter Revision.pdf" Title="Version med stöd för granskning av ansökan omst.stöd juli-september 2021" Version="&lt;=2021.6">Nytt i denna version är stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för juli, augusti respektive september 2021 pga covid-19, samt justeringar för perioderna maj och juni 2021:&#13;&#10;&#13;&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 21, med ett nytt Uppdragsbrev, ett nytt Uttalande från företagsledningen och en ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser, för respektive period&#13;&#10;*  Avsnittet &quot;Andra revisorsuppdrag&quot; i programmet: en ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd, för respektive period&#13;&#10;*  Dessutom har ovanstående dokument och checklista för perioderna maj respektive juni 2021 uppdaterats med de justeringar som FAR och Skatteverket gjorde i början av juli. T ex har beloppsgränserna och antalet stickprov ändrats. &#13;&#10;&#13;&#10;Läs mer om detta i nyhetsbrevet i länken nedan.&#13;&#10;&#13;&#10;OBS! &#13;&#10;För er som även har vårt program Byrå, så gäller att denna version kräver den senaste versionen av Byrå, 2021.1, för att integrationen mellan Byrå och Revision skall fungera. &#13;&#10;Om ni fortfarande har Byrå 2020.4.1 eller äldre, samt att era kundfiler i Byrå sparas på ett gemensamt nätverk, så måste ni först uppdatera Byrå till 2021.1, innan ni installerar Revision 2021.2.1 (eller förra versionen, 2021.2).&#13;&#10;&#13;&#10;(Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd, utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida, FAR.se, och FAR Online.)</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version med stöd för omställningsstöd juli-sept 2021 är på väg" Version="&lt;=2021.5" Visible="False">
    <Item Title="Vi arbetar med stöd för granskning av ansökan omst.stöd juli-sept 2021" Version="&lt;=2021.5" Visible="False">Den nya versionen, 2021.2.1, beräknas bli klar under början av nästa vecka (v 28) och kommer att innehålla stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för juli, augusti respektive september 2021 pga covid-19:&#13;&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 21, med nytt Uppdragsbrev, nytt Uttalande från företagsledningen och ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser, för respektive period.&#13;&#10;*  Ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd på sidan &quot;Andra revisorsuppdrag&quot;, för respektive period.&#13;&#10;*  Dessutom kommer ovanstående dokument och checklista för perioderna maj respektive juni 2021 att vara uppdaterade med de justeringar som FAR och Skatteverket gjorde i början av juli.&#13;&#10;&#13;&#10;(Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida FAR.se och FAR Online.)</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.2 (2021-06-30)" Version="&lt;=2021.6">
    <Item Title="Version 2021.2 går att ladda ner från hemsidan igen (2021-07-07)" Version="&gt;=2021.3" Icon="Warning">Vi har nu hittat vad som gjorde att ett fåtal av er kunder fick problem med version 2021.2 av Revision när ni skulle öppna revisionsfilerna från Byrå. Det var att inte senaste versionen av Byrå var installerad.&#10;&#10;OBS! &#10;Denna version kräver den senaste versionen av Byrå, 2021.1, för att integrationen mellan Byrå och Revision skall fungera. &#10;Om ni fortfarande har Byrå 2020.4.1 eller äldre, samt att era kundfiler i Byrå sparas på ett gemensamt nätverk, så måste ni först uppdatera Byrå till 2021.1, innan ni installerar Revision 2021.2.</Item>
    <Item Title="Information om version 2021.2 (2021-07-02)" Version="&gt;=2021.3" Visible="False" Icon="Warning">Ett fåtal av er kunder fick problem med version 2021.2 av Revision när ni ska öppna revisionsfilerna från Byrå. Vi tog därför bort versionen från hemsidan medan vi undersöker varför.&#10;&#10;Det verkar vara någon kombination av Byrå, Revision och viss datormiljö.&#10;Vi fortsätter därför felsökningen och verifieringen - innan vi lägger ut version 2021.2 av Revision igen - så snart som möjligt.</Item>
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20215/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2021.2" Version="&lt;=2021.6">OBS! Nya Omställningsstöd för perioden juli-september 2021 har föreslagits av Regeringen men beslut har ännu inte fattats, då det först måste godkännas av EU. En ny version av Revision kommer framöver, när Revisors rapport över faktiska iakttagelser samt checklistor är bestämda och klara från Skatteverket och FAR.&#10;&#10;Nytt i denna version är främst:&#10;*  Verklig huvudman: 6 nya fält har lagts till&#10;*  Bunden/fri överkursfond i Avsnittsindelningen BR för AB K2/K3&#10;*  Slutsats kompletterad med &quot;samt väsentliga uppskattningar i redovisningen&quot;&#10;*  Flera checklistor har uppdaterats&#10;*  Byrå: Utökad Byrå-koppling för Verklig huvudman&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="OBS! Info på FAR:s hemsida 2021-05-12" Version="&lt;=2021.6" />
  <Group Title="Version 2021.1.2 (2021-04-20) med stöd för ansökan omställningsstöd mar-apr &amp; maj-jun 2021 " Version="&lt;=2021.6">
    <Item Link="https://www.far.se/aktuellt/nyheter/2021/maj/hemstallan-om-andring-avseende-koncerninterna-hyreskostnader/" Title="FAR:s hemställan om ändring avseende koncerninterna hyreskostnader" Version="&lt;=2021.6" Icon="Error">FAR har uppmärksammats på att Skatteverket och domstolar inte betraktar fasta kostnader som debiterats internt inom en koncern som en fast kostnad som berättigar till stöd enligt lagen om omställningsstöd, om inte hyreskostnaden erlagts direkt till extern hyresvärd.&#10;&#10;FAR hemställer att lydelsen i 14 § p. 5 § i Förordning (2021:126) om omställningsstöd för augusti 2020 - april 2021 ändras. &#10;&#10;Läs mer på FAR:s hemsida i länken nedan.</Item>
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20213/Nyheter Revision.pdf" Title="Version med stöd för granskning av ansökan omst.stöd mars-april 2021 och maj-juni 2021" Version="&lt;=2021.6">Nytt i denna version är stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för mars - april 2021 och maj - juni 2021 pga covid-19:&#10;&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 20, med ett nytt Uppdragsbrev, ett nytt Uttalande från företagsledningen och en ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser, för respektive period&#10;*  Avsnittet &quot;Andra revisorsuppdrag&quot; i programmet: en ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd, för respektive period&#10;*  Dessutom har Revisors rapport över faktiska iakttagelser och Checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd för perioden augusti 2020 - februari 2021 uppdaterats med de justeringar som FAR och Skatteverket gjorde i slutet av mars.&#10;&#10;Observera särskilt viktig information om mallar för stödperiod maj - juni 2021, samt två uppdaterade mallar för stödperiod augusti 2020 - februari 2021.&#10;&#10;Läs mer om detta i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;&#10;(Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd, utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida, FAR.se, och FAR Online.)</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version med stöd för omställningsstöd mar-apr &amp; maj-jun 2021 är på väg" Version="&lt;=2021.2" Visible="False">
    <Item Title="Vi arbetar med stöd för granskning av ansökan omst.stöd mar-apr 2021 &amp; maj-jun 2021" Version="&lt;=2021.2" Visible="False" Icon="Warning">Den nya versionen, 2021.1.2, beräknas bli klar under denna vecka (v 16) och kommer att innehålla stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för mars - april 2021 &amp; maj - juni 2021 pga covid-19:&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 20, med nytt Uppdragsbrev, nytt Uttalande från företagsledningen och ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser, för respektive period.&#10;*  Ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd på sidan &quot;Andra revisorsuppdrag&quot;, för respektive period.&#10;*  Dessutom kommer Revisors rapport över faktiska iakttagelser och Checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd för perioden augusti 2020 - februari 2021 att uppdateras med de justeringar som FAR och Skatteverket gjorde i slutet av mars.&#10;&#10;(Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida FAR.se och FAR Online.)</Item>
  </Group>
  <Group Title="OBS! Info på FAR:s hemsida 2021-03-30" Version="&lt;=2021.3">
    <Item Link="https://www.far.se/aktuellt/nyheter/2021/mars/justerade-mallar/" Title="FAR har justerat mallen Rapport över faktiska iakttagelser" Version="&lt;=2021.3" Icon="Error">FAR har justerat mallen Rapport över faktiska iakttagelser - granskning enligt särskild överenskommelse avseende ansökan om omställningsstöd för de tre stödperioderna under augusti 2020-feb 2021.&#10;&#10;Den nya mallen avseende Rapport över faktiska iakttagelser - granskning enligt särskild överenskommelse avseende ansökan om omställningsstöd förväntas användas i alla granskningar som genomförs från och med 29 mars 2021. Redan inlämnade ansökningar påverkas inte av ändringen.&#10;&#10;Detta innebär att du själv måste ändra för dessa justeringar i ordbehandlingsmall ver 19 i Revision.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.1.1 (2021-03-25) med stöd för ansökan omställningsstöd augusti 2020-februari 2021" Version="&lt;=2021.5">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20212/Nyheter Revision.pdf" Title="Version med stöd för granskning av ansökan omst.stöd aug 2020-feb 2021" Version="&lt;=2021.5">Nytt i denna version är stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för augusti 2020 - februari 2021 pga covid-19:&#10;&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 19, med ett nytt Uppdragsbrev, en helt ny Uppdragsbeskrivning för biträde med ansökan, ett nytt Uttalande från företagsledningen och en ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser&#10;*  Avsnittet &quot;Andra revisorsuppdrag&quot; i programmet: en ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd.&#10;&#10;Läs mer om detta i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;&#10;Info: Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd, utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida, FAR.se, och FAR Online.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version med stöd för omställningsstöd aug 2020-feb 2021 är på väg" Version="&lt;=2021.2" Visible="False">
    <Item Title="Vi arbetar med stöd för granskning av ansökan omst.stöd aug 2020-feb 2021" Version="&lt;=2021.2" Visible="False" Icon="Warning">Den nya versionen, 2021.1.1, beräknas bli klar i slutet på denna vecka (v 12) och kommer att innehålla stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för augusti 2020 - februari 2021 pga covid-19:&#10;*  ny Ordbehandlingsmall, ver 19, med ett nytt Uppdragsbrev, en helt ny Uppdragsbeskrivning för biträde med ansökan, ett nytt Uttalande från företagsledningen och en ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser.&#10;*  en ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd på sidan &quot;Andra revisorsuppdrag&quot;.&#10;&#10;Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida FAR.se och FAR Online.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.1 (2021-02-24)" Version="&lt;=2021.6">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20211/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2021.1" Version="&lt;=2021.6">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Förenklad Guide för val av mallar - med en sida i st f tre&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 18, för omodifierade (och modifierade) revisionsberättelser, med uppdateringarna i RevR 700 och RevR 17 i enlighet med FAR N 2020:26 och 2020:34&#10;*  Sidan Uppdragsbedömning omgjord till checklista i st f ordbehandlingsmall&#10;*  Ändrad företagsbeskattning/skattesats 2021 (201231)&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Säsongens sista revisionsutbildning nu på tors-fre" Version="&gt;=2020.6" Visible="False">
    <Item Link="https://www.wolterskluwer.se/grundkurs-i-revisionsprogrammet-webbkurs-2-halvdagar" Title="Behöver du eller någon kollega utbildning i revisionsprogrammet?" Version="&lt;=2020.6" Visible="False">Nedan hittar du länk till information om, och anmälan till, utbildningen Grundkurs i revisionsprogrammet, som går som webbkurs under 2 halvdagar.&#10;Del 1 nu på tors 21/1, kl 13:00 - 17:00 och del 2 på fre 22/1, kl 9:00 - 12:00.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2020.1.2 (2020-11-16) med stöd för ansökan omställningsstöd maj-juli" Version="&lt;=2021.1">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20206/Nyheter Revision.pdf" Title="Version med stöd för granskning/revision av ansökan om omställningsstöd maj-juli" Version="&lt;=2021.1">Nytt i denna version är stöd för granskning/revision av ansökan om omställningsstöd maj-juli pga covid-19:&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 17, med 2 nya Uppdragsbrev, 2 nya Uttalande från företagsledningen och 4 nya Revisors rapport&#10;*  Avsnittet &quot;Andra revisorsuppdrag&quot; i programmet: 2 nya checklistor för granskning av ansökan om omställningsstöd för maj-juli, respektive revision av ansökan för maj&#10;&#10;Läs mer om detta i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version med stöd för omställningsstöd maj-juli är på väg" Version="&lt;=2020.1" Visible="False">
    <Item Title="Vi arbetar för fullt med stöd för granskning/revision av ansökan omst.stöd maj-juli" Version="&lt;=2020.1" Visible="False" Icon="Warning">Den nya versionen, 2020.1.2, kommer i början på vecka 47 och kommer att innehålla:&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 17, med 2 nya Uppdragsbrev, 2 nya Uttalande från företagsledningen och 4 nya Revisors rapport&#10;*  2 nya checklistor för granskning respektive revision av ansökan om omställningsstöd för maj-juli på sidan &quot;Andra revisorsuppdrag&quot;.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2020.1.1 (2020-08-26) med stöd för ansökan omställningsstöd" Version="&lt;=2021.1">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20205/Nyheter Revision.pdf" Title="Version med stöd för granskning/revision av ansökan om omställningsstöd" Version="&lt;=2021.1">Nytt i denna version är stöd för granskning/revision av ansökan om omställningsstöd pga covid-19:&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 16, med 2 nya Uppdragsbrev, 2 nya Uttalande från företagsledningen och 3 nya Revisors rapport&#10;*  Nytt avsnitt i programmet, &quot;Andra revisorsuppdrag&quot;, med 2 nya checklistor för granskning respektive revision av ansökan om omställningsstöd&#10;*  I de 3 befintliga Uppdragsbreven är hänvisningen under Bilagor till &quot;FAR:s Allmänna villkor...&quot; ändrad från version 2018:1 till version 2020:1&#10;&#10;Läs mer om detta i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version med stöd för granskning av omställningsstöd är på väg" Version="&gt;=2020.1" Visible="False">
    <Item Title="Vi arbetar för fullt med stöd för granskning/revision av ansökan omställningsstöd" Version="&gt;=2020.1" Visible="False" Icon="Warning">Den nya versionen, 2020.1.1, beräknas bli klar under onsdag/torsdag och kommer att innehålla:&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 16, med 2 nya Uppdragsbrev, 2 nya Uttalande från företagsledningen och 3 nya Revisors rapport&#10;*  Ny sida i programmet, &quot;Andra revisorsuppdrag&quot;, med 2 nya checklistor för granskning respektive revision av ansökan om Omställningsstöd</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2020.1** (2020-04-14)" Version="&lt;=2020.7">
    <Item Title="Uppdatering avseende Uppdragsbemanning och Skapa egna högerklickstexter" Version="&lt;=2020.7">Uppdateringen rättar tre saker:&#10;1) På sidan Uppdragsanmälan, under Uppdragsbemanning:&#10;* Beroende på vilka inställningar du har på din dator avseende % (t ex 150 %) och upplösning (t ex 1920 x 1080), så kanske du inte såg kolumnen &quot;Efternamn&quot; i programmet trots att den fanns där.&#10;* Om ni har Byrå också så uppdaterades namnen vid Nytt år med de från Byrå, vilket innebar att de namn som inte finns i Byrå försvann.&#10;2) I funktionen för Skapa/redigera egna högerklickstexter så gick det inte alltid att skapa nya texter.&#10;&#10;Notera! Även om du skickar/får en revisionsfil till/från någon annan person, och om bara en av er har uppdaterat till 2020.1**, så kommer ni att kunna öppna den andres revisionsfil.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nu finns 2020.1* att installera (2020-03-17)" Version="&gt;=2020.1" Visible="False">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20202/Uppdatering Revision.pdf" Title="2020.1* är en uppdatering till 2020.1" Version="&gt;=2020.1" Visible="False" Icon="Warning">Det fel som kunde uppstå i version 2020.1 var att man i vissa filer fick felmeddelande när man gjorde Nytt år. &#10;OBS! Felet uppkom endast i de filer där du fortfarande har kvar en gammal avsnittsindelning, dvs en som inte har K2 eller K3 i namnet.&#10;&#10;Du ska alltså INTE fortsätta arbeta i de revisionsfiler du fått felmeddelande i när du gjorde Nytt år i version 2020.1!&#10;&#10;För mer information, samt instruktioner för vad du som fick felmeddelande ska göra med dina årsrullade filer om du ändå gick vidare efter felmeddelandet, läs uppdateringsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="En uppdatering, Revision 2020.1*, lades ut 17 mars" Version="2020.1" Visible="False">
    <Item Title="Arbeta INTE vidare i nya årets fil om du fick felmeddelande! (2020-03-14)" Version="2020.1" Visible="False" Icon="Error">Det fel som kunde uppstå i version 2020.1 var att man i vissa filer fick felmeddelande när man gjorde Nytt år.&#10;&#10;OBS! Felet uppkom endast i de filer där du fortfarande har kvar en gammal avsnittsindelning, dvs en som inte har K2 eller K3 i namnet.&#10;&#10;Har du INTE fått felmeddelande när du gjorde Nytt år i någon av dina revisionsfiler i version 2020.1, betyder det att de revisionsfilerna har en avsnittsindelning för K2/K3. Du kan lugnt arbeta vidare i det nya årets fil!&#10;&#10;Har du FÅTT felmeddelande när du gjorde Nytt år i någon av dina revisionsfiler, så ska du INTE FORTSÄTTA ARBETA I DET NYA ÅRETS FIL!&#10;&#10;Mer information och instruktioner hittar du i uppdateringsbrevet till 2020.1*.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2020.1 indragen medan vi letar efter vad som går fel" Version="2020.1" Visible="False">
    <Item Title="Felsökning pågår av problem i vissa revisionsfiler vid Nytt år i version 2020.1" Version="2020.1" Visible="False" Icon="Warning">I vissa revisionsfiler kan man ha problem att skapa Nytt år.&#10;Antingen kommer ett felmeddelande eller också kommer man inte till de dialoger i Guide för val av mallar som man ska, innan det nya årets revisionsfil öppnas.&#10;Vi rekommenderar att ni väntar med att dokumentera i det nya årets revisionsfil, till dess att vi har hittat vad felet beror på.&#10;&#10;Medan vi felsöker har vi lagt tillbaka version 2019.3* på vår supportsida.&#10;Du kan installera och fortsätt arbeta i den i stället tills vi återkommer med besked.&#10;Du kan dock inte öppna filer som du har hunnit spara i version 2020.1 i version 2019.3*.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2020.1 (2020-03-10)" Version="&lt;=2021.1">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20201/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2020.1" Version="&lt;=2021.1">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 15, för modifierade och omodifierade revisionsberättelser, med uppdateringarna i RevR 700 och RevR 705&#10;*  Avsnittsindelningarna för K3: Avsatt till pensioner uppdelad i två enl RedR 1&#10;*  Firmatecknare &amp; Villkor för firmateckning har förbättrats&#10;*  Verklig huvudman är tillagd&#10;*  Byrå: Möjlighet att bifoga filer sparade i Byrå&#10;*  Byrå: Utökade Byrå-kopplingar för rollerna Styrelse/Företagsledning, Firmatecknare och Verklig huvudman &#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2019.3* (2019-10-23)" Version="2019.4">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20194/Uppdatering Revision.pdf" Title="Uppdatering för er som har haft något av nedan irritationsmoment i 2019.3" Version="2019.4">Uppdateringen behöver bara installeras av er som har haft något av nedan irritationsmoment i 2019.3. &#10;De har bl a berott på vilken datormiljö ni har och har därför inte drabbat alla. &#10;Det har inte blivit fel i några filer!&#10;&#10;*  Om du har dubbelklickat i en dialog i Revision så att den blir större och sedan gått till ett annat program och sedan gått tillbaka till Revision igen via ikonen nertill, men du har inte kommit tillbaka till dialogen utan bara till programmet. (Dialogen fanns kvar men den hade hamnat &quot;bakom&quot;.) &#10;*  Byrå: Om du har fått ett felmeddelande när du har stängt ner en revisionsfil som du har öppnat från Byrå. &#10;*  Byrå: Om du har fått dubbla revisionsikoner nertill när du har stängt ner en revisionsfil som du har öppnat från Byrå. &#10;&#10;Läs mer om detta i uppdateringsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="En uppdatering till 2019.3 kommer inom kort" Version="2019.4" Visible="False">
    <Item Title="Några irritationsmoment i version 2019.3 i vissa datormiljöer" Version="2019.4" Visible="False" Icon="Warning">Vi arbetar med en uppdatering för er som har fått något av nedan irritationsmoment i 2019.3. Det har alltså inte blivit fel i några filer!&#10;*  Om du dubbelklickar i en dialog i Revision så att den är större och sedan går till ett annat program och sedan går tillbaka till Revision igen via ikonen nertill, men du kommer inte tillbaka till dialogen utan bara till programmet. (Dialogen finns kvar men den har hamnat &quot;bakom&quot;.)&#10;Tips: Använd Alt+Tab eller minimera det andra programmet, så kommer du tillbaka till dialogen i Revision. &#10;*  Byrå: Om du får ett felmeddelande när du har stängt ner en revisionsfil som du har öppnat från Byrå. &#10;*  Byrå: Om du får dubbla revisionsikoner nertill när du har stängt ner en revisionsfil som du har öppnat från Byrå.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2019.3 (2019-09-25)" Version="&lt;=2020.2">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20194/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2019.3" Version="&lt;=2020.2">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Ny årsskiftesinställning: Ta bort alla bifogade externa filer som tillhör föregående räkenskapsår&#10;*  Stöd för export till Microsoft Office 64-bitars&#10;*  Byrå: Tillfälligt borttagen Byrå-koppling kommer att återinföras i 2020.1&#10;*  Nytt utseende på våra supportsidor &#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2019.2** (2019-06-26)" Version="2019.3">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20193/Uppdatering Revision 2019.2.pdf" Title="Uppdatering 2019.2**" Version="2019.3">2019.2** är en uppdatering till 2019.2 och 2019.2*.&#10;&#10;För att bestämma om du måste/bör installera denna uppdatering eller inte, behöver du läsa informationen i uppdateringsbrevet, då det främst är beroende på:&#10;1) vilka av våra övriga program du använder, &#10;2) vilka dokument/ordbehandlingsmallar du använder i Revision.&#10;&#10;Ändrat i denna uppdatering är:&#10;*  Vid import av saldon från SIE-fil eller bokslutsfil hamnade postadressen i det nya första adressfältet &quot;Adress 1&quot; (= c/o) i Revision och Byrå, i stället för i det andra adressfältet &quot;Adress 2&quot; (= Postadress).&#10;&#10;Läs mer om detta i det gemensamma uppdateringsbrevet för 2019.2** och 2019.2* i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2019.2* (2019-06-04)" Version="2019.3">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20193/Uppdatering Revision 2019.2.pdf" Title="Uppdatering 2019.2*" Version="2019.3">2019.2* är en uppdatering till version 2019.2.&#10;Uppdateringen är viktigast att installera för er som har Byrå och/eller er som har skapat egna högerklickstexter.&#10;&#10;Ändrat i denna uppdatering är:&#10;*  Högerklickstexterna visas upp korrekt igen&#10;*  Rättad utskrift vid valet utan sidbrytning när utskriften innehöll rapporten Grundläggande kontroller&#10;*  Byrå: Fälten Postadress 1 och Postadress 2 kunde bli tomma&#10;*  Byrå: Tillfälligt borttagen Byrå-koppling avseende Styrelse m fl&#10;Samt information om uppdatering av status i trädvyn fr o m 2019.2.&#10;&#10;Läs mer om detta i det gemensamma uppdateringsbrevet för 2019.2** och 2019.2* i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2019.2 (2019-05-20)" Version="&lt;=2020.2">
    <Item Title="Högerklickstexterna kan komma i oordning i 2019.2 ==&gt; Rättat i uppdatering 2019.2*" Version="2019.3" Icon="Warning">Om ni har skapat en mall med s k högerklickstexter och har använt flera nivåer, så kan det se ut som att en del av nivåerna har hamnat i oordning när ni högerklickar i version 2019.2 för att använda era texter i en revisionsfil. &#10;Detta är bara visuellt, så ni kan fortfarande hämta texterna till era revisionsfiler. I er mall ligger de fortfarande korrekt.</Item>
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20193/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2019.2" Version="&lt;=2020.2">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Importkontroller av SIE-filen - en efterlängtad nyhet&#10;*  Sidorna Flerårsdiagram och Test av verifikat/konteringsmönster har flyttats i trädvyn&#10;*  Möjlighet att ändra färg på texten i rapporter&#10;*  Skapa PDF-fil inklusive bifogade externa filer och länkar&#10;*  Byrå: Spara PDF-filer direkt till Byrå &amp; utökad Byrå-koppling&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2019.1.1 (2019-02-01)" Version="2019.1">
    <Item Title="Det gick inte att skapa rapporter under länken Skapa dokument i version 2019.1. Detta är nu rättat." Version="2019.1" />
  </Group>
  <Group Title="En uppdatering till 2019.1 kommer inom kort" Version="2019.1" Visible="False">
    <Item Title="Det går inte att skapa rapporter under Skapa dokument i version 2019.1. Vi arbetar med att rätta detta i en uppdatering." Visible="False" Icon="Warning" />
  </Group>
  <Group Title="Version 2019.1 (2019-01-24)" Version="&lt;=2020.2">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20191/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2019.1" Version="&lt;=2020.2">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 14, för modifierade och omodifierade revisionsberättelser, med uppdateringarna i RevR 700, RevR 705 och RevU 17&#10;*  Uppdaterad &quot;Guide för revisionsberättelse&quot; för modifierade revisionsberättelser för AB&#10;*  Skapa PDF-fil inklusive bifogade externa filer&#10;*  Ny företagsbeskattning/skattesats&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2018.2* (2018-07-03) - För dig som inte ser hela dialogen till &quot;Skapa egen rapport&quot; i version 2018.2" Version="2018.2">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20182/Uppdatering_Revision.pdf" Title="Ser du inte nederdelen i dialogen när du klickat på den blå länken &quot;Skapa egen rapport&quot; i version 2018.2?" Version="2018.2" Icon="Warning">Då behöver du installera denna uppdatering, 2018.2*.&#10;Även på sidan Test av verifikat/konteringsmönster, samt på Urvalsfrågor kopplade till åtgärderna, kan underdialoger till knappen &quot;Redigera&quot; bli felaktiga.&#10;&#10;Inga övriga ändringar är gjorda i uppdateringen.&#10;&#10;Problemet uppkommer främst för dig där skärmupplösningen är ändrad till högre än 100%.&#10;&#10;Notera! Även om du skickar/får en revisionsfil till/från någon annan revisor, och om bara en av er har uppdaterat till 2018.2*, så kommer ni att kunna öppna den andres revisionsfil.&#10;&#10;Klicka på länken nedan för exempel på hur det kan, och ska, se ut.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2018.2 (2018-04-26)" Version="&lt;=2020.2">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20182/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2018.2" Version="&lt;=2020.2">Nytt i denna version är främst:&#10;*   Uppdaterade Uppdragsbrev enligt FAR:s senaste mallar samt 3 uppdaterade revisionsberättelsemallar för Registrerat trossamfund.&#10;     Detta innebär att versionen innehåller en ny Ordbehandlingsmall, ver 13.&#10;*   Import av avsnittsindelningarna/saldobalansen från bokslutsfilen.&#10;*   Ny status, &quot;Till RB&quot;, för noteringar till din (ev modifierade) revisionsberättelse.&#10;*   Förenklad och förbättrad rapportgenerator.&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2018.1.1 (2018-03-05)" Version="&lt;=2019.4">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20181/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2018.1.1" Version="&lt;=2019.4">Nytt i denna version är främst:&#10;-   Uppdaterad &quot;Guide för revisionsberättelse&quot; för modifierade revisionsberättelser för AB som ska upprättas för räkenskapsår som avslutas 2017-12-31 eller senare.&#10;Detta innebär att versionen innehåller en ny Ordbehandlingsmall, ver 12.&#10;&#10;Därmed finns nu stöd i programmet för att upprätta både omodifierade och modifierade revisionsberättelser för AB, samt omodifierade revisionsberättelser för Övriga företagsformer, för räkenskapsår som avslutas 2017-12-31 eller senare.&#10;&#10;-   Nya mallar för omodifierade revisionsberättelser för Bostadsrättsförening respektive Ideell förening.&#10;&#10;-   Uppdaterade dokument Utvärdering av nytt respektive befintligt uppdrag. Avseende oberoendefrågan för nätverksbyråer.&#10;&#10;OBS! Du måste byta ordbehandlingsmall i dina befintliga revisionsfiler för att få upp de nya lydelserna.&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;&#10;Info: De ändrade Uppdragsbrev som aviserats från FAR hann inte bli klara till denna version och kommer därför i stället i kommande version.&#10;&#10;Har du missat nyheterna i version 2018.1, med bl a avsnittsindelningar för K2/K3 samt uppdaterad åtgärdsbank med bl a nya laghänvisningar och K2-/K3-åtgärder, så kan du läsa även om dem längre ner i detta nyhetsbrev.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2018.1 (2017-12-20)" Version="&lt;=2018.1">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20178/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2018.1" Version="&lt;=2018.1">De viktigaste nyheterna i denna version är:&#10;-   Ny ordbehandlingsmall för omodifierade revisionsberättelser som ska upprättas för räkenskapsår som avslutas 2017-12-31 eller senare&#10;-   Avsnittsindelningar för K2/K3&#10;-   Uppdaterad åtgärdsbank med bl a nya laghänvisningar och K2-/K3-åtgärder&#10;-   Verklig huvudman tillagd i dokumenten Utvärdering av nytt respektive befintligt uppdrag, samt i checklistan Penningtvätt&#10;-   Klientmall - vid Nytt uppdrag och Spara egen från befintlig revisionsfil&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;Där står också hur du uppdaterar avsnittsindelning respektive åtgärdsbank i dina befintliga revisionsfiler. &#10;&#10;Arbetet med vår uppskattade &quot;Guide för revisionsberättelse&quot; för upprättande av modifierade revisionsberättelser för Aktiebolag per 2017-12-31 eller senare fortsätter och kommer i kommande version av Revision.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2017.2.1 - främst för dig med Windows 10 (2017-06-19)" Version="&lt;=2017.4" Visible="False">
    <Item Title="Ändrat i 2017.2.1" Version="&lt;=2017.4" Visible="False">* Microsofts uppdatering för Windows 10 (Creators med uppdateringsnr 1703) orsakade att vissa listor såg tomma ut i revisionsprogrammet. T ex när du noterat en risk och ska koppla risken till post/påstående i nästa dialog.&#10;Microsoft har ännu inte meddelat om, eller när, de kommer med en fix på problemet, och inte heller om den kommer att lösa detta specifika problem.&#10;&#10;Version 2017.2.1 innehåller justeringar som gör att vi kan kringgå de problem som deras uppdatering 1703 medförde.&#10;&#10;Vilka måste installera 2017.2.1? &#10;1) Du som har Windows 10 och installerade/kommer att installera uppdatering 1703. &#10;2) Du som inte själv har W10/1703 men som får revisionsfiler från andra som är sparade i 2017.2.1.&#10;&#10;* Byrå: Det går åter att blixtra från Revision till Transaktionsanalys när man har Byrå. &#10;Notera att för detta krävs att du även har nya versionen av Transaktionsanalys, 2017.1.1.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatera INTE er Windows 10 med deras senaste större uppdatering!" Version="2017.3" Visible="False">
    <Item Title="Uppdateringen heter Creators och har uppdateringsnr 1703 för Windows 10" Version="2017.3" Visible="False" Icon="Warning">Om ni har operativsystemet Windows 10 och får frågan om att uppdatera, rekommenderar vi att ni INTE installerar den uppdateringen!&#10;Uppdateringen har rapporterats kunna ställa till problem på många ställen, t ex i program och webbläsare.&#10;&#10;I revisionsprogrammet orsakar uppdateringen att vissa listor ser tomma ut - trots att de egentligen inte är det. T ex när du noterat en risk och ska koppla risken till post/påstående i nästa dialog.&#10;&#10;Har ni redan installerat uppdateringen, rekommenderar vi att ni backar den till dess att Microsoft har löst problemet.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2017.2 (2017-05-03)" Version="&lt;=2017.8">
    <Item Link="http://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20173/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2017.2" Version="&lt;=2017.8">Nytt i denna version är främst det efterfrågade utskriftsönskemålet att signaturerna kommer med även vid utskrift utan sidbrytning, samt ny checklista för Noter i K2-företag.&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2017.1.1 (2017-03-06)" Version="&lt;=2017.4" Visible="False">
    <Item Link="http://programleverans.nj.se/programleverans/Revision/20172/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2017.1.1" Version="&lt;=2017.4" Visible="False">Nytt i denna version är främst den uppskattade &quot;Guide för revisionsberättelse&quot; för modifierade revisionsberättelser för AB som ska upprättas för räkenskapsår som avslutas 2016-12-31 eller senare. &#10;Du kan också välja om du vill ha revisionsberättelse för AB med hänvisning till Revisorsinspektionens (snart f d Revisorsnämndens) webbplats.&#10;Detta innebär att versionen innehåller en ny Ordbehandlingsmall (ver 10) och en ny Klientmall.&#10;&#10;Därmed finns nu stöd i programmet för att upprätta både omodifierade och modifierade revisionsberättelser för AB, samt omodifierade revisionsberättelser för Övriga företagsformer, för räkenskapsår som avslutas 2016-12-31 eller senare. &#10;&#10;Du kan naturligtvis även upprätta både omodifierade och modifierade revisionsberättelser om räkenskapsåret avslutas före 2016-12-31.&#10;&#10;OBS! Du måste byta ordbehandlingsmall i dina befintliga revisionsfiler för att få upp de nya lydelserna. Läs i nyhetsbrevet i länken nedan hur du gör.&#10;&#10;Läs också mer om övriga nyheter i förra versionen, 2017.1, som t ex:&#10;-  möjlighet att låsa revisionsfilen,&#10;-  nya ikoner för Saldobalans, Avsnittsindelning RR och Avsnittsindelning BR,&#10;-  instruktion hur du numera kan kombinera dokument från olika ordbehandlingsmallar.&#10;&#10;Tips! Den sista punkten är användbar om du har gjort en egen ordbehandlingsmall för din byrå i en tidigare version av programmet med t ex ett eget uppdragsbrev eller pärmregister, och vill kombinera dem med t ex de nya revisionsberättelserna från vår senaste ordbehandlingsmall.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2017.1 (2017-02-01)" Version="&lt;=2017.3" Visible="False">
    <Item Link="http://programleverans.nj.se/programleverans/Revision/20171/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2017.1" Version="&lt;=2017.3" Visible="False">Välkommen till en ny version av Revision.&#10;Nytt i denna version är ordbehandlingsmallar för omodifierade revisionsberättelser som ska upprättas för räkenskapsår som avslutas 2016-12-31 eller senare. &#10;&#10;OBS! Du måste byta ordbehandlingsmall i dina befintliga revisionsfiler för att få upp de nya lydelserna. Läs i nyhetsbrevet i länken nedan hur du gör.&#10;&#10;Arbetet med &quot;Guide för revisionsberättelse&quot; i programmet för upprättande av modifierade revisionsberättelser för AB fortsätter och kommer till kommande version av Revision.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2016.2 (2016-10-11)" Version="&gt;=2015.1" Visible="False">
    <Item Link="http://programleverans.nj.se/programleverans/Revision/20162/Nyheter Revision 2016.2.pdf" Title="Nytt i version 2016.2" Version="&gt;=2015.1" Visible="False">Välkommen till en ny version av Revision.&#10;De största nyheterna är de efterfrågade möjligheterna att:&#10;- kunna göra automatiska Årsskiftesinställningar,&#10;- kunna låsa sidor godkända av Klientansvarig revisor (KA), &#10;samt borttagande av lösenord på revisionsfilerna.&#10;&#10;Läs om detta samt övriga nyheter i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2016.1.1 (2016-06-21)" Version="&gt;=2015.1" Visible="False">
    <Item Title="Info om marginaler och typsnitt i egen ordbehandlingsmall i version 2016.1.1" Version="2015.4" Visible="False" Icon="Warning">Till dig som vill redigera och spara en egen ordbehandlingsmall:&#10;Vi har tillfälligt blivit tvungna att stänga av möjligheten att ändra marginaler och typsnitt. Detta i väntan på att leverantören av den nya ordbehandlingskomponent som programmet använder, rättar ett problem som gör att marginalerna istället nollställs i mallen.&#10;&#10;Notera! Du kan fortfarande göra alla de textjusteringar du vill i mallen och spara som din egna/byråns ordbehandlingsmall.</Item>
    <Item Link="http://programleverans.nj.se/programleverans/Revision/201611/Nyheter Revision 2016.1.1.pdf" Title="Följande är justerat gentemot version 2016.1: " Version="&gt;=2015.1" Visible="False">-  Sorteringen, när det fanns flera bifogade filer till en arbetssida, blir nu korrekt.&#10;-  Vill du bifoga flera dokument samtidigt till en sida, så håller du nere Ctrl- eller Shift-tangenten och markerar de aktuella dokumenten.&#10;-  Kommandot F6 fungerar för utskrift av aktuell sida.&#10;-  Valet Exportera SIE-saldon är tillbaka under Arkiv-menyn. &#10;-  För er som har Terminal Server-lösning, så går det åter att starta programmet Transaktionsanalys inifrån Revision via blixt-ikonen eller via menyvalet Verktyg, Starta Transaktionsanalys.&#10;&#10;Med önskan om en trevlig sommar!</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2016.1 (2016-05-23)" Version="&gt;=2015.1" Visible="False">
    <Item Title="Sorteringsfel ibland när det finns flera bifogade filer på en sida" Version="2015.3" Visible="False" Icon="Warning">Om du har flera bifogade filer till en arbetssida, så sorteras dessa numera alfabetiskt. Den bakomliggande sorteringen i programmet är dock fortfarande i den ordning man har lagt in filerna. När du öppnar en fil som heter &quot;A&quot; kan det i stället bli fil &quot;B&quot; som öppnas.&#10;&#10;Inga filer är förstörda eller borta, utan det är bara ett visuellt fel som kommer att rättas i en uppdatering. Till dess öppnar du enklast rätt fil från F7-dialogen i stället.</Item>
    <Item Title="Marginalinställningarna kan försvinna i din egna nya ordbehandlingsmall" Version="2015.3" Visible="False" Icon="Warning">Om du redigerar och sparar en egen ordbehandlingsmall i denna version kan dina valda marginalinställningar i stället försvinna.&#10;Detta inträffar bara om du:&#10;- ändrar någon marginalinställning i sidhuvudet, sidfoten eller i textdelen, och/eller&#10;- byter font&#10;i något/några dokument.&#10;Felet finns i den externa ordbehandlingskomponent som programmet använder och kommer att rättas av dem framöver.&#10;&#10;Notera! Du kan fortfarande göra alla övriga justeringar du vill i mallen och spara som din egna/byråns ordbehandlingsmall. Men ändra alltså inga marginaler eller font.</Item>
    <Item Link="http://programleverans.nj.se/programleverans/Revision/20161/Nyheter Revision 2016.1.pdf" Title="Nytt i version 2016.1" Version="&gt;=2015.1" Visible="False">Följande nyheter finns i Revision&#10;- Koppla betydande risk och oegentlighetsrisk direkt till granskningsåtgärd, som visas upp under Avslutning&#10;- Uppdaterade dokument/ny Ordbehandlingsmall&#10;- Uppdaterade checklistor, handledningar och klientmallar&#10;&#10;Läs om detta samt övriga nyheter i länken nedan.&#10;&#10;För dig som inte tidigare har installerat version 2015.1 finns även de nyheterna med i nyhetsbrevet.&#10;&#10;Med önskan om en fortsatt härlig vår!</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2015.1.1 (2016-02-02)" Version="&lt;=2015.2" Visible="False">
    <Item Link="http://programleverans.nj.se/programleverans/Revision/20151/Nyheter Revision 2015.1.1.pdf" Title="Följande är rättat i uppdatering 2015.1.1:" Version="&lt;=2015.2" Visible="False">-  Ett datum kunde försvinna i del 1 i revisionsberättelsen under rubriken &quot;Uttalanden&quot;, om man upprättade en standardutformad/&quot;ren&quot; revisionsberättelse i version 2015.1.&#10;-  Beräkningsdialogen (under spaden) till sidan Väsentlighetstal går nu att skriva ut.&#10;-  Text man skrev i dokumentet &quot;Nytt tomt dokument&quot;, sparades inte om man direkt därefter sparade och stängde revisionsfilen.&#10;-  Urvalsfrågor kopplade till åtgärder på BR-/RR-sidorna: 2 saker har rättats.&#10;-  Justeringar har gjorts i kopplingen mellan Byrå och Revision.&#10;&#10;Du laddar ner uppdateringen inifrån programmet under menyvalet &quot;Hjälp&quot;, &quot;Uppdatera Revision...&quot;</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2015.1 (2015-12-15)" Version="2015.1" Visible="False">
    <Item Title="Ett datum kan försvinna i revisionsberättelsen i 2015.1 " Version="2015.1" Visible="False" Icon="Warning">Vi ber er vara uppmärksamma om ni upprättar en &quot;ren&quot; revisionsberättelse i version 2015.1, så att inte ett datum har försvunnit.&#10; &#10;Kontroll och åtgärd:&#10;Om felet uppkommer så är det troligtvis bara när ni upprättar en &quot;ren&quot; revisionsberättelse, dvs ni använder inte Guide för revisionsberättelse.&#10;1) Fyll först i de uppgifter som ni ska ha, på sidan Uppgifter till revisionsberättelse, t ex Jag/Vi; ort, datum o namn till underskrifterna.&#10;2) Gå till sidan Revisionsberättelse för att granska texten.&#10;3) Kontrollera om detta datum under rubriken &quot;Uttalanden&quot; i del 1 av revisionsberättelsen har försvunnit:&#10;Enligt min uppfattning... rättvisande bild av Företaget ABs finansiella ställning per den ÅÅÅÅ-MM-DD och av dess finansiella resultat...&#10;4) Om datumet saknas, får ni bocka i rutan &quot;Dokumentet upplåst för redigering&quot; och själv skriva in datumet, t ex &quot;2015-06-30&quot;. Men det ska ni i så fall göra efter att ni har gjort punkt 1 ovan.&#10;&#10;Detta är rättat i uppdateringen 2015.1.1.</Item>
    <Item Title="Koppling av betydande risk/oegentlighetsrisk direkt till granskningsåtgärd" Version="2015.1" Visible="False">Nyhet i version 2015.1 är att betydande risk och risk för oegentligheter kan/skall kopplas direkt till granskningsåtgärder i granskningsprogrammet.&#10;&#10;Läs mer om detta i versionsbrevet &quot;Nyheter Revision 2015.1&quot; - under rubriken &quot;Länkar&quot; nere till höger på startsidan samt i Hjälpen (F1) under fliken &quot;Innehåll&quot;.</Item>
    <Item Title="Övriga nyheter i version 2015.1:" Version="2015.1" Visible="False">- Ny Klientmall, 2015.1&#10;- Ordbehandlingsmallen har flyttat ut från revisionsfilen&#10;- Ny Handledning&#10;- Layoutförändringar&#10;- Dessutom 2 efterfrågade förbättringar: Vid SIE-import till befintligt uppdrag och om du vill ta bort flera skapade ordbehandlingsdokument eller bifogade externa filer.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Allmänt">
    <Item Title="Interaktiv startsida">Med vår interaktiva startsida har vi möjlighet att ge dig aktuell information om programmet. Under rubriken &quot;Information&quot;.&#10;&#10;På högersidan finns en kalender för viktiga datum. Den listan kan du själv redigera genom att högerklicka i kalendern.</Item>
    <Item Title="Norstedts Revision har blivit Revision" Visible="False">Under 2015 förenades vi med alla våra systerföretag, med verksamhet i drygt 80 länder jorden runt, under ett gemensamt varumärke. Norstedts Juridik och Fritzes blev Wolters Kluwer fullt ut.&#10;&#10;Namnbytet innebär att vi inte kan fortsätta kalla våra program Norstedts Skatt, Norstedts Revision etc. Därför tar vi helt enkelt bort prefixet och programmen heter från och med nu rätt och slätt Skatt och Revision istället. I fortsättningen kan du med andra ord stolt säga &quot;Jag använder Revision från Wolters Kluwer&quot;. &#10;&#10;Namnbytet innebär ingen skillnad för dig som användare av Revision mer än att kontaktuppgifterna har ändrats till @wolterskluwer.se, se sista sidan i respektive versionsbrev &quot;Nyheter Revision 201X.X&quot;.</Item>
  </Group>
</Information>
