<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group Title="Välkommen till en ny version av Koncern" Version="&lt;=">
    <Item Title="Ny version 2020.1">De viktigaste nyheterna i denna version är: &#13;&#10;&#13;&#10;Automatisk eliminering av koncernbidrag&#13;&#10;- Eliminering av koncernbidrag kan nu göras med automatik utan att justera för uppskjuten skatt. Läs mer i nyhetsbrevet om hur du får funktionen att fungera på nya och befintliga koncerner.&#13;&#10;  &#13;&#10;Förbättringar i kassaflödesanalysens avsnittsindelning &#13;&#10;&#13;&#10;Förbättringar vid redigering av koncernens noter &#13;&#10;&#13;&#10;Steg för steg guiden för beräkningsmodulen har uppdaterats &#13;&#10;&#13;&#10;Uppdaterad licenshanterare&#13;&#10;&#13;&#10;Buggrättningar</Item>
    <Item Title="Kontrollera befintliga filer pga. sänkt bolagsskatt">Den ändrade bolagsskatten påverkar t ex. omföring av obeskattader reserver och internvinst i lager. Återföringen av dessa skall ske till en kommande skattesats och denna har ju som bekant sänkts till 21,4 % för 2019 och från 2021 till 20,6 %. Kontrollera att befintliga filer har rätt  procentsats då denna kan ha ändrats efter uppdateringen av programmet till 2019.1.</Item>
    <Item Title="Ny version 2019.1">Årsuppdatering&#9;&#10;- Procentsatser för uppskjuten skatt har uppdaterats enligt nya bolagsskattesatser.   &#10;- Listan med valutor i inställningar för valutakurs har uppdaterats.&#10;&#10;Kassaflödesanalys&#10;- För att förenkla upprättande av kassaflödesanalys har vi lagt till rader för att se aktuellt saldo på kassa och bank och diffen mot kassaflödesanalysen. &#10;- Det går nu att skriva ut även avsnittsindelningen för kassaflödesanalysen.&#10;- Ändrat några grundinställningar i avsnittsindelningen för kassaflödesanalysen varifrån programmet hämtar belopp.&#10;&#10;Övriga förbättringar&#10;- Möjliggjort upplåsning av tidigare perioder i resultat- och balanstablåerna. Högerklicka på kolumnen och välj Öppna jämförelseår för manuell inmatning?.&#10;- Förbättrat funktionen att kunna ange uppskjuten skatt manuellt i förvärvsanalysen,  då det i en del fall kunde bli svårt att ange rätt belopp.&#10;- Uppdaterat hjälpen.&#10;- Rättat andra mindre buggar.</Item>
    <Item Title="Ny version 2018.1">- Det går nu även att välja Övriga intäkter när man jobbar i beräkningsbilagan Internförsäljning.&#10;&#10;- Fördjupningsdialogen på sidan Potentiellt utdelningsbart kapital har rättats.&#10;&#10;- Beräkningsbilagan Intresseföretag visas nu även när ägarandelen överstiger 50 procent. Detta om man angett att bolaget skall vara intresseföretag på sidan Andelsinnehav.&#10;&#10;- Val mellan bokslutsfil och koncern går att ändra, även om man avbryter importguiden när man jobbar mot Byrå.&#10;&#10;- Onödigt meddelande i beräkningsbilagan Internvinst i lager, har tagits bort.&#10;&#10;- Andra mindre buggrättningar.</Item>
    <Item Title="Ny version 2017.2">Integration med Byrå&#10;-Korrigerat export av koncern när räkenskapsårs längd ändrats vid årskonvertering i Byrå.  Räkenskapsårs längd är nu detsamma som moderbolagets räkenskapsår i Byrå. &#10;-Förbättrat informationen som visas i dialogen vid uppdatering och import av underkoncern från Byrå.&#10;-Korrigerat i Basuppgifter så att alla perioder alltid kan väljas som jämförelseperiod vid upprättande av periodbokslut.&#10;&#10;Internvinst i lager&#10;-Koncerninterna vinster/förluster i lager vid räkenskapsårs början ligger nu kvar när man upprättar periodbokslut. Koncerninterna vinster/förluster vid räkenskapsår slut töms. Vid upprättande av nytt räkenskapsår sker konvertering som tidigare, där koncerninterna vinster/förluster vid räkenskapsårs slut flyttas till koncerninterna vinster/förluster vid räkenskapsårets början. &#10;&#10;Import av underkoncern med minoritetsintresse&#10;-Vid import av underkoncern, där innehav utan bestämmande inflytande förekommer, kan det behöva göras korrigering av ev. övervärden och goodwill. Ett meddelande kommer i dessa fall upp där det beskrivs var man kan göra detta. &#10;&#10;Övrigt&#10;-Rättat utskrifter.&#10;-Korrigerat bilagan Eliminering i resultaträkning vid import av underkoncern.&#10;-Senast öppnade filer visas nu på startsidan även när man inte startat om programmet.</Item>
  </Group>
</Information>
