<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group Title="2021.2" Version="2021.2">
    <Item Link="D3000" Title="Ny dokumentmal: Konsulentavtale" Version="2021.2">Dokumentmalen brukes ved avtale mellom en oppdragsgiver og en selvstendig oppdragstaker (konsulenten).</Item>
    <Item Link="D2008" Title="Ny dokumentmal: Risikovurdering - hvitvasking" Version="2021.2">Brukes til å vurdere og dokumentere risikoen for hvitvasking og terrorfinansiering blant dine kunder. Integrert i oppdragsavtalen.</Item>
    <Item Link="A1900E" Title="Nytt dokument: Taushetserklæring for ansatte - engelsk versjon" Version="&lt;2021.2">Brukes overfor utenlandske arbeidstakere.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2021.1" Version="2021.1">
    <Item Link="A1900E" Title="Nytt dokument: Taushetserklæring for ansatte - engelsk versjon" Version="2021.1">Brukes overfor utenlandske arbeidstakere.</Item>
    <Item Link="A1325E" Title="Nytt dokument: Personvernerklæring ansatte -  engelsk versjon" Version="2021.1">Personopplysningsloven krever at arbeidsgiver informerer hvordan arbeidstakers personopplysninger behandles. Dokumentet kan brukes overfor utenlandske arbeidstakere.</Item>
    <Item Link="P8318" Title="Ny dokumentmal: Gavebrev" Version="2021.1">Brukes ved avkorting i pliktdelsarv, når man ikke ønsker at overformynderiet skal forvalte gaver til mindreårige, særeiepåbud mm.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2020.3" Version="2020.4">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/kurs/kursoversikt/paamelding" Title="Webkurs - testament og fremtidsfullmakt" Visible="False">Lær om nye testamentsregler og om hvorfor du bør opprette fremtidsfullmakt. Nyttig for deg som privatperson og som rådgiver.&#10;&#10;Vi har også fler nyttige kurs. (Klikk her.)</Item>
    <Item Link="P8317" Title="Nytt gjensidig testament tilpasset ny arvelov">Dette gjensidige testamentet er tilpasset den nye arveloven som trådte i kraft den 1. januar 2021.</Item>
    <Item Link="P8316" Title="Nytt testament tilpasset ny arvelov" Version="2020.4">Testamentet er tilpasset endringene i den nye arveloven som trådte i kraft 1. januar 2021.</Item>
    <Item Link="MS1485" Title="Nytt case: Ekstraordinært-/ tilleggsutbytte" Version="2020.4">Caset innholder dokumentene du trenger for å vedta ekstraordinært utbytte eller tilleggsutbytte fra AS&apos;er.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2020.2a" Version="2020.3">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/nedlastinger" Title="Last ned ny versjon 2020.3 av Dokument" Version="2020.3">Du har en gammel versjon av Dokumentprogrammet. Last ned siste versjon (2020.3) ved å klikke her.</Item>
    <Item Link="MD3010" Title="Nytt case: Stiftelse av forening" Version="2020.3">Caset inneholder dokumentene du trenger for å stifte en forening, med en rekke forslag til hva som bør stå i vedtektene.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte/kundeadministrasjon/dokument" Title="Våre supportsider på Internett" Version="2020.3">Dersom du lurer på noe om bruken av Dokument, finner du kanskje løsningen på vår webside.</Item>
    <Item Link="MS1495" Title="Nytt case: Erverv av egne aksjer" Version="2020.3">Caset brukes når et aksjeselskap skal erverve egne aksjer. Caset består av skreddersydde styre- og generalforsamlingsdokumentmaler som kan signeres digitalt.</Item>
    <Item Link="A1804" Title="Permitteringsvarsel" Version="2020.3">Oppdatert permitteringsvarsel finner du her.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2020.2" Version="2020.2">
    <Item Link="A1804" Title="Permitteringsvarsel" Version="2020.2">Oppdatert permitteringsvarsel finner du her.</Item>
    <Item Link="MS1495" Title="Nytt case: Erverv av egne aksjer" Version="2020.2">Caset brukes når et aksjeselskap skal erverve egne aksjer. Caset består av skreddersydde styre- og generalforsamlingsdokumentmaler som kan signeres digitalt.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte/kundeadministrasjon/dokument" Title="Våre supportsider på Internett" Version="2020.2">&apos;Dersom du lurer på noe om bruken av Dokument, finner du kanskje løsningen på vår webside.</Item>
    <Item Link="MD3010" Title="Nytt case: Stiftelse av forening" Version="2020.2">Caset inneholder dokumentene du trenger for å stifte en forening, med en rekke forslag til hva som bør stå i vedtektene.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2020.1" Version="2020.1">
    <Item Link="MD3010" Title="Nytt case: Stiftelse av forening" Version="2020.1">Caset inneholder dokumentene du trenger for å stifte en forening, med en rekke forslag til hva som bør stå i vedtektene.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte/kundeadministrasjon/dokument" Title="Våre supportsider på Internett" Version="2020.1">Dersom du lurer på noe om bruken av Dokument, finner du kanskje løsningen på vår webside.</Item>
    <Item Link="MS1495" Title="Nytt case: Erverv av egne aksjer" Version="2020.1">Caset brukes når et aksjeselskap skal erverve egne aksjer. Caset består av skreddersydde styre- og generalforsamlingsdokumentmaler som kan signeres digitalt.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2019.3" Version="2019.3">
    <Item Link="P8315" Title="Nytt dokument: Erklæring om lovvalg - arv og dødsboskifte" Version="2019.3">Denne malen brukes av arvelater til på forhånd å bestemme hvilket lands lovgivning som skal regulere arveoppgjøret etter seg.</Item>
    <Item Link="S2910" Title="Nytt dokument: Oppbudsbegjæring ansvarlig selskap" Version="2019.3">Med denne dokumentmalen kan man melde oppbud (skyldneren selv begjærer seg konkurs) på vegne av et ansvarlig selskap (ANS eller DA).</Item>
    <Item Link="S1910" Title="Nytt dokument: Oppbudsbegjæring fra aksjeselskap" Version="2019.3">Med denne dokumentmalen kan man melde oppbud (skyldneren selv begjærer seg konkurs) på vegne av et aksjeselskap.</Item>
    <Item Link="P8314" Title="Nytt dokument: lovvalgsavtale - ekteskap" Version="2019.3">Dokumentmalen brukes til å avtale hvilket lands lovgivning som skal regulere ekteskapet. Dokumentet oppfyller formkravene til en ektepakt.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2019.2" Version="2019.2">
    <Item EndDate="2019-08-15T00:00:00" Link="MS1045" Title="Nå er det sesong for generalforsamlinger" Version="2019.2">Bruk vårt case for ordinær generalforsamling. Dokumentene kan signeres digitalt.</Item>
    <Item Link="MS1490" Title="Nytt case: konvertibelt lån" Version="2019.2">Med dette caset kan du enkelt utarbeide dokumentene du trenger ved opptak av et konvertibelt lån. Dokumentene kan signeres digitalt.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2019.1" Version="2019.1">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte/kundeadministrasjon/dokument" Title="Våre supportsider på Internett" Version="2019.1">Dersom du lurer på noe om bruken av Dokument, finner du kanskje løsningen på vår webside.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte/kundeadministrasjon/dokument" Title="Fast brukerinformasjon kan nå gjenbrukes" Version="2019.1">Nå kan du legge inn fast brukerinformasjon som med et enkelt klikk kan overføres til aktuelle steder i de fleste dokumentmalene. Se vår supportside for mer informasjon.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2018.3" Version="2018.3">
    <Item Link="D2006" Title="Oppdatert Skjema for kundekontroll" Version="2018.3">Skjema for kundekontroll ved etablering av kundeforhold er oppdatert i samsvar med ny hvitvaskingslov. Skjemaet kan signeres digitalt, noe som letter arbeidet med kundekontrollen betydelig. (Kun for Totalabonnenter)</Item>
    <Item Link="D2007" Title="Nytt dokument - Protokoll over behandlingsaktiviteter, jf GDPR art. 30" Version="2018.3">Mange virksomheter plikter å føre protokoll over sine aktiviteter ved behandling av personopplysninger. Denne malen fyller de formelle kravene til protokollen. (Kun for Totalabonnenter)</Item>
    <Item Link="A1330" Title="Nytt dokument -  sluttavtale" Version="2018.3">Denne malen hjelper deg til å lage en sluttavtale ved avslutningen av et arbeidsforhold.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2018.2" Version="2018.2">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte/kundeadministrasjon/dokument" Title="Våre supportsider på Internett" Version="2018.2">Dersom du lurer på noe om bruken av Dokument, finner du kanskje løsningen på vår webside.</Item>
    <Item Link="MS1310" Title="Nytt case - omdanning fra ANS/DA til AS" Version="2018.2">Med dette caset kan du enkelt utarbeide de fleste dokumentene du trenger ved omdanning fra ANS/DA til AS.</Item>
    <Item Link="A1325" Title="Nytt dokument - personvernerklæring" Version="2018.2">Erklæringen brukes for å oppfylle kravene i GDPR om å informere arbeidstaker om behandlingen av personopplysninger.</Item>
    <Item Link="https://youtu.be/ITfZQsqyaVY/" Title="GDPR oppdatering" Version="2018.2">Relevante dokumenter er oppdatert i samsvar med kravene i GDPR, f.eks. arbeidsavtaler og databehandleravtalen. Se video for mer info.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2015.2" Version="&lt;=" Visible="False">
    <Item Title="Ny versjon 2016.1 foreligger">Hent oppdatering til ny versjon på brukerstøttefanen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2016.1" Version="&lt;=2016.1">
    <Item Link="S1578" Title="Ny avtale om virksomhetsoverdragelse" Version="&gt;">Avtalen brukes når man kjøper «innmaten» i et AS istedenfor å kjøpe aksjene.</Item>
    <Item Link="MS1000" Title="Lag første styreprotokoll samtidig som du stifter AS&apos;et">Nå kan du lage protokoll fra første styremøte samtidig som du stifter selskapet.&#10;Dette gjelder begge våre caser for AS-stiftelser.</Item>
    <Item Link="P8311" Title="Testamentmalen oppdatert" Version="&gt;">Nå kan du testamentere til juridiske personer og det er lagt inn kvitteringsfelt for ektefellen eller samboeren ved begrensning av pliktdelen.</Item>
    <Item Title="Dokument + Byrå = sant" Version="&lt;">Dokument er nå integrert mot vårt Byrå-program, slik at klientinformasjonen overføres automatisk fra Byrå til Dokument. Dokumentene du oppretter lagres deretter enkelt på klienten i Byrå.</Item>
  </Group>
  <Group EndDate="2016-03-12T00:00:00" Title="Brukerstøtte med redusert bemanning">
    <Item Title="Torsdag 10. og fredag 11. mars">Torsdag 10. og fredag 11. mars vil  det være redusert bemanning hos oss. Vi anbefaler deg å ta kontakt på e-post eller via Send til brukerstøtte-funksjonen i panelet på høyre side. Vi beklager de ulempene dette medfører.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2016.2" Version="&lt;=2016.2">
    <Item Link="MS1045" Title="Nytt Case for ordinær generalforsamling">Nå kan du enkelt utarbeide dokumentene som trengs for å avholde ordinær generalforsamling i en operasjon.</Item>
    <Item Link="S1093" Title="Protokoll styrebehandling - uten møte">Styret kan behandle saker uten å avholde fysisk møte, men det stilles krav til protokollen. Dette dokumentet hjelper deg med å få formalitetene på plass.</Item>
    <Item Link="F3003" Title="Fremtidsfullmakt">Dokumentet brukes til å opprette en fremtidsfullmakt i henhold til vergemålslovens regler.</Item>
    <Item Link="k11" Title="Salg av fast eiendom uten bruk av megler">Vi har laget tre nye dokumentmaler for salg av fast eiendom uten bruk av megler. Brukes ved salg av hus, eierseksjon eller tomt.</Item>
    <Item Link="https://youtu.be/MHXIMwU2IyA" Title="Videofilm om bruk av Case">Se video som viser hvor enkelt det er å lage case i Dokument.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2016.3" Version="&lt;=2016.3">
    <Item Link="MS1300" Title="Case for omdanning fra ENK til AS">Nå kan du enkelt lage alle dokumentene som trengs ved skattefri omdanning av enkeltpersonforetak til AS.</Item>
    <Item Link="MB1006" Title="Case for generalforsamling i borettslag">Med dette case lager du innkalling og protokoll for både ordinær- og ekstraordinær generalforsamling i borettslag.</Item>
    <Item Link="ME1006" Title="Case Sameiermøte">Med dette case lager du innkalling og protokoll for både ordinært- og ekstraordinært sameiermøte i boligsameier.</Item>
    <Item Link="D2004" Title="Databehandleravtale">Vi har laget en omfattende mal for databehandleravtale som oppfyller kravene som stilles i personopplysningsloven.</Item>
    <Item Link="D2006" Title="Skjema for kundekontroll">Ved etablering av kundeforhold stiller hvitvaskingsloven i mange tilfeller krav til id-kontroll av kunden. Dokumentet hjelper deg til å gjøre dette på korrekt måte.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2017.1" Version="&lt;=2017.1">
    <Item Title="Oppdaterte satser for 2017 i pre-utfylte felt">Rettsgebyret er pr. 1.01.17. økt fra 1025 til 1049 kr, salærsatsen er økt fra 995 til 1020 kr, og Inkassosatsen er økt fra 670 til 700 kr.</Item>
    <Item Link="A1202" Title="Arbeidsavtale for daglig leder/ adm. dir.">For bedriftens øverste leder kan det gjøres flere unntak fra arbeidsmiljøloven. Denne avtalemalen hjelper deg å skreddersy arbeidsavtalen med øverste leder.</Item>
    <Item Link="Arbeidsavtale" Title="Oppdaterte arbeidsavtaler">Våre arbeidsavtaler er oppdatert og har bl.a. fått egne punkt om rettigheter til åndsverk og samtykke til å avgi personopplysninger.</Item>
    <Item Link="https://youtu.be/89LipztnVN8" Title="Ny film om bruk av MS1300 case omdanning ENK til AS">Videoen viser hvor enkelte det er å foreta skattefri omdanning med dette caset, samt generell info om bruken av Dokument.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2017.2" Version="&lt;=2017.2">
    <Item Link="Arbeidsavtale" Title="Feil med de engelske arbeidsavtalene" Visible="False">Dersom du har benyttet deg av oppdateringsfunksjonen for å hente siste versjon av programmet, kan du oppleve problemer med de engelske dokumentene. For å løse dette kan du gå inn på hjemmesiden vår og installere programmet på nytt, eller kontakte vår brukerstøtte.</Item>
    <Item Title="Problemer med oppslag mot Enhetsregisteret er rettet" Visible="False">Problemet med oppslag mot Enhetsregisteret er nå rettet. Vi beklager ulempene dette har medført.</Item>
    <Item Link="https://youtu.be/TlDPwz3f7cA" Title="Digitale signaturer i Dokument" Visible="False">Nå kan mange dokumenter signeres digitalt med BankID.&#10;Ta kontakt på telefon 22 34 60 00 for å komme i gang,  og se video ved å klikke på «Vis».</Item>
    <Item Link="https://youtu.be/89LipztnVN8" Title="Film om bruk av MS1300 case omdanning ENK til AS">Videoen viser hvor enkelte det er å foreta skattefri omdanning med dette caset, samt generell info om bruken av Dokument.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2017.3" Version="&gt;=2017.2">
    <Item Link="https://youtu.be/TlDPwz3f7cA" Title="Digital touchsignatur" Version="&lt;2018.1">I tillegg til å signere digitalt med BankID, kan du nå signere med «touch»-signatur hvor du underskriver direkte på nettbrett eller telefon, eller med musen via PCen. Ta kontakt 22 34 60 00 for å komme i gang og se video ved å klikke her:</Item>
    <Item Link="MD2002" Title="Nytt case" Version="&lt;2018.1">Nytt case for oppdragsavtale, databehandleravtale, skjema hvitvaskingskontroll.&#10;Med dette nye caset kan du enkelt opprette ovennevnte dokumenter samtidig med opprettelse av selve oppdragsavtalen.</Item>
    <Item Link="https://youtu.be/89LipztnVN8" Title="Film om bruk av MS1300 case omdanning ENK til AS" Version="&lt;2018.1">Videoen viser hvor enkelte det er å foreta skattefri omdanning med dette caset, samt generell info om bruken av Dokument.</Item>
  </Group>
  <Group Title="2018.1" Version="&gt;2017.4">
    <Item Link="MS1120" Title="Nytt case - søsterfusjon" Version="&lt;2018.2">Med dette caset kan du enkelt utarbeide de fleste dokumentene du trenger ved fusjon mellom heleide datterselskaper.</Item>
    <Item Link="K1137" Title="Kjøpekontrakt borettslag" Version="&lt;2018.2">Nytt dokument: kjøpekontrakt for borettslagsleilighet uten bruk av megler.</Item>
    <Item Link="D2006" Title="Skjema for kundekontroll med digital signatur" Version="&lt;2018.2">Skjema for kundekontroll etter hvitvaskingsloven har fått digital signatur slik at fysiske personer enkelt kan legitimere seg ved å signere digitalt.</Item>
  </Group>
</Information>
