<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group EndDate="2021-09-02T00:00:00" StartDate="2021-08-19T00:00:00" Title="Registrering for Capego-visning 1. september 2021" Version="2020.7">
    <Item EndDate="2021-09-02T00:00:00" Link="https://support.wolterskluwer.no/capego-visning" StartDate="2021-08-19T00:00:00" Version="&gt;=2020.7">1. september kl. 9.00-11.00 viser vi deg neste generasjons årsoppgjør program, og du vil også ha muligheten til å stille spørsmål.&#13;&#10;&#13;&#10;Hold av tidspunktet i din kalender for denne eksklusive visningen. &#13;&#10;&#13;&#10;Registrer deg i dag!</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter i Skatt 2020.5b" Version="2020.7">
    <Item Title="Noter i Brønnøysundrapporten for små foretak " Version="2020.7">I Brønnøysundrapporten har note for datterselskap og tilknyttet selskap kommet til. Det er da mulig for flere selskaper å sende inn årsregnskapet fra Skatt. Vi anbefaler likevel Årsavslutning som beste verktøy for innsendelse av årsregnskap til Regnskapsregisteret. &#10;&#10;Det er rettet en feil i overføring av post 5300 Annen oppgavepliktig godtgjørelse til noten for lønnskostnader. Beløp i posten ble overført til både linje for lønn og andre ytelser i lønnsnoten. &#10;&#10;Noten for aksjer og aksjeeiere håndterer nå automatisk avviklingsregnskap ved markering i nytt kryss øverst i noten. Det er også foretatt en utvidelse i antall siffer i feltet for bokført verdi. &#10;&#10;I noten for lån og sikkerhetsstillelse til ledende personer er spørsmålet om det er gitt lån eller sikkerhetsstillelse til ledende personer satt til standard Nei.</Item>
    <Item Title="Personlig skatteberegning " Version="2020.7">I grunnlaget for skattefradraget for pensjonister er nå alderspensjon fra post 2.2.2 Utbetaling fra individuell pensjonsavtale (IPA og IPS) tatt med.  &#10;&#10;Det er rettet en feil for verdsettingsrabatten for tilfeller hvor det var benyttet engelsk språk i RF-1030 og det var formue av fast eiendom i utland i inntektsgivende aktivitet i post 4.6.1.  &#10;&#10;Alminnelig inntekt som presenteres øverst i beregning og utskrift er endret til å vise alminnelig inntekt etter oppjustering av inntekter og oppjustering av fradrag.</Item>
    <Item Title="Kraftverksbeskatning" Version="2020.7">I RF-1153 er det nå et nytt kryss i tilknytning til post 110. Markering i krysset overfører overstyrt verdi i post 111 til post 331. Krysset åpner også opp for nytt felt for spotmarkedspris ved utregningen av post 332.</Item>
    <Item Title="Skattemelding for petroleum (RF-1323) " Version="2020.7">En feil i Altinn medfører at innsendelser med tom verdi i post 232 blir rekalkulert til feil verdi i Altinn. Det var nødvendig å sende inn 1 krone for å omgå denne feilen i Altinn i Skatt 2020.5a. I Skatt 2020.5b sender programmet alltid 0-verdi hvis feltet er tomt.</Item>
    <Item Title="Årskonvertering " Version="2020.7">I konverteringen til RF-1368 for begrenset regnskapsplikt fra 2019 er det rettet feil ved manglende årskonvertering av post 2050 Annen egenkapital. I RF-1175 Næringsoppgave 1 manglet årskonvertering av post 3910 Årets inntekts-/kostnadsføring fra tømmerkonto.</Item>
    <Item Title="Skjemakontroll for tilbakeføring av underskudd for 2020 " Version="2020.7">Skatteetaten melder om at det er mange selskaper som feilaktig svarer nei på spørsmålet om tilbakeføring av underskudd for 2020 på side 1 i skattemeldingen for aksjeselskaper (RF-1028). Vi har i denne versjonen lagt inn en ekstra skjemakontroll som varsler dersom det er overskudd i 2018 og/eller 2019 samtidig som det er underskudd i 2020 og Nei i spørsmålet om selskapet omfattes av ordningen med skattefradrag.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2020.6">
    <Item Title="Skatt 2020.5b er klar for nedlasting" Version="2020.6">Det kan oppdateres til versjon 2020.5b fra programmet, men installasjonen er ikke tilgjengelig på hjemmesiden ennå.</Item>
    <Item Title="Innsendelse av Brønnøysundrapporten" Version="2020.6">Etter endringen i formatet fra Regnskapsregisteret hvor det kreves digital innsending av informasjonen i notene, er det ikke alle selskaper som kan sende inn årsregnskapet fra skatteprogrammet. Typisk vil dette gjelde årsregnskap med investering i datterselskap og tilknyttet selskap. Da kreves det utfylling av digital note som foreløpig ikke finnes i skatteprogrammet. &#10;&#10;Årsavslutning støtter imidlertid de digitale notekravene fullt ut fra og med versjon 2020.2 som kommer i slutten av april.&#10;&#10;Det vil også komme en ny versjon av Skatt i løpet av mai som vil inneholde noten for datterselskap og tilknyttet selskap.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon med feilrettelser til Skatt" Version="2020.5">
    <Item Title="Det foreligger en nyere versjon av Skatt (2020.5a)" Version="2020.5">Det foreligger nå en ny versjon av Skatt som retter feilene som er beskrevet under. Vi beklager feilene som oppsto.</Item>
    <Item Title="Feil ved lagring av skattemelding" Version="2020.5" Icon="Error">Problem: &#10;For aksjeselskaper med verdier i post 401B for Selveide boliger i Norge kan det ved lagring komme melding: &#10;    Feil ved lagring av skattemelding. &#10;    Teknisk beskrivelse: Wrong type in&#10;    TBinParamObj.GetAsDouble ValueType=11</Item>
    <Item Title="Feil ved overføring av til næringsoppgave 5 (RF-1368) fra Årsavslutning" Version="2020.5" Icon="Error">Problem: &#10;Ved overføring fra årsavslutningsfil med postkoder til næringsoppgave 5 for foretak med begrenset regnskapsplikt og ikke-regnskapspliktige selskap med deltakerfastsetting (RF-1368) til Skatt kommer følgende feilmelding:&#10;&#10;    The path &quot;Package: Root:11 Form:SIE Instance:1 Page:sid1&#10;    Group: Endless: EndlessRow:-1 Field:F511 Attribute:value&quot; is not an valid path</Item>
    <Item Title="Flytting av kontoer til andre postkoder i Årsavslutning" Version="2020.5" Icon="Error">Problem: &#10;Dersom konto i Årsavslutning flyttes til en annen postkode i linjeinndelingen så henger beløpet fortsatt igjen på forrige post i Skatt.</Item>
    <Item Title="Lagring av RF-1323 for petroleum" Version="2020.5" Icon="Error">Problem:&#10;Ved lagring av RF-1323 Skattemelding og næringsoppgave for selskap som omfattes av petroleumsskatteloven kan følgende melding komme:&#10;    Feil ved lagring av skattemelding.&#10;    Teknisk beskrivelse: Invalid pointer operation&#10;Filen ble ikke lagret.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2020.5" Version="&lt;=2020.5a" Visible="False">
    <Item Title="Altinn har åpnet for nedlasting av preutfylte data" Version="2020.5">Skattedirektoratet har nå tilgjengeliggjort de preutfylte dataene for nedlasting til RF-1030 for lønnstakere, pensjonister og næringsdrivende. Skatt 2020.5 er klar med de nyeste Altinn-definisjonene for slik nedlasting og innsendelse.</Item>
    <Item Title="Ny skattemelding vs. RF-1030" Version="2020.5">Mange skattytere har de siste dagene fått tilgang til den nye skattemeldingen fra Skatteetaten. Når du som profesjonell bistår klienter med innsendelse av personlige skattemeldinger og sender inn RF-1030 fra programmet, vil din innsendelse bli den gjeldende selv om klienten ved feiltakelse selv har sendt inn den nye skattemeldingen fra Skatteetatens portal.</Item>
    <Item Title="Brønnøysundrapporten" Version="&lt;=2020.5">For innsendelse av RR-0002 til Regnskapsregisteret er det fra 30. april krav om at de obligatoriske notene for antall aksjer, aksjeeiere, årsverk, lønn og ytelser også sendes inn digitalt. Det har derfor kommet til en ny side for noter i Brønnøysundrapporten. Normalt sendes årsregnskap med noter inn fra Årsavslutning som har bedre støtte for noter enn det Brønnøysundrapporten i Skatt kommer til å få.</Item>
    <Item Title="Pilot for enkeltpersonsforetak og ny skyløsning - Capego Årsoppgjør" Version="2020.5">Vi arbeider for tiden med å utvikle den nye skyløsningen vår med den nye temabaserte skattemeldingen for næringsdrivende. I vår vil et begrenset utvalg av brukere delta i utprøving av den nye skyløsningen med pilotinnsendelse av ny næringsspesifikasjon for enkeltpersonsforetak.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2020.4" Version="2020.4">
    <Item Title="Altinn" Version="2020.4" Visible="False">Nå kan du sende inn skattemeldinger for selskap! Altinn åpnet opp for innsendelse av RF-1028 for AS/ASA, RF-1215 for ANS/DA, RF-1245 for NOKUS og RF-1323 for petroleum 17. februar. Skatt 2020.4 er derfor klar med de nyeste Altinn-definisjonene som må til for å gjøre slik innsendelse mulig. &#10;&#10;Det er også mulig å sende inn personlig skattemelding for næringsdrivende hvis det er ønskelig å sende inn uten at det er lastet ned preutfylt informasjon.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner" Version="2020.4">Skatt 2020.5 med mulighet for nedlasting av preutfylte data til personlig skattemelding vil foreligge i løpet tirsdag 23. mars. Skattedirektoratet har nå tilgjengeliggjort de preutfylte dataene for nedlasting.</Item>
    <Item Title="Familiemedlemmer til personer med kildeskatt på lønn " Version="2020.4" Visible="False">Personer som er i ordningen med kildeskatt på lønn kan ikke benytte skattemelding RF-1030 hvis de velger å melde seg ut av kildeskatteordningen. De må da benytte den nye skattemeldingen i portalen til Skatteetaten slik de også måtte for inntektsåret 2019.  &#10;&#10;For inntektsåret 2019 ble også ektefeller og barn til slike skattytere ekskludert fra skattemeldingen RF-1030. For inntektsåret 2020 er imidlertid disse familiemedlemmene igjen inkludert i RF-1030, og kan laste ned preutfylt informasjon som vanlig i Skatt 2020.5.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon av Skatt foreligger" Version="&lt;=2020.4">
    <Item Version="&lt;=2020.4">Skatt 2020.5 er nå tilgjengelig som oppdatering til denne versjonen. Komplett installasjon kan lastes ned fra hjemmeside.&#10;&#10;Versjonen inneholder mulighet til å laste ned preutfylte data til personlig skattemelding.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2020.3" Version="2020.3">
    <Item Title="Skatteskjemaer" Version="2020.3">Samtlige skatteskjemaer unntatt RF-1030 for lønnstakere og pensjonister er nå oppdatert for skatteåret 2020. RF-1220 for deltakerinntekt fra skogbruk og reindrift er utgått og fjernet fra programmet. Rettledningene til skjemaene for 2020 foreligger for samtlige skjemaer bortsett fra skjemaene for petroleumsbeskatning.</Item>
    <Item Title="Skatteberegning" Version="2020.3">Personlig skatteberegning og oppgrossing for skatteårene 2020 og 2021 er oppdatert med nye satser og klar til bruk. Skatteberegningen håndterer også spesialsatsen for formuesskatt i Bø i Vesterålen.</Item>
    <Item Title="Satser" Version="2020.3">Skattesatser i skjemaene er oppdatert med de nyeste fastsatte satser. Normrente ved beregning av inntektstillegg for høy egenkapital i rederiskatteordningen fastsettes normalt først i slutten av januar. Rentesatsen for friinntekt i kraftforetak foreligger også normalt nærmere slutten av januar.  Satsene oppdateres automatisk i programmet når de foreligger.&#10;&#10;Bilpriser pr. 1. november 2020 fra Opplysningsrådet for veitrafikken, folketrygdens grunnbeløp, takseringsregler og valutakurser er også oppdatert i denne versjonen. Verdipapirkurser fra Verdipapirforetakenes forbund blir tilgjengelig i programmet straks de foreligger litt senere i januar.</Item>
    <Item Title="Altinn" Version="2020.3">Muligheten til å sende korrigert skattemelding for 2019 for lønnstakere/pensjonister og personlig næringsdrivende blir stengt ved utgangen av januar. RF-1366 Endringsmelding for skatteåret 2019 er klargjort for innsendelse fra 1. februar når Altinn åpner opp for dette. Skjemaet finner du i menyvalget for hovedskjemaer.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner" Version="2020.3">Altinn åpner opp for innsendelse av RF-1028, RF-1215, RF-1245 og RF-1323 den 17. februar. Skatt 2020.4, med slik mulighet, vil da være klar. Preutfylte data til personlig skattemelding RF-1030 vil kunne lastes ned rundt 20. mars. Skatt 2020.5 vil da være klargjort for dette.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon av Skatt foreligger!" Version="&lt;2020.2">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/skatt-klient-skattyter/info" Version="&lt;2020.2">Skatt 2020.2 er tilgjengelig som oppdatering til denne versjonen og som komplett installasjon!&#10;&#10;Versjonen inneholder nytt for:&#10;- innsendelse av aksjonærregisteroppgaven&#10;- næringsoppgaver&#10;- avskrivningsskjema&#10;- land-for-land rapportering</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2020.2" Version="2020.2">
    <Item Title="Altinn" Version="2020.2">Skatt 2020.2 er klargjort for innsendelse av aksjonærregisteroppgave (RF-1086), grunnlagsdata for boligselskap (RF-1139), boligsameie (RF-1140), banker (RF-1183), barnehager og skolefritidsordninger (RF-1241) og rapportering land-for-land (RF-1352).</Item>
    <Item Title="Aksjonærregister" Version="2020.2">RF-1086 og rettledningen til skjemaet er oppdatert med nye utgaver for inntektsåret 2020. Aksjonærregisteret arbeider med å rette en kjent feil i post 9 ved hendelsestype &quot;Stiftelse/nyemisjon med skattefradrag&quot;. I enkelte tilfeller får man ikke levert skjemaet hvis emisjonen/stiftelsen overstiger 1 500 000 kr.</Item>
    <Item Title="Næringsoppgaver" Version="2020.2">Næringsoppgavene 1,2 og 5 (RF-1175, RF-1167 og RF-1368) er oppdatert for inntektsåret 2020 med ny post 3410 for tilskudd kompensasjonsordning som følge av covid-19-utbruddet.</Item>
    <Item Title="Skattemeldingen for AS" Version="2020.2">I RF-1028 er det et nytt spørsmål på side 1 for om selskapet omfattes av den midlertidige adgangen til å tilbakeføre underskudd for 2020. Skatteverdien av underskuddet utbetales på skatteavregningen i 2021. Skatt 2020.2 beregner skattefradraget automatisk innenfor de maksimale rammene.</Item>
    <Item Title="Ekstra startavskrivning i saldogruppe d" Version="2020.2">I RF-1084 er det en ny post 110b for 10% ekstra avskrivning. Nyanskaffelser/påkostninger fra og med 20. juli 2020 må legges inn i nytt felt.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte/skatteprogram/skatt#paragraph-797" Title="Forhåndsfastsetting og kommunenummer" Version="2020.2">Mange kommuner har fått nye kommunenummer pr. 01.01.2020. Ved innsending av forhåndsfastsetting for 2020 må du inntil videre benytte kommunenummer som var gyldig i 2019. Dette er nødvendig helt til Altinn har produksjonssatt ny løsning.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner" Version="2020.2">Neste versjon av Skatt (2020.3) med ytterligere skjemaendringer er planlagt til uke 3 i januar. Altinn åpner opp for innsendelse av RF-1028, RF-1215, RF-1245 og RF-1323 den 17. februar. Skatt 2020.4, med slik mulighet, vil foreligge innen den tid.  &#10;&#10;Eksakt tidspunkt for når Altinn åpner for nedlasting av preutfylte data til personlig skattemelding RF-1030 er ikke fastsatt, men ifølge Skattedirektoratet vil det bli rundt samme tidspunkt som for 2020. Dvs. rundt 20. mars. Skatt 2020.5 vil da være klargjort for dette.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2020.1" Version="2020.1">
    <Item Title="Årskonvertering" Version="2020.1" Visible="False">Hvis du ønsker kan du allerede nå foreta årskonverteringer fra 2019 og starte arbeidet med skattemeldingene for 2020. Slik tidlig årskonvertering er spesielt aktuelt forforetak med avvikende regnskapsår og for foretak hvor det skal foretas forhåndsfastsetting.</Item>
    <Item Title="Nye kommunenummer" Version="2020.1">I årskonverteringen skjer det også en konvertering av kommunenummer fra 2019 til de nye som gjelder for 2020. Ved innsendelse for 2019 skal de gamle kommunenumrene for 2019 fortsatt benyttes.</Item>
    <Item Title="Skatteskjemaer" Version="2020.1">Skatteskjemaene for inntektsåret 2020 er ikke klare fra Skattedirektoratet sin side.</Item>
    <Item Title="Forhåndsfastsetting" Version="2020.1">Versjonen er klargjort for å sende inn forhåndsfastsettinger for 2020 til Altinn:&#10;- RF-1028 Skattemelding for formues- og inntektsskatt aksjeselskaper mv.&#10;- RF-1323 Skattemelding for selskap som omfattes av petroleumsskatteloven § 1</Item>
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaven" Version="2020.1">Med 2020.1-versjonen kan du allerede nå sende inn aksjonærregisteroppgaver for 2020 til Altinn. Dette er aktuelt for selskaper hvor det ikke er endringer for 2020 eller hvor du allerede kjenner til endringene for 2020.</Item>
    <Item Title="Import fra Altinn-portalen til Skatt 2019 " Version="2020.1">Vi minner om funksjonen som ligger i menyvalget Fil | Import | Import fra Altinn-portalen. Denne er spesielt nyttig når du får nye selskapsoppdrag eller er ny bruker av skatteprogrammet. Du kan da starte med å hente ned 2019-informasjon for aksjeselskap fra Altinn til Skatt 2019. Deretter foretar du årskonvertering til Skatt 2020.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner" Version="2020.1">Skatt 2020.2 er planlagt til midten av desember.  Versjonen vil inneholde flere tilpasninger til skjemaene for 2020.  Endelige skjemaer vil først foreligge i versjonen 2020.3 som er planlagt til midten av januar.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2019.5c" Version="2019.9">
    <Item Title="Problem ved nulling av enkelte preutfylte verdier" Version="2019.9" Visible="False">Dersom du har hatt behov for å nulle preutfylte verdier fra Skatteetaten i personlig skattemelding RF-1030, må du være oppmerksom på at slik nulling ikke har kommet frem til Altinn for følgende poster:&#10;&#10;- Post 4.6.1 Fast eiendom på Svalbard&#10;- Post 3.1.15 Annen inntekt, avkastning eller rente finansprodukter&#10;- Post 3.1.4/4.5.2 Avkastning/gevinst/formue kapitalforsikring&#10;- Post 3.1.4 Gevinst fondskonto aksjedel&#10;- Post 3.1.4 Gevinst fondskonto rentedel&#10;- Post 4.5.2 Formue fondskonto aksjedel&#10;- Post 4.5.2 Formue fondskonto kontant/rentedel&#10;- Post 3.1.7 Utbytte utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 3.1.10 Gevinst utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 4.6.2 Formue utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 3.3.7 Tap fondskonto aksjedel&#10;- Post 3.3.7 Tap fondskonto rentedel&#10;- Post 3.3.10 Tap utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 3.3.11 Fremførbart underskudd fra tidligere år Svalbard&#10;&#10;Dersom du har nullet preutfylte verdier i disse postene, må du sende inn skattemeldingen på nytt for at nullingen skal få effekt i Altinn.</Item>
    <Item Title="Skjemaer" Version="2019.9" Visible="False">- RF-1030 side 1 - ny mulighet for å velge 0 i antall tolvdeler til bruk i minstefradrag mm.&#10;- RF-1030 post 3.2.19 - endret overføringspost for underskudd fra næring fordelt fra ektefelle &#10;- RF-1177 post 530 og 532 for tømmerkonto manglet årskonvertering av saldo fra 2018&#10;- RF-1509 post 150 for unntaksregel er nå åpen for valg selv om nei i post 100&#10;- RF-1224 post 2.10 med ny automatisk begrensning til verdi i post 2.9&#10;- RF-1315 post 415 med ny valutaomregning av tillegg for skattemessige avskrivninger når NOKUS rapporterer i valuta&#10;- RF-1315 post 100 - endret overføring av totale rentekostnader fra RF-1167 til RF-1197 for rederiselskaper uten deltakerfastsetting</Item>
    <Item Title="Skatteberegning" Version="2019.9" Visible="False">- Oppjustering av utbytte fra post 3.1.7 for utenlandske aksjer rapportert av norske banker og finansinstitusjoner manglet&#10;- I beregningene for nedsettelse av skatt ble oppjustering av aksjeinntekter feilaktig tatt med i nettoinntekten ved fordeling mellom Norge og utland.</Item>
    <Item Title="Utskrifter" Version="2019.9" Visible="False">- RF-1030 post 3.1.4 Gevinst fondskonto rentedel manglet i utskrift&#10;- RF-1030 post 1.5.5 ble ikke skrevet ut når andre poster på siden ikke var utfylt&#10;- RF-1030 post 3.1.7 Utbytte utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner ble skrevet ut som post 3.1.11.&#10;- RF-1509 ny utskrift av tabellvedlegg til post 160 og 400</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2019.5b" Version="2019.8">
    <Item Title="Ny versjon av Skatt (2019.5c) kan nå lastes ned" Version="&lt;2019.9" />
    <Item Title="Har du behov for å nulle preutfylt verdi?">Dersom du har behov for å nulle preutfylt verdi fra Skatteetaten i postene nedenfor, må du være oppmerksom på et problem som nylig er avdekket.&#10;&#10;- Post 4.6.1 Fast eiendom på Svalbard&#10;- Post 3.1.15 Annen inntekt, avkastning eller rente finansprodukter&#10;- Post 3.1.4/4.5.2 Avkastning/gevinst/formue kapitalforsikring&#10;- Post 3.1.4 Gevinst fondskonto aksjedel&#10;- Post 3.1.4 Gevinst fondskonto rentedel&#10;- Post 4.5.2 Formue fondskonto aksjedel&#10;- Post 4.5.2 Formue fondskonto kontant/rentedel&#10;- Post 3.1.7 Utbytte utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 3.1.10 Gevinst utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 4.6.2 Formue utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 3.3.7 Tap fondskonto aksjedel&#10;- Post 3.3.7 Tap fondskonto rentedel&#10;- Post 3.3.10 Tap utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner&#10;- Post 3.3.11 Fremførbart underskudd fra tidligere år Svalbard&#10;&#10;I versjon 2019.5b vil nullet verdi ikke bli hensyntatt ved innsendelse til Altinn. Du får ingen feilmelding om at endringen din ikke har slått gjennom.&#10;&#10;Løsning: Installer Skatt 2019.5c. Ny innsendelse fra Skatt 2019.5c vil sende inn 0-verdier i ovennevnte poster.</Item>
    <Item Title="Skatteberegning - oppjustering utbytte utland post 3.1.7" Version="2019.8" Icon="Error">Det mangler dessverre oppjustering av 3.1.7 Utbytte utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner i skatteberegningen. &#10;&#10;Løsning: Verdi i posten multiplisert med 0,44 kan legges inn i feltet for Oppjustering av inntekter på siden for grunnlagstall i personlig skatteberegning.</Item>
    <Item Title="Formue av skogeiendom, gårdsbruk og annen fast eiendom i RF-1030" Version="2019.8" Visible="False">I forrige versjon ble verdier fra preutfylt informasjon i postene 4.3.4 Skogeiendom, 4.3.5 Gårdsbruk og 4.3.5 Annen fast eiendom innenfor inntektsgivende aktivitet uriktig omberegnet til en lavere verdi. Når skattefiler med verdier i disse postene åpnes i denne versjonen, vil korrekt preutfylt formuesverdi bli satt automatisk. Dersom du allerede har endret til riktig verdi manuelt, beholdes de verdiene du har skrevet inn i postene.</Item>
    <Item Title="Feilrettelser i personlig skatteberegning " Version="2019.8" Visible="False">- Oppjustering av gevinst på utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner (post 3.1.10)&#10;- Verdsettingsrabatt på formue av egen fritaksbeskattet fritidseiendom i utlandet (post 4.6.1)&#10;- Verdsettingsrabatt på formue utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner (post 4.6.2)</Item>
    <Item Title="Ny funksjonalitet i RF-1323 for petroleumsselskaper i 2019.5b" Version="&gt;=2019.5" Visible="False">I skattemelding og næringsoppgave for selskap som omfattes petroleumsskatteloven har vi gjort følgende forbedringer:&#10;- Ny beregning av skatteverdien av årets underskudd (55% og 22%) i post 253&#10;- Ny beregning av skatteverdien av årets undersøkelsesutgifter (55% og 22%) i post 257&#10;- Rettet fortegnsfeil i korrigeringen for finanskostnader sokkel fra post 345 til post 203&#10;- Ny skjemakontroll for avstemming av eiendeler i post 9400 mot egenkapital og gjeld i post 9650&#10;- Ny skjemakontroll for avstemming av egenkapital i RF-1052 og egenkapital i post 9450&#10;- Ny overføring til årsresultat/totalresultat kolonne for sokkel og finans i post 0920 &#10;- Ny overføring fra skjema for rapportering av oljesalg og beregning av normprisinntekt til post 0613</Item>
    <Item Title="Familiemedlemmer med kildeskatt på lønn " Version="&gt;=2019.5" Visible="False" Icon="Warning">Vi har fått informasjon fra Skattedirektoratet om at det har skjedd en feil i Altinn for personer som har familiemedlemmer med kildeskatt på lønn. De har ikke fått produsert sin skattemelding i Altinn. De får følgelig ikke lastet ned prefilldata i Skatt. &#10;&#10;Ved forsøk på nedlasting vil det i Skatt komme melding om at prefilldata ikke er tilgjengelig. Det vil dessverre ikke komme noen løsning fra Skattedirektoratet på denne feilen. Derfor må disse registreres manuelt i Altinn i år.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2019.5a" Version="&gt;=2019.7">
    <Item Title="Feil i personlig skatteberegning" Version="2019.7" Icon="Error">- Oppjustering av gevinst på utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner (post 3.1.10)&#10;- Verdsettingsrabatt på formue av egen fritaksbeskattet fritidseiendom i utlandet (post 4.6.1)&#10;- Verdsettingsrabatt på formue utenlandske aksjer fra norske banker og finansinstitusjoner (post 4.6.2)&#10;&#10;Dette er rettet i versjon 2019.5b som kommer 24.04.2020.</Item>
    <Item Title="Feil: Orid-29234 kan ikke sendes inn når det ikke finnes prefillverdi i orid-21777." Version="2019.7" Icon="Error">Ny versjon 2019.5b som kommer 24.04.2020 løser dette problemet.</Item>
    <Item Title="Familiemedlemmer med kildeskatt på lønn hindrer produksjon av skattemelding" Version="2019.7" Icon="Warning">Vi har fått informasjon fra Skattedirektoratet om at det har skjedd en feil i Altinn for personer som har familiemedlemmer med kildeskatt på lønn. De har ikke fått produsert sin skattemelding RF-1030 i Altinn. De får følgelig ikke lastet ned prefilldata i Skatt. &#10;&#10;Ved forsøk på nedlasting vil det i Skatt komme melding om at prefilldata ikke er tilgjengelig. Det vil dessverre ikke komme noen løsning fra SkD på denne feilen.</Item>
    <Item Link="https://www.skatteetaten.no/rettskilder/type/kunngjoringer/forenklinger-i-oppgaveplikten-for-inntektsaret-2019-for-skjema-rf-1315-begrensning-av-rentefradrag-2019-og-rf-1509--unntak-for-rentebegrensning-for-selskap-mv.-i-konsern-2019-som-folge-av-korona-situasjonen/" Title="Kunngjøring fra Skattedirektoratet vedr. rentebegrensning" Version="2019.7">Forenklinger i oppgaveplikten for inntektsåret 2019 for skjema RF-1315 - Begrensning av rentefradrag 2019 og RF-1509 - Unntak for rentebegrensning for selskap mv. i konsern 2019 som følge av korona-situasjonen</Item>
    <Item Title="Feil verdi i postene for skogeiendom, gårdsbruk og annen fast eiendom innenfor virksomhet" Version="2019.7" Icon="Error">Feil i overføring av preutfylt informasjon til postene:&#10;- 4.3.4 Skogeiendom&#10;- 4.3.5 Gårdsbruk &#10;- 4.3.5 Annen fast eiendom innenfor inntektsgivende aktivitet&#10;Problem: I overføringen av preutfylt informasjon til disse postene skjer det en ukorrekt omberegning. &#10;Løsning: Verdien i prefilldialogen har riktig verdi. Verdi som overføres til selve posten må endres manuelt slik at den samsvarer med verdien i prefilldialogen. Marker for E på linjen til beløpet og endre verdi til lik verdi som vises i preutfylte data.</Item>
    <Item Title="Feilrettelser" Version="&gt;=2019.7" Visible="False">Skatt 2019.5a inneholder rettelser med størst betydning for personlige skattemeldinger:&#10;- Noen prefilldialoger i RF-1030 pekte til feil post når informasjon skulle overføres &#10;- Problem ved innsendelse av fødselsnummer til samboer med felles barn&#10;- Post 3.3.8 tap salg aksjesparekonto manglet oppjustering i skatteberegning&#10;- Post 4.5.2 formue fondskonto aksjedel manglet verdsettingsrabatt i skatteberegning&#10;- Post 4.6.2 formue utenlandske aksjer fra norske banker mv. manglet verdsettingsrabatt &#10;- Rentebegrensning fra RF-1315 ble ikke overført til avstemming av skattemessig resultat</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2019.5" Version="2019.6">
    <Item Title="Det foreligger nå en nyere versjon av Skatt" Version="2019.6">Skatt 2019.5a iinneholder rettelser med størst betydning for personlige skattemeldinger:&#10;- Noen prefilldialoger i RF-1030 pekte til feil post når informasjon skulle overføres &#10;- Problem ved innsendelse av fødselsnummer til samboer med felles barn&#10;- Post 3.3.8 tap salg aksjesparekonto manglet oppjustering i skatteberegning&#10;- Post 4.5.2 formue fondskonto aksjedel manglet verdsettingsrabatt i skatteberegning&#10;- Post 4.6.2 formue utenlandske aksjer fra norske banker mv. manglet verdsettingsrabatt &#10;- Rentebegrensning fra RF-1315 ble ikke overført til avstemming av skattemessig resultat</Item>
    <Item Title="Altinn har åpnet for personlige skattemeldinger" Version="2019.6" Visible="False">Skattedirektoratet ble klar med preutfylte data for personer en uke tidligere enn forespeilet. Skatt 2019.5 er klargjort med de nyeste Altinn-definisjonene for å gjøre slik nedlasting og kommende innsendelse mulig. Du kan derfor starte jobben med å laste ned preutfylte data til de personlige skattemeldingene for lønnstakere, pensjonister og næringsdrivende allerede nå. Det er også åpnet for innsendelse av slike skattemeldinger til Altinn.</Item>
    <Item Title="Endringer i skatteskjemaer" Version="2019.6" Visible="False">- RF-1030 Skattemelding er oppdatert med inntektsårets endringer&#10;- RF-1053 for FOU-fradrag har i post 201a fått mulighet for senere år enn 2020&#10;- RF-1084L for lineære avskrivninger har fått ny funksjon for realisering av driftsmiddel&#10;- RF-1120 Rettelse av feil sats i beregning av friinntekt petroleum&#10;- RF-1315 har i post 24 blitt åpen for registrering selv om post 21 ikke er benyttet</Item>
    <Item Title="Ny funksjonalitet" Version="2019.6">I knapperaden øverst i programmet har det kommet til to nye ikoner: Et ikon &quot;B&quot; for å gå direkte til balansen i næringsoppgaven og et ikon &quot;R&quot; for å gå direkte til resultatsiden i næringsoppgaven.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2019.4" Version="2019.4">
    <Item Title="Det finnes nå en nyere versjon av Skatt" Version="2019.4">Det foreligger nå en nyere versjon av Skatt enn den du har! Skatt 2019.5 kom torsdag 26. mars og gjør det mulig å laste ned preutfylte data til personlige skattemeldinger. Altinn har også åpnet for innsendelse av slike skattemeldinger.</Item>
    <Item Title="Rettledningene til de nye skjemaene for rentebegrensning" Version="2019.4">Endelig foreligger rettledningene til RF-1315 og RF-1509 fra Skattedirektoratet. Når du i Skatt er inne på et av skjemaene, trykker du på spørsmålstegnet for å få de frem.</Item>
    <Item Title="Feil sats i petroleumsskjema RF-1120 for beregning av friinntekt " Version="2019.4">I post 1 og 3 er det dessverre benyttet feil prosentsats i beregningen av friinntekt. Feilen vil automatisk bli rettet i versjon 2019.5 som kommer før 1. april. Det går fint å legge inn grunnlagstallene, men innsendelse må avvente til versjon 2019.5 benyttes.</Item>
    <Item Title="Informasjon til aksjonærregisteret for 2020">Aksjonærregisteret har i dag 4. mars 2020 åpnet opp for mottak av aksjonærregisteroppgaver for 2020. Slik innsendelse kan foretas ved å endre inntektsår i RF-1086 til 2020.</Item>
    <Item Title="Altinn" Version="2019.3">Nå kan du sende inn skattemeldinger for selskap! Altinn åpner opp for innsendelse av RF-1028 for AS/ASA, RF-1215 for ANS/DA, RF-1245 for NOKUS og RF-1323 for petroleum i dag 17. februar. Skatt 2019.4 er derfor klar med de nyeste Altinn-definisjonene som må til for å gjøre slik innsendelse mulig.</Item>
    <Item Title="Skatteskjemaer" Version="2019.3">Skatteskjemaene for rentebegrensning for skatteåret 2019 er nå godkjent av Skattedirektoratet, men de endelige rettledninger har vi fortsatt ikke fått. Vi har mottatt utkast og foretatt endringer i skjemaene siden forrige versjon basert på foreløpige rettledninger. Vi tilgjengeliggjør endelige rettledninger i programmet straks de foreligger og informerer om dette på startsiden til programmet.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner">Altinn åpner for nedlasting av preutfylte data til personlig skattemelding RF-1030 den 1. april 2020. Skatt 2019.5 for slik nedlasting kommer i løpet av mars.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter" Version="2019.3">
    <Item Title="Det finnes en nyere versjon av Skatt " Version="2019.3">Det foreligger nå en nyere versjon av Skatt enn den du har. Skatt 2019.4 kom 17. februar og gjør det mulig å sende skattemeldinger for selskap til Altinn.</Item>
    <Item Title="Normrente ved beregning av inntektstillegg for høy egenkapital i rederiskatteordningen ">Metoden for beregning av normrente etter skatteloven § 8-15 sjuende ledd følger av 8?15?1 i Finansdepartementets samleforskrift til skatteloven (forskrift 19. november 1999 nr. 1158). Til orientering har departementet beregnet normrenten for skattleggingsperioden 2019 til 1,7 prosent og vi har oppdatert post 345 i RF-1197 i skatteprogrammet med denne renten.</Item>
    <Item Title="Skjemaer for rentebegrensning">Vi har nylig mottatt utkast på rettledningene til skjemaene fra SkD. Det er også gitt endelig godkjennelse av skjemaene fra SkD sin side. I Skatt vil det som følge av dette bli gjort endringer i både RF-1315 og RF-1509 i versjon 2019.4 som kommer mandag 17.2 når Altinnportalen åpner.</Item>
    <Item Title="Vedtak om fastsettelse av renter i kraftforetak">Skatt er nå oppdatert med renter for beskatning av kraftforetak. &#10;Fastsatt av Finansdepartementet 23. januar 2020 med hjemmel i forskrift 19. november 1999 nr. 1158 til utfylling og gjennomføring av skatteloven av 26. mars 1999 nr. 14 § 18-8, jf. lov 26. mars 1999 nr. 14 om skatt av formue og inntekt (skatteloven) § 18-2 fjerde ledd og § 18-3 tredje, fjerde og niende ledd.&#10;&#10;- Den normerte risikofrie renten settes til 1,2 prosent, jf. FSFIN § 18-8-1.&#10;- Rentesatsen for fremføring av ubenyttet fradrag for naturressursskatt etter skatteloven § 18-2 fjerde ledd fjerde punktum settes til 1,3 prosent, jf. FSFIN § 18-8-2.&#10;- Rentesatsen for friinntekt etter skatteloven § 18-3 tredje ledd bokstav b settes til 1,2 prosent, jf. FSFIN § 18-8-3 første punktum.&#10;- Rentesats for fremføring av negativ grunnrente etter skatteloven § 18-3 fjerde ledd annet punktum settes til 2,5 prosent, jf. FSFIN § 18-8-3 annet punktum.&#10;- Renten etter skatteloven § 18-3 niende ledd bokstav a settes til 0,9 prosent, jf. FSFIN § 18-8-3 tredje punktum.</Item>
    <Item Title="Verdipapirkurser oppdatert pr. 01.01.2020">Verdipapirkursene pr. 01.01.2020 er oppdatert for:&#10;- Aksjer Oslo Børs&#10;- Aksjer Oslo Axess&#10;- Obligasjoner&#10;- Derivater&#10;- Warrents og ETN&#10;- Fondsandeler</Item>
    <Item Title="Feil ved innlesing av skattemelding?" Version="2019.3" Icon="Error">Hvis du ved åpning av skattefil får melding &quot;Feil ved innlesing av skattemelding. Teknisk beskrivelse: Ukjent feil i DC delen&quot; finnes det en oppdatering og en ny installasjon som løser dette problemet. Etter oppdatering og ny installasjon vil det fortsatt stå versjon 2019.3.</Item>
    <Item Title="Altinn">Muligheten til å sende korrigert skattemelding for 2018 for lønnstakere/pensjonister og personlig næringsdrivende ble stengt 14. januar. RF-1366 Endringsmelding for skatteåret 2018 er nå klargjort for innsendelse. Skjemaet finner du i menyvalget for hovedskjemaer.</Item>
    <Item Title="Skatteskjemaer">Det gjenstår nå bare endelig godkjennelse fra SkD av to skatteskjemaer. Dette er RF-1315 Begrensning av rentefradrag og RF-1509 Unntak for rentebegrensning for selskap mv. i konsern. Vi har implementert skjemaene i denne versjonen slik de er på siste utkast fra SkD og det er stor sannsynlighet for at skjemaene vil bli slik de nå vises i programmet. Vi har ikke fått rettledningene til skjemaene ennå. Disse blir tilgjengeliggjort i programmet straks de foreligger. Vi informerer om dette på startsiden til programmet. &#10;&#10;I avskrivningsskjemaet RF-1084 har den lineære delen fått forbedret funksjonalitet med ny tabell for påkostninger. RF-1159 for gevinst, tap, utbytte og formue på aksjer og andre finansielle produkter overfører nå summert informasjon fra det nye aksjeregisteret. RF-1030 for personer vil først være endelig oppdatert i versjon 2019.5.</Item>
    <Item Title="Skatteberegning">Personlig skatteberegning og oppgrossing for skatteåret 2020 er nå klar til bruk. Det er foretatt endringer i beregning av skattefradraget for pensjonister og nedsettelse av skatt ved lønn fra den norske stat.</Item>
    <Item Title="Satser">Bilpriser pr. 1. november 2019 fra Opplysningsrådet for veitrafikken, skattesatser 2020, folketrygdens grunnbeløp, takseringsregler og valutakurser er oppdatert i denne versjonen. Verdipapirkurser fra Verdipapirforetakenes forbund blir tilgjengelig i programmet straks de foreligger. Vi informerer om dette på startsiden til programmet. For kraftforetak venter vi på vedtak om fastsettelse av renter fra Finansdepartementet. Rentene blir oppdatert i skjemaene straks de foreligger.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner ">Altinn åpner opp for innsendelse av RF-1028, RF-1215, RF-1245 og RF-1323 den 17. februar. Skatt 2019.4, med slik mulighet, vil foreligge innen den tid.  Altinn åpner for nedlasting av preutfylte data til personlig skattemelding RF-1030 den 1. april 2020. Skatt 2019.5 for slik nedlasting kommer i løpet av mars.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter" Version="2019.2">
    <Item Title="Det finnes en nyere versjon av Skatt" Version="2019.2">Skatt 2019.3 kom 21.01.2020 og kan oppdateres fra programmet eller lastes ned fra vår hjemmeside.  Versjonen har oppdaterte skatteskjemaer, oppdaterte satser, skatteberegning for 2020, innsendelse av RF.1366 for korreksjoner for skatteåret 2020 mm.</Item>
    <Item Title="Innsendelse av RF-1030 for 2018 stenges 14.01.2020" Visible="False">Innlevering av RF-1030 Skattemeldingen for både lønnstakere/pensjonister og personlig næringsdrivende for 2018 stenges 14. januar 2020. Ikke innsendte versjoner vil bli sanert i løpet av onsdag 15. januar 2020.</Item>
    <Item Title="Kommunenummer" Visible="False">SkD endret prinsipp for bruk av kommunenummer fra og med skatteåret 2019. Fra og med rapportering for 2019 skal man gjennomgående bruke kommunenummeret som gjelder for 2019, ikke de nye kommunenumrene som vil gjelde for fastsettingsåret 2020.</Item>
    <Item Title="Altinn" Visible="False">Skatt 2019.2 er klargjort for innsendelse til Altinn av aksjonærregisteroppgaver, grunnlagsdata, forhåndsfastsettinger for AS og rapportering land-for-land.</Item>
    <Item Title="Skatteskjemaer" Visible="False">De fleste skatteskjemaer er i denne versjonen oppdatert med kjente endringer for inntektsåret 2019. Skjemarevisjonen i Skattedirektoratet er imidlertid ikke avsluttet og endringer kan komme i Skatt 2019.3. RF-1315 Begrensning av rentefradrag vil først foreligge i neste versjon. Skjemaet er fullstendig omarbeidet og utfylling av eksisterende skjema i denne versjonen har ingen hensikt. Nytt skjema RF-1509 Unntak for rentebegrensning for selskap mv. i konsern vil også først foreligge på neste versjon.</Item>
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaven" Visible="False">Altinn har nå åpnet for nedlasting av preutfylt 2018-informasjon for de som trenger dette. I Skatt gjøres slik nedlasting med knappen Hent data fra SkD øverst i RF-1086. &#10;Fra og med inntektsåret 2019 skal aksjer i nystiftede selskaper verdsettes til skattemessig formuesverdi 1. januar i fastsettingsåret (2020). Regelen om pålydende og overkurs er opphevet. Dersom selskapet har denne verdien klar før innlevering av aksjonærregisteroppgaven føres formuesverdien i post 7.&#10;Vi har utvidet skjemakontrollen for aksjonærregisteroppgaven med en rekke nye kontroller for å sikre at du utarbeider korrekte oppgaver før innsendelse.</Item>
    <Item Title="Unngå tvangsmulkt med fin funksjon i Skatt" Visible="False">Etter fristen for innsendelse av aksjonærregisteroppgaven 31. januar påløper det tvangsmulkt med et rettsgebyr per dag. Vi minner derfor om den fine funksjonen som hjelper deg med å holde oversikten over hvilke selskaper du har ansvaret for, men som ikke har fått aksjonærregisteroppgaven sin frem til arkivet i Altinn. Du finner den nyttige funksjonen i statusoversikten for innsendelse til Altinn. Fliken heter Oversikt i Altinn.</Item>
    <Item Title="Nytt aksjeregister i Skatt" Visible="False">Da det detaljerte skjemaet RF-1059 for aksjer brått ble erstattet med det nye skjemaet RF-1159 for gevinst, tap, utbytte og formue på aksjer og andre finansielle produkter for inntektsåret 2018, mistet du dessverre muligheten som var i Skatt for å registrere og holde oversikt over nødvendig informasjon om hvert enkelt aksjekjøp og skjermingsfradrag per aksje. &#10;&#10;I denne versjonen har vi reetablert et tilsvarende register som lar deg registrere de enkelte aksjehendelsene. Det nye registeret finner du i skjemamenyen og heter Aksjeregister. I versjon 2019.3 vil detaljinformasjonen du registrerer bli summert og overført til RF-1159 slik skattemyndighetene ønsker informasjonen.</Item>
    <Item Title="Ny FAQ" Visible="False">Vi bygger for tiden opp en ny FAQ på våre hjemmesider. Ta en titt og se om du finner svar på noe du lurer på gjennom sesongen.</Item>
    <Item Title="Disponering av overskudd" Visible="False">Overskuddsdisponeringen har til nå beregnet maksimalt utbytte ut fra aksjeloven uten å hensynta kravene til forsvarlig egenkapital og likviditet. I denne versjonen er beregningen utvidet slik at programmet også hjelper deg med disse kravene.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner " Visible="False">Neste versjon av Skatt (2019.3) er planlagt til uke 3 i januar. Altinn åpner opp for innsendelse av RF-1028, RF-1215, RF-1245 og RF-1323 den 19. februar. Skatt 2018.4, med slik mulighet, vil foreligge innen den tid.  Altinn åpner for nedlasting av preutfylte data til personlig skattemelding RF-1030 den 1. april 2020. Skatt 2019.5 for slik nedlasting kommer i løpet av mars.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter" Version="2019.1">
    <Item Title="Årskonvertering" Version="2019.1">Hvis du ønsker kan du allerede nå foreta årskonverteringer fra 2018 og starte arbeidet med skattemeldingene for 2019. Tidlig årskonvertering kan være aktuelt for foretak med avvikende regnskapsår og for foretak hvor det skal foretas forhåndsfastsetting.</Item>
    <Item Title="Skatteskjemaer" Version="2019.1">Skatteskjemaene for inntektsåret 2019 er ikke klare fra Skattedirektoratet sin side. Endelige skjemaer vil først foreligge på versjon 2019.3 i midten av januar 2020. Noen skjemaer vil være oppdatert på versjon 2019.2 i desember.</Item>
    <Item Title="Forhåndsfastsettinger ">Versjonen er klargjort for å sende inn forhåndsfastsettinger for 2019 til Altinn:&#10;- RF-1028 Skattemelding for formues- og inntektsskatt aksjeselskaper mv.&#10;- RF-1323 Skattemelding for selskap som omfattes av petroleumsskatteloven § 1</Item>
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaver " Version="2019.1">Med 2019.1-versjonen kan du allerede nå sende inn aksjonærregisteroppgaver for 2019 til Altinn. Dette er aktuelt for selskaper hvor det ikke er endringer for 2019 eller hvor du allerede kjenner til endringene for 2019.</Item>
    <Item Title="Import fra Altinn-portalen til Skatt 2018 " Version="&lt;=2019.1">Funksjonen som ligger i menyvalget Fil | Import | Import fra Altinn-portalen er spesielt nyttig når du får nye selskapsoppdrag eller er ny bruker av skatteprogrammet. Du kan da starte med å hente ned 2018-informasjon for aksjeselskap fra Altinn til Skatt 2018. Deretter foretar du årskonvertering til Skatt 2019. Det finnes en oppdatering til Skatt som heter 2018.5d. Den har noen korreksjoner til denne funksjonen.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner  " Version="2019.1">Skatt 2019.2 er planlagt til midten av desember.  Versjonen vil inneholde flere tilpasninger til skjemaene for 2019.  Endelige skjemaer vil først foreligge i versjonen 2019.3 som er planlagt til midten av januar.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter" Version="&lt;=2018.9">
    <Item Title="Innsending av RF-1030 for 2018 til Altinn er nå stengt">Innlevering av RF-1030 Skattemeldingen for både lønnstakere/pensjonister og personlig næringsdrivende for 2018 stenges 14.01.2020. Ikke innsendte versjoner vil bli sanert i løpet av onsdag 15. januar 2020.</Item>
    <Item Title="Import fra Altinn-portalen til Skatt 2018 " Version="&lt;=2018.9" Visible="False">Funksjonen som ligger i menyvalget Fil | Import | Import fra Altinn-portalen er spesielt nyttig når du får nye selskapsoppdrag eller er ny bruker av skatteprogrammet. Du kan da starte med å hente ned 2018-informasjon for aksjeselskap fra Altinn til Skatt 2018. Deretter foretar du årskonvertering til Skatt 2019. Det finnes en oppdatering til Skatt som heter 2018.5d. Den har noen korreksjoner til denne funksjonen.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/nedlastinger" Title="Skatt 2019.1 foreligger på hjemmesiden" Version="&lt;2019.1" Visible="False">Den første versjonen av Skatt for inntektsåret 2019 er klar.</Item>
    <Item Title="Kontroll av innleveringer" Version="2018.8" Visible="False">Vi minner om at funksjonen i Skatt som gir deg oversikt over hvilke selskaper det mangler innsendelse til Altinn på. Funksjonen er nå utvidet til å vise manglende innsendte Årsregnskap (RR-0002). Du finner funksjonen på siden Oversikt i Altinn.</Item>
    <Item Link="https://altinn.no/om-altinn/driftsmeldinger/" Title="Melding om virus ved innsendelse er løst" Version="2018.8" Visible="False">Ved innsendelse til Altinn kom det i dag 20.6 melding: Avvist (Forsendelsen ble avvist. Et virus er funnet i forsendelsen, sannsynligvis i et vedlegg)&#10;&#10;Vi har fått informasjon fra Altinn om feilen i Altinn nå er løst.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Du har gammel versjon av Skatt" Version="&lt;=2018.7">
    <Item Title="Ny versjon av Skatt foreligger!" Version="&lt;=2018.7">Det foreligger nå en ny versjon av skatteprogrammet - Skatt 2018.5c.&#10;Versjonen har følgende endringer: &#10;- Utskrift av RF-1030 post 4.9 Sum grunnlag formuesskatt&#10;- Innsendelse av RF-1159 med aksje med null i formue&#10;- Import fra Altinn-portalen&#10;- Import til RF-1086U&#10;- Reisefradrag i skattemeldingen RF-1030&#10;- Kreditfradrag i personlig skatteberegning&#10;- RF-1189 Utleie av fast eiendom</Item>
  </Group>
  <Group Title="Rettelser i versjon 2018.5c" Version="2018.8" Visible="False">
    <Item Title="Utskrift av RF-1030 post 4.9 Sum grunnlag formuesskatt" Visible="False">Det er rettet feil i utskrift av RF-1030 post 4.9 Sum grunnlag formuesskatt. Utskriften viste i 2018.5b brutto formue etter verdsettelsesrabatt. I denne versjonen er også gjeld (inkl. gjeldsreduksjon) trukket fra. Feilen hadde ikke betydning for innsendelse til Altinn</Item>
    <Item Title="Innsendelse av RF-1159 med aksje med null i formue" Visible="False">Ved innsendelse av skjemaet for gevinst, tap, utbytte på formue på aksjer og andre finansielle produkter hvor det var en aksje med null i feltet for formue, feilet innsendelsen til Altinn. Skatt 2018.5c sender nå en 0 på slike linjer slik at Altinn sin validering aksepterer innsendelsen.</Item>
    <Item Title="Import fra Altinn-portalen" Visible="False">Funksjonen for å hente data som er sendt til Altinn virket ikke for innsendelser foretatt etter 31.12.2018.  Funksjonen som ligger i menyvalget Fil | Import | Import fra Altinn-portalen er spesielt nyttig når du ønsker å hente inn opplysninger fra Altinn når du overtar nye oppdrag. Når du får nye klienter for 2019 kan du starte med å hente ned informasjon til Skatt 2018 før du konverterer til kommende Skatt 2019.</Item>
    <Item Title="Import til RF-1086U " Visible="False">Tekstfilimporten til RF-1086U Aksjonærregisteroppgaven (AOA) virket ikke i Skatt 2018.5b. Feilen er rettet i denne versjonen. Du finner importmuligheten under Fil | Import | Import til RF-1086U. Funksjonen er svært nyttig hvis det er mange aksjonærer og betydelige endringer i forhold til forrige år og du har samlet ny informasjon i f.eks Excel.</Item>
    <Item Title="Kreditfradrag i personlig skatteberegning" Visible="False">Det er foretatt en finjustering på siden for Utenlandsk skatt i feltet for Beregnet maksimalt kreditfradrag, alminnelig inntekt når det i tillegg til kreditfradrag (RF-1147) er gitt fradrag etter den alternative fordelingsmetode (RF-1150).</Item>
    <Item Title="Reisefradrag i skattemeldingen RF-1030" Visible="False">I post 3.2.8/3.2.9 ble faktiske kostnader til flyreiser feilaktig begrenset. Ved bruk av fly kan fradraget for besøksreiser overstige 97 000 kroner.</Item>
    <Item Title="RF-1189 Utleie av fast eiendom" Visible="False">Ny overføring fra RF-1084 avskrivning i saldogruppe J: fast teknisk installasjon i bygninger (10%) til post 2.6 Avskrivning av bygning</Item>
  </Group>
  <Group Title="Aktuelle feil i versjon 2018.5b" Version="2018.7" Visible="False">
    <Item Title="Utskrift av RF-1030" Visible="False" Icon="Error">På utskriften av RF-1030 vises det feil verdi på linjen 3.6/4.9 Sum grunnlag for inntekts- og formuesskatt. Verdien som vises for formue er før gjelden er trukket fra. Feilen har ikke betydning for innsendelse eller for skatteberegning. Kun for utskriften. Rettelse vil foreligge i neste versjon av Skatt. Tidspunkt for det er ikke bestemt.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Endringer i versjon 2018.5b" Version="&lt;=2018.7" Visible="False">
    <Item Title="Korrigert valideringsfeil ved innsendelse til Altinn " Visible="False">- Brønnøysundrapport ? land for land. Innsendte verdien &apos;&apos;True&apos;&apos; er ikke gyldig for dette feltet&#10;- Summen av reiseutgifter i skattemeldingen RF-1030 post 3.2.8 eller 3.2.9 må spesifiseres</Item>
    <Item Title="Nedlastning fra Altinn " Visible="False">-  Feil i import/nedlasting fra Altinn når RF-1167 Næringsoppgave 2 finnes&#10;- Preutfylt ble ikke overført riktig til RF-1030 post 3.1.12 Annen inntekt</Item>
    <Item Title="Verdsettelsesrabatt på poster i RF-1030" Visible="False">- Korrigert rabatt når preutfylt hadde engelske tekster for PB/SB i post 4.3.2 Bolig&#10;- Korrigert rabatt for post 4.4.1 Biler, maskiner, inventar mv. &#10;- Korrigert rabatt for post 4.4.4 Skip, fiske- og fangstfartøy mv.&#10;- Korrigert rabatt for post 4.5.4 Rettigheter knyttet til skog/utmark</Item>
    <Item Title="Skatteberegning">- Oppjustering av post 3.1.5 Utbytte av aksjesparekonto med faktor 1,33 manglet&#10;- Oppjustering av post 3.1.8 Gevinst salgs aksjesparekonto med faktor 1,33 manglet&#10;- Manglet håndtering av trygdeavgiftsfritak når engelsk tekst ble benyttet i RF-1030 post 2.1.1</Item>
    <Item Title="Kreditfradrag og alternativ fordelingsmetode">- Endret når netto global inntekt &lt; utenlandsk nettoinntekt pga. alternativ fordelingsmetode&#10;- Endret håndtering for fremførbart kreditfradrag&#10;- Endret beregning av nedsettelse etter alternativ fordelingsmetode når BSU-fradrag &#10;- Endret kreditfradrag i disponering for AS når negativ alminnelig inntekt</Item>
    <Item Title="Skjemaer">- Ny overføring fra RF-1177 post XX Tømmerkonto til RF-1175 og RF-1368 post 1298 og 2098&#10;- Endret tekstfilimport til RF-1368 Næringsoppgave 5 - sumfelter ble nullet ved import&#10;- RF-1173 Næringsoppgave 4 side 4 - åpnet opp for negative fortegn i egenkapitalkorreksjoner&#10;- RF-1028 Skattemelding AS viser nå formue på side 4 og 5 når selskapet er delvis børsnotert&#10;- RF-1028 Skattemelding AS post 401b og 401c når markedsverdi og ikke børsnotert</Item>
    <Item Title="Utskrifter">- Mulighet for anonymisering av fødselsnummer og navn nederst på utskriftene (Klientinfo.)&#10;- Utskrift av vedlegg til RF-1359 viste et tall fra RF-1022&#10;- RF-1030 post 3.1.10 Gevinst verdipapirfond rentedel mv. kom i tillegg med som post 3.1.11</Item>
    <Item Title="Skjemakontroll">- Endret skjemakontroll i RF-1030 «Ny bolig/endring av boligdata må fylles ut i post 4.3.2» &#10;- Fjernet kontroll i RF-1030 «Må oppgi om det finnes dokumentasjon på markedsverdi i post 4.3.2»&#10;- Endret skjemakontroll i RF-1206 ved konsernbidrag i finansieringsforetak</Item>
  </Group>
  <Group Title="Aktuelle feil i programmet" Version="2018.6">
    <Item Title="Verdsettelsesrabatt for biler, maskiner, inventar mv. post 4.4.1" Version="2018.5a" Visible="False">I personlig skatteberegning blir det i versjon 2018.5a ikke gitt verdsettingsrabatt av verdi i post 4.4.1 i RF-1030. For at skatteberegning skal bli riktig kan brutto formue på grunnlagssiden justeres ned med 20% av verdien i post 4.4.1.</Item>
    <Item Title="Verdsettingsrabatt for rettigheter i skog/utmark post 4.5.4" Version="2018.5a" Visible="False">I personlig skatteberegning blir det i versjon 2018.5a ikke gitt verdsettingsrabatt av verdi i post 4.5.4 Rettigheter knyttet til skog/utmark i RF-1030. For at skatteberegning skal bli riktig kan brutto formue på grunnlagssiden justeres ned med 20% av verdien i post 4.5.4.</Item>
    <Item Title="Oppjustering av utbytte/utdeling fra aksjesparekonto (post 3.1.5)" Version="2018.6" Visible="False">I skatteberegningen mangler det oppjustering av post 3.1.5 for utbytte/utdeling fra aksjesparekonto. Løsning: For at skatteberegningen skal bli riktig må beløpet i posten multipliseres med 0,33 og legges inn på grunnlagssiden i skatteberegningen på linjen for oppjustering av inntekter.</Item>
    <Item Title="Feil verdsettingsrabatt i preutfylte verdier fra Altinn " Version="2018.6" Visible="False">- Post 4.34 Skogbruk &#10;- Post 4.3.5 Gårdsbruk&#10;- Post 4.3.5 Annen fast eiendom &#10;&#10;I disse postene har Skatteetaten beregnet feil verdsettingsrabatt. De preutfylte verdiene er satt ned med 10% i forhold til 2017-verdien (2017 * 90%). Det riktige skulle vært 2017-verdi *8/9. Skatteetaten ber om at formuesverdien egenfastsettes til korrekt beløp. I Skatt 2018.5a har vi foretatt denne korrigeringen av verdiene. Postene som sendes inn viser riktig beløp i 2018.5a-versjonen hvis verdien ikke er overskrevet av deg i 2018.5-versjonen. Kontroller verdiene ved å klikke på de tilhørende knappene for Preutfylte data over postene. Verdien i knappene viser feil beløp fra Skatteetaten.</Item>
  </Group>
  <Group Version="&gt;=2018.5">
    <Item Title="Beregning av verdsettingsrabatt " Version="2018.5">I skatteberegningen for personlige var det i 2018.5-versjonen feil i beregningen av verdsettelsesrabatt og gjeldsreduksjon. Feilen hadde ikke konsekvens for innsendelse av RF-1030 til Altinn, men for den interne skatteberegningen i Skatt. Feilen er rettet i denne versjonen.</Item>
    <Item Title="Utskrift av RF-1030 Skattemelding for personer" Version="2018.5">- Post 4.1.4 Formue andeler i verdipapirfond kom dobbelt&#10;- Post 3.2.11 Fagforeningskontingent kom ikke med på utskriften&#10;- Post 3.1.10 Gevinst verdipapirfond rentedel mv. kom i tillegg med som post 3.1.11 &#10;&#10;Feilene var kun i utskriften og hadde ikke betydning for innsendelse til Altinn eller skatteberegning i Skatt. Feilene er rettet i denne versjonen.</Item>
    <Item Title="Post 203 i RF-1323 Skattemelding for petroleum " Version="2018.5">I post 203 Finansposter sokkel og land var det feil fortegn i kolonnene for sokkel. I overføringen fra post 345 Andel finanskostnader som er fradragsberettiget i årets næringsinntekt er det nå korrekt negativt fortegn.</Item>
    <Item Title="Skattebegrensning alternativ fordelingsmetode " Version="2018.5">I støtteberegningen til skattebegrensning i RF-1150 for alternativ fordelingsmetode er det foretatt en korrigering i fordelingen av personfradrag mellom Norge og utland for land utenfor EØS.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2018.5">
    <Item Title="Verdsettingsrabatt" Version="2018.5" Icon="Error">Vi har feil verdsettingssrabatt og feil i grunnlaget for beregningen i Skatt 2018.5. &#10;Feilen er rettet og vil foreligge i Skatt 2018.5a i løpet av denne uken.&#10;&#10;Verdsettingsrabatten er ikke noe du sender inn til Altinn, Skatteetaten beregner dette selv. Innsending blir dermed ikke feil, dette vil kun gi utslag i vår skatteberegning.</Item>
    <Item Title="Feil i prefillverdien på følgende poster fra Skatteetaten:" Version="2018.5" Icon="Warning">Post 4.3.4 - Skogbruk&#10;Post 4.3.5 - Gårdsbruk&#10;Post 4.3.5 - Annen Fast eiendom&#10; &#10;Preutfylt verdi er satt ned med 10% i forhold til 2017-verdien (2017-verdi * 90 %)&#10;Det riktige skulle vært &quot;2017-verdi * 8/9&quot;&#10; &#10;Når det gjelder skogbruk må det fylles ut og sendes inn RF-1016&#10;For andre poster ber vi om at formuesverdien egenfastsettes til korrekt beløp.&#10;&#10;Skatt 2018.5a retter automatisk til riktig verdi for disse postene.</Item>
    <Item Title="Feil på utskrift av RF-1030" Version="2018.5" Icon="Error">- Fagforeningskontignet 3.2.11 som ikke er med (blir riktig i sum og ved innsending)&#10;- Formue av aksjer post 4.1.4 som kommer dobbelt med på utskriften (blir riktig i sum og ved innsending)</Item>
    <Item Title="Nedlasting av prefilldata til personlig skattemelding " Version="&gt;=2018.4">Altinn har nå åpnet opp for nedlasting av forhåndsutfylte data til personlig skattemelding for lønnstakere, pensjonister og næringdrivende. I Skatt 2018.5 kan du nå foreta slik nedlasting og sende inn.</Item>
    <Item Title="RF-1159 Gevinst, tap, utbytte og formue på aksjer og andre finansielle produkter " Version="2018.5">Det er opprettet en ny oversikt på side 2 i skjemaet for overføring av data fra RF-1059 fra inntektsåret 2017. Oversikten kan oppdateres med data fra 2017 selv om årskonvertering allerede er foretatt. Ved forhåndsvisning kan det foretas eksport til Excel.</Item>
    <Item Title="Øvrige endringer" Version="2018.5">- Flere kolonner i samleoversikt for skattemessige verdier (1084S)&#10;- Tekstfilimport til RF-1368 Næringsoppgave 5&#10;- Kobling av bilskjema RF-1125 til RF-1368&#10;- Automatisk overføring av egenkapital fra post 600 til post 2050 i RF-1368</Item>
  </Group>
  <Group Version="2018.3">
    <Item Title="Skatteskjemaer" Version="2018.3">I denne versjonen er samtlige skatteskjemaer med tilhørende utskrifter og rettledninger endelige for inntektsåret 2018. Unntaket er RF-1030 for lønnstakere, næringsdrivende og pensjonister som først kan kompletteres når den blir endelig fra SkD sin side senere i år. Skjemarevisjonen i Skattedirektoratet er avsluttet for øvrige skjemaer.</Item>
    <Item Title="Skatteberegning" Version="2018.3">Personlig skatteberegning og oppgrossing for inntektsåret 2019 er nå tilgjengelig i programmet. Det er foretatt en omarbeiding i skatteberegningene både for 2018 og 2019 for at de skal bli enda mer presise ved de ulike situasjonene som finnes ved nedsetting av inntektsskatt på lønn og fradrag for skatt betalt i utlandet av person (kreditfradrag).</Item>
    <Item Title="Endringsmelding for formues- og inntektsskatt 2017" Version="2018.3">Skatt 2018.3 er klargjort for innsendelse av endringsmelding for personlig formues- og inntektsskatt 2017. Altinn åpner opp for dette 1. februar 2019.  Skjemaet heter RF-1366 og du finner det under menyvalget for hovedskjemaer.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner " Version="2018.3">Altinn åpner opp for innsendelse av RF-1028, RF-1215, RF-1245 og RF-1323 den 18. februar. Skatt 2018.4, med slik mulighet, vil foreligge innen den tid.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2018.2">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/node/180" Title="Nyheter i denne versjonen">I denne versjonen kan du sende inn aksjonærregisteroppgaver, grunnlagsdataoppgaver,  forhåndsfastsettinger for AS og rapportering land for land.  &#10;&#10;En rekke øvrige skatteskjemaer er oppdatert med kjente endringer så langt for inntektsåret 2018, men innsendelse og endelige utskrifter må avvente til senere versjon. Skjemarevisjonen i Skattedirektoratet er ikke avsluttet ennå.</Item>
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaven">Aksjonærregisteroppgaven RF-1086 bør leveres i tilstrekkelig tid før leveringsfristen går ut, slik at eventuelle feil og mangler kan rettes opp før Skatteetatens produksjon av aksjeoppgaven til aksjonærene. Dette vil medføre at flere aksjonærer kan motta Aksjeoppgaven 2018 (RF-1088) og få skattepliktige beløp forhåndsutfylt på skattemeldingen.&#10;&#10;Ved manglende levering av aksjonærregisteroppgaven får du tvangsmulkt. For aksjonærregisteroppgaven er satsen ett rettsgebyr per dag (1.150 kroner).  For å unngå å glemme slik innsendelse til Altinn har vi lagd en ny funksjon som kan hjelpe deg med å holde oversikt over de klienter du har ansvaret for.</Item>
    <Item Title="Ny funksjon i Skatt for å ikke glemme viktige innsendelser til Altinn">I statusoversikten for innsendelse til Altinn er det nå en ny flik for Oversikt i Altinn. Her kan du logge inn med fødselsnummer/brukernavn for å hente informasjon fra Altinn om dine klienter.&#10;&#10;Oversikten lister opp de klientene du har ansvar for og som ikke har oppfylt oppgaveplikten i Altinn for de ulike oppgavene. På denne tiden av året er det først og fremst aksjonærregisteroppgaven som gjelder, men funksjonen vil senere også kunne benyttes for øvrige plikter i Altinn.  Det vil komme ytterligere funksjoner i denne oversikten etter hvert.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2018.2" />
  <Group Title="2017.5c" Version="2017.8">
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/nedlastinger" Title="Skal du sende inn forhåndsfastsetting for 2018? " Version="2017.8">Dersom du trenger å sende inn en forhåndsfastsetting for 2018 har du behov for å laste ned Skatt 2018.1. Dette kan du gjøre via vår hjemmeside</Item>
    <Item Title="Skatteberegning | Manglende oppjustering post 3.1.5 Utbytte aksjesparekonto" Version="2017.8" Visible="False" Icon="Error">I skatteberegningen vil beløp i  post 3.1.5 Utbytte aksjesparekonto bli tatt med uten oppjustering på 1,24. For å få dette korrekt på skatteberegningen kan justeringen legges inn manuelt under Grunnlagstall på skatteberegning i feltet for Oppjustering av inntekter.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny oppdatering av Skatt 2017.5b" Version="2017.7" Visible="False">
    <Item Title="vi ønsker Gro Anita lykke til i ny jobb!" Version="2017.7" Visible="False" />
    <Item Title="Feil i RF-1161 beregning av nåverdi" Version="2017.7" Visible="False" Icon="Error">For de som har registrert driftsmiddel med null i gjenstående levetid på RF-1161 vil nåverdien bli beregnet feil. Vennligst ta kontakt med support for rettelse av feilen.</Item>
    <Item Title="Fortsatt feil i enkelte tilfeller av sekundærbolig med markedsverdi" Version="2017.7" Visible="False" Icon="Error">I enkelte tilfeller vil verdsettingsrabatten bli feil når man har sekundærbolig med markedsverdi eller manuelt innlagt formuesverdi. &#10;Feilen vil bli rettet i ny oppdatering som kommer i løpet av uke 18.</Item>
    <Item Title="Rettelse av feil i beregningen av formuesskatt" Version="2017.7" Visible="False">I versjon 2017.5a var det mangler og feil i beregning av verdsettingsrabatt, gjeldsreduksjon og beregningsgrunnlaget for formuesskatt. Dette er nå rettet. Nytt nå er at det ligger en egen side under skatteberegningen for 2017 som heter Verdsettingsrabatt. Denne oversikten vil vise beregningen av verdsettingsrabatt og gjeldsreduksjon. Denne vil være mulig å kjenne igjen fra oppsettet i skattemeldingen fra skatteetaten. Her ligger det også mulighet til å legge inn tall fra ektefelle/meldepliktige samboere manuelt. Dersom man har egen fil på ektefelle vil tallene oppdatere seg automatisk og gjeldsreduksjonen fordeles så lenge filene er koblet sammen.&#10;&#10;Skatteberegning for 2018 tar ikke hensyn til verdsettingsrabatten.</Item>
    <Item Title="Utskrift av verdsettingsrabatt og gjeldsreduksjon" Version="2017.7" Visible="False">Under utskriftsmenyen er det under Andre utskrifter og Personlig skatteberegning 2017 lagt til mulighet til å skrive ut Verdsettingsrabatt</Item>
    <Item Title="Mulighet for å velge standard lagringsforslag til Klientnummer og navn" Version="2017.7" Visible="False">I forbindelse med GDPR har vi nå lagt opp et valg under Verktøy | Innstillinger for å kunne velge lagring med Klientnummer og navn som standard forslag til lagringsid.</Item>
    <Item Title="Øvrige endringer" Version="2017.7" Visible="False">- Endring av automatisk overføring fra tømmerkonto til postene 3910 og 7910 på RF-1175. Dersom man hadde flere næringsoppgaver ville overføringen gå til alle. Endret slik at den nå kun går til skjema i samme skjemagruppe.&#10;- Nytt kryss for automatisk summering i post 13 på RF-1118 Normprisinntekt&#10;- Post 2.1.7 Dagpenger for næringsdrivende herunder fiskere lagt til i beregningsgrunnlaget for minstefradrag.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon av Skatt 2017.5a" Version="2017.6">
    <Item Title="Feil med verdsettingsrabatt gir utslag i formuesberegningen" Version="2017.6" Icon="Error">Vi jobber med å avklare feil med verdsettingsrabatt og gjeldsreduksjon som ser ut til å påvirke formuesberegningen. Grunnlaget for beregning av formuesskatt kan bli feil. Det skal ikke ha noen betydning for innsendelsen. Formuespostene skal sendes inn korrekt.&#10;&#10;Ny oppdatering kommer mandag 23.4</Item>
    <Item Title="Skattemelding som viser verdsettingsrabatt og gjeldsreduksjon" Version="2017.6">I denne oppdateringen har vi gjort tilpasninger slik at man enklere kan sammenlikne skattemeldingen fra skatteetaten mot skattemeldingen i programmet. &#10;Følgende linjer/poster er opprettet og vil vises i skattemeldingen:&#10;Post 4.8.3 Reduksjon av gjeld pga verdsettingsrabatt &#10;Verdsettingsrabatt formue&#10;Oppjustert aksjeinntekt/-tap&#10;I tillegg er det opprettet egne felter under Nøkkeltall på 1 side av skattemeldingen som vil vise feltene: Oppjustert inntekt/tap, Reduksjon gjeld pga verdsettingsrabatt og Verdsettingsrabatt formue.</Item>
    <Item Title="Anonymisering av personnummer i skatteberegning" Version="2017.6">Ved å huke av Anonymisering personlige opplysninger på utskrift (nederst på første side av skattemeldingen RF-1030) vil fødsels og personnummer ikke lenger være synlig på utskrift av skatteberegningen.</Item>
    <Item Title="Oppdateringen inneholder følgende rettelser" Version="2017.6">- Manglende overføring fra RF-1084 til RF-1224 side 2 post 2.1 for saldogruppe C &#10;- Innsendelse med RF-1231 feilet på landkode&#10;- Opprettet automatiske overføringer på RF-1177 for tømmerkonto over til næringsoppgaven. &#10;- Standardfradrag for utenlandsk arbeidstaker feil beregning i tilfeller hvor det finnes registrert pensjon.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon av Skatt 2017.5" Version="2017.5">
    <Item Title="Åpning for nedlasting av preutfylte data for personlige" Version="2017.5">Denne versjonen åpner for å kunne laste ned preutfylte data fra Altinn til skattemeldingen for personlige.</Item>
    <Item Title="Mulighet for å skjule personopplysninger på pdf utskrift" Version="2017.5">I versjonen er det lagt inn mulighet for å markere for anonymisering av person opplysninger på utskriften slik at det er mulig å sende en pdf utskrift uten personopplysninger.</Item>
    <Item Title="Skatteberegning som hensyntar formuesrabatt og gjeldsreduksjon" Version="2017.5">Den preutfylte skattemeldingen kan inneholde formuesverdier som vil være oppført før og etter verdsettingsrabatt. Disse verdiene skal man ikke endre på. Justeringen vil først komme på skatteoppgjøret. &#10;I forbindelsen med dette har vi i skatteberegningen opprettet en ny håndtering av poster som vil komme under denne håndteringen og vil påvirke skatten i de tilfeller det er en netto formue som overstiger minstebeløpene og gir formuesskatt.</Item>
    <Item Title="Rettelser av registrerte feil i 2017.4" Version="2017.5">- RF-1323 Feil summering i postene 211 og 245. Post 379 lå inne med fjorårets sats. Endret til 54%.&#10;- AVLF Avstemming av formue kom opp med negativ formue som differanse. &#10;- Problemer med innsendelse som feilet med RF-1321.&#10;- Manglede sats for særfradrag for enslig forsørger.&#10;- Manglende overføring til 1175-4 post 401 fra 1177 for skogbruk når det ikke er gjennomsnittslikning.&#10;- Feil årstall på samleutskriften til RF-1346. Tallene var korrekt med årstallet foran var ikke oppdatert for 2017.&#10;- RF-1315 fikk dobbel inntekt i post 501 når deltaker var under rederibeskatning. (hadde kryss for rederi)</Item>
    <Item Title="Presisering formuesverdi næringseiendom RF-1028 post 401A" Version="2017.5">Ikke-børsnoterte aksjeselskap som krever bruk av dokumentert markedsverdi i medhold av skatteloven § 4-10 (1) tredje punktum skal ved verdsettelse av næringseiendom overføre verdien i post 290 høyre felt (dvs. 96 % av verdien) til post 401A pkt. 2 eller post 401E pkt. 2 i RF-1028 Skattemeldingen for formue- og inntektsskatt aksjeselskap mv. 2017. &#10;&#10;Spesielt ang post 300&#10;Dersom aksjekapitalen i 2017 er forhøyet eller satt ned ved innbetaling eller utbetaling til aksjonærene, skal formuesverdien i selskapet pr. 1 januar 2018 også benyttes ved formuesfastsettingen av aksjonæren for inntektsåret 2017. Her skal næringseiendommen verdsettes til 89%.  I skatteprogrammet vil dette håndteres i Oppgave til aksjeeier (OTA) som kan sendes til aksjonærene. (Er avhengig av at økning/nedgang er lagt inn under spaden nederst på RF-1052).Viktig! Denne verdien må endres manuelt på aksjonæren sin skattemelding.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2017.4">
    <Item Title="Feil formuesverdi i RF-1028 post 401A Felt 2 for ikke-børsnoterte selskaper" Version="2017.4">Vi har tidligere meldt om usikkerhet i forhold til formuesverdien som skal overføres fra RF-1098 post 290 til skattemeldingen RF-1028 post 401A felt 2.  Vi har i programmet lagt til grunn at næringseiendommens markedsverdi skal være 100% av markedsverdien og denne skulle overføres til RF-1028-4 post 401A felt 4. Nå har Skatteetaten og Finansdep kommet til enighet ang håndteringen.&#10;&#10;Skatteetaten melder om en presisering.&#10;Ikke-børsnoterte aksjeselskap som krever bruk av dokumentert markedsverdi i medhold av skatteloven § 4-10 (1) tredje punktum skal ved verdsettelse av næringseiendom overføre verdien i post 290 høyre felt (dvs. 96 % av verdien) til post 401A pkt. 2 eller post 401E pkt. 2 i RF-1028 Skattemeldingen for formue- og inntektsskatt ? aksjeselskap mv. 2017. Ikke-børsnoterte aksjeselskap som allerede har sendt inn skattemeldingen for 2017 og har brukt 100 % av dokumentert markedsverdi, kan endre opplysninger gitt i skattemeldingen i inntil tre år etter leveringsfristen for skattemeldingen for inntektsåret 2017.&#10;&#10;I Skatt 2017.4 må man manuelt endre og overstyre beløpet i post 401A hvis man skal sende inn nå. Overføringen vil endres og være korrekt neste versjon av Skatt.</Item>
    <Item Title="RF-1098 Post 288 Beregnet verdi næringseiendom med overføring til RF-1028 Post 401 A felt 1" Version="2017.4">Næringseiendommen skal for ikke-børsnoterte aksjeselskap fastsettes med full verdi (100%). Verdien i post 288 skal være lik verdien i post 284.</Item>
    <Item Title="RF-1098 Post 300 Verdi for aksjeselskap med kapitalendring" Version="2017.4">Dersom aksjekapitalen i 2017 er forhøyet eller satt ned ved innbetaling eller utbetaling til aksjonærene, skal formuesverdien i selskapet pr. 1 januar 2018 også benyttes ved formuesfastsettingen av aksjonæren for inntektsåret 2017. Her skal næringseiendommen verdsettes til 89%.  I skatteprogrammet vil dette håndteres i Oppgave til aksjeeier (OTA) som kan sendes til aksjonærene. (Er avhengig av at økning/nedgang er lagt inn under spaden nederst på RF-1052).Viktig! Denne verdien må endres manuelt på aksjonæren sin skattemelding.</Item>
    <Item Title="Åpning for innsendelse til Altinn " Version="2017.4">Åpning for innsendelse til Altinn for selskaper og personlig næringsdrivende&#10;Altinn har åpnet for mottak av skattemelding for selskap og næringsdrivende. Denne versjon av Skatt åpner for innsendelse. Innsendelse for næringsdrivende er uten preutfylte data.</Item>
    <Item Title="Innsendelse av endringsmelding for formues- og inntektsskatt 2016">Endringsmelding for formues- og inntektsskatt 2016 (RF-1366) kan nå sendes inn fra programmet</Item>
    <Item Title="Oppdaterte kurser på verdipapirer" />
    <Item Title="Rettelser av registrerte feil i 2017.3">- RF-1084 Avskrivning beregner feil avskrivningssats for gruppe C. Rettet til 24%&#10;- UG Skatteberegning for aksjeselskap beregner feil skattesats (finansskatt) for de selskapene som driver finansiell virksomhet. Rettet til 25%&#10;- RF-1175 Næringsoppgave 1 post 7080 hjelpeberegningen benyttet feil sats. Rettet til kr 3,5 pr km.&#10;- RF-1177 Landbruk post 515 summerer feil.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2017.3">
    <Item Title="Avskrivningsskjema har feil sats i saldogruppe C" Version="2017.3">Saldogruppe C for vogntog, lastebiler, varebiler o.l står med 20% saldoavskrivning og C varebiler med nullutslipp med 30%. Dette er feil sats. Disse skal begge være 24%. Dette kan endres manuelt i feltet for Valgt avskrivningssats eller man kan la feltet ligge med feil sats og det vil bli rettet automatisk på neste versjon av Skatt. Til info kan man for varebiler med nullutslipp ervervet etter 20 desember benytte inntil 30% avskrivningssats.</Item>
    <Item Title="Fungerer ikke beregning av formuesverdi bolig via linken til skatteetaten?" Version="2017.3">Ved beregning av formuesverdi på bolig via boligkalkulatoren til skatteetaten må man for 2017 manuelt legge inn eiendommens adresse for å få en verdi beregnet. Det er en søkefunksjon i feltet hos skatteetaten hvor man må velge korrekt adresse.</Item>
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaven ny håndtering post 21 " Version="2017.3">Lån fra selskap til personlig aksjonær anses som utbytte hos aksjonæren. Lånet innrapporteres som egen hendelse i post 8 på selskapsnivå (Aksjonærlån). På aksjonærnivå innrapporteres lånet som utbytte i post 21. Dersom aksjonæren tidligere har mottatt skatteplliktig lån fra selskapet, vil senere utbytteutdelingen automatisk bli motregnet til beskatning. Dette forutsetter at utbytte ikke mottas, men brukes til nedbetaling av lånet. Dersom utbytte ikke brukes til nedbetaling av lån, men mottas av aksjonær, skal dette skattlegges som vanlig utbytte. I slike tilfeller legger man inn tallet 1 i feltet for Ønsker ikke automatisk motregning i post 21.&#10;&#10;Et slikt utbytte skal beskattes og det er viktig at aksjonæren sørger for at det kommer inn i selvangivelsen.</Item>
    <Item Title="Oppdaterte skatteskjemaer" Version="2017.3">I denne versjonen er samtlige godkjente skatteskjema pr 12.01 med tilhørende utskrifter oppdatert for inntektsåret 2017. Unntaket er RF-1030 Skattemeldingen for lønnstakere, næringsdrivende og pensjonister som først blir komplett med årets endringer i en senere versjon.</Item>
    <Item Title="Rettledninger" Version="2017.3">Rettledningene til skjemaene oppdateres fortløpende i programmet så snart de foreligger fra Skattedirektoratet.</Item>
    <Item Title="Bilpriser, verdipapirkurser mv" Version="2017.3">Under menyvalget Hjelp | Satser | er blant annet bilpriser fra Opplysningsrådet fra Veitrafikken oppdatert pr. november 2017. Menyvalget for Verdipapirer vil oppdateres så snart kursene er tilgjengelig for 2017.</Item>
    <Item Title="Utskrift av overføringshjelpen" Version="2017.3">Dersom du ønsker å skrive ut overføringshjelpen i programmet kan dette gjøres ved å peke på oversikten, høyreklikke og skriv ut.</Item>
    <Item Title="Disponering av konsernbidrag" Version="2017.3">Det er foretatt enkelte justeringer i beregningen av finansskatt ved konsernbidrag.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2017.2">
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaven" Version="2017.2">Innsendelse til Aksjonærregisteret kan foretas fra denne versjonen. Fristen for innlevering av oppgaven er 31. januar 2017.</Item>
    <Item Title="Skjemaer for grunnlagsdata" Version="2017.2">Følgende skjemaer er klargjort for innsendelse til Altinn når portalen åpner for det 2. januar:&#10;- RF-1139 for boligselskap&#10;- RF-1140 for boligsameie&#10;- RF-1241 for pass og stell av barn&#10;- RF-1321 for betaling til selvstendig næringsdrivende.</Item>
    <Item Title="Skatteberegninger" Version="2017.2">- Personlig skatteberegning for 2017 og 2018 foreligger med oppdaterte satser. &#10;- Skatteberegning (Disponering) for aksjeselskaper i finanssektoren har ny ordning med finansskatt. Se Nyheter for mer beskrivelse av endringen.</Item>
    <Item Link="https://wolterskluwer.no/brukerstotte-skatt" Title="Land-for-land rapportering (RF-1352)" Version="2017.2">Nytt skjema for store flernasjonale konsern med konsolidert inntekt over 6,5 milliarder kroner i året må for 2017 rapportere overordnet om aktiviteten i alle land de har virksomhet. Rapporteringen skal leveres som vedlegg til RF-1352 i xml-format via Altinn. Se brukerstøtte for hvordan dette kan hånderes enklest mulig via Skatt.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2017.1">
    <Item Title="Skatt 2017.1" Version="&lt;=2017.1">Den første versjonen av Skatt for inntektsåret 2017 er kommet! Det innebærer at du kan foreta årskonverteringer fra 2016 og starte arbeidet med skattemeldingene. De endelige blankettene for inntektsåret 2017 er imidlertid ikke klare.</Item>
    <Item Title="Årskonvertering" Version="2017.1">Årskonvertering kan foretas via valget for klientregister forrige år. Du kan enten velge å åpne en og en fil eller konvertere alle samtidig.  Det går også fint å årskonvertere i senere versjoner av programmet.</Item>
    <Item Title="Forhåndsfastsettinger" Version="2017.1">Versjonen er klargjort for å sende inn forhåndsfastsettinger for 2017 til Altinn:&#10;- RF-1028 Skattemelding for formues- og inntektsskatt aksjeselskaper mv. &#10;- RF-1323 Skattemelding for selskap som omfattes av petroleumsskatteloven § 1</Item>
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaver" Version="2017.1">Med denne versjonen kan du allerede nå sende inn aksjonærregisteroppgaver for 2017 til Altinn for selskaper hvor det ikke er endringer eller hvor du kjenner til endringene for 2017.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Oppslag mot Enhetsregisteret" Visible="False">
    <Item Title="Problemer er rettet" Visible="False">Problemet med oppslag mot Enhetsregisteret er nå rettet. Vi beklager ulempene dette har medført.</Item>
  </Group>
  <Group Version="&gt;=2016.3">
    <Item Title="Nedlasting fra Enhetsregisteret" Visible="False">Nedlasting fra Enhetsregisteret er midlertidig ikke tilgjengelig.</Item>
    <Item Title="Bilskjema RF-1125 og yrkesbiler" Visible="False">I versjon 2016.5b er beregningen av den private fordelen ved bruk av yrkesbiler endret. Det gis et særskilt bunnfradrag med 50% av listeprisen begrenset oppad til kr 150 000.</Item>
    <Item Title="Enkeltpersonsforetak med RF-1167 og RF-1084" Version="2016.5b" Visible="False">I enkeltpersonsforetak som benytter næringsoppgave 2 (RF-1167) og som har avskrivningsskjema RF-1084 må post 4.4.1 i skattemeldingen fylles ut manuelt i versjon 2016.5b.</Item>
    <Item Title="Verdsettelse av næringseiendom - 96% av omsetningsverdi" Visible="False">I kunngjøring fra SKD 21.04.2017 endrer SkD rettledningen til RF-1028 post 401 fra bruk av 80% av beregnet verdi ved sammenligning mot 96 pst av dokumentert omsetningsverdi. Det riktige skal være å sammenligne mot 89%. Dersom innsendelse av RF-1098 post 290 / formuesverdi i RF-1028 post 401 er foretatt på feil grunnlag må innsendelse foretas på nytt.</Item>
    <Item Title="Underskudd til fremføring i personlig selvangivelse" Version="2016.5">Skattedirektoratet har ved gjennomgang av innsendte selvangivelser for tidligere år sett at det fortsatt er en stor andel av feilutslag knyttet til  både manglende og feil opplysninger om fremførbart underskudd. De ser tilsvarende mangler og feil i skattemeldinger mottatt hittil i år.&#10; &#10;Vi gjør oppmerksom på viktigheten av å føre korrekt beløp i fremførbart underskudd.&#10; &#10;Underskudd til framføring fra 2015, som skal føres i skattemeldingen 2016, fremgår av mottatt skatteoppgjør for 2015. &#10;&#10;Husk å kontrollere underskuddet i spesifikasjonen til post 3.3.11 mot forrige års skatteoppgjør og bekreft underskuddet slik at det blir med i skattemeldingen for 2016.</Item>
    <Item Title="Oppjustering av aksjeinntekter" Version="&lt;=2016.5b" Visible="False">Vi får en del spørsmål til om oppjusterte aksjeinntekter -og tap skal sendes inn til Altinn for personlig skattytere. I den preutfylte skattemeldingen i Altinn vises de oppjusterte beløpene i utskriften deres. De oppjusterte beløpene kan imidlertid ikke lastes ned til fagsystemet for presentasjon der. &#10;&#10;Ved innsendelse sendes kun inntektspostene og tapspostene for slike poster. SkD foretar så ev. ny skatteberegning ved endring i dataene. I Skatt beregnes tilsvarende oppjustering i skatteberegningen.  &#10;&#10;Vi har rettet et ønske til Skattedirektoratet om at det for neste års skattemelding også blir mulig å laste ned den foreløpige beregnede oppjusteringen slik at den kan sammenlignes med det som beregnes som endret oppjustering.</Item>
    <Item Title="Innsendelse til Altinn RF-1030 | Reiseutgifter post 3.2.8" Version="2016.5" Visible="False">Hvis reiseutgiftene er mindre enn bunnfradraget i post 3.2.8 medfører dette en feil ved innsendelse til Altinn. Feilen vil bli rettet i Skatt 2016.5a.</Item>
    <Item Title="RF-1030 Skattemeldingen ? feil validering ved bruk av RF-1219 og RF-1167 " Version="2016.5">Ved innsending av RF-1219 sammen med RF-1167 får man nå valideringsfeil om at Oppgitt inntektsført / fradragsført beløp i RF-1219 Gevinst og tapskonto er ikke inntektsført/fradragsført i næringsoppgaven.&#10;SkD/Altinn jobber med feilretting, og de regner med at det er rettet i løpet av få dager.</Item>
    <Item Title="Altinn har åpnet for nedlasting av preutfylt informasjon" Version="&lt;=2016.5">Skatt 2016.5-versjonen må benyttes dersom slik nedlasting til RF-1030 skal foretas.</Item>
    <Item Title="Formuesverdi av norsk næringseiendom - post 401A" Version="&lt;=2016.5b" Visible="False">Vi får en del spørsmål til post 401A i skattemeldingen for AS (RF-1028)&#10;For inntektsåret 2016 gjelder særlige regler for verdsetting av næringseiendom.&#10;&#10;Næringseiendom skal medregnes til 89 prosent av full verdi ved fastsetting av selskapets formuesverdi. Dette innebærer at ved bruk av beregnet utleieverdi skal 89 % av verdien i skjema RF-1098 post 176 eller post 276 føres i post 401 A.&#10;&#10;Se forøvrig rettledningen til posten.</Item>
    <Item Title="Feil i RF-1053 FOU" Version="&lt;=2016.4" Icon="Error">Post 211 som skal begrense summen i post 204 oppad til maksgrensen på 20 mill ev. 40 mill benytter 2015-grensene på 15 mill og 33 mill i steden. Beløpet som foreslås må overskrives inntil rettelse blir foretatt i versjon 2016.5.</Item>
    <Item Title="Innsendelse av petroleumsskjemaer" Version="&lt;=2016.3" Icon="Warning">Innsendelse av skjemaene RF-1323 med RF-1118, RF-1120 og RF-1346 kan nå foretas.</Item>
    <Item Title="Betalbar selskapsskatt i disponeringen" Version="&lt;=2016.3">På siden for Årsresultat har feltet for Betalbar selskapsskatt i avsnittet for Skattekostnad mistet plasseringen sin. Feltet ligger feilplassert langt nede på siden, men beregner likevel riktig. Plasseringen har ingen konsekvens for overføringer.</Item>
    <Item Title="Feil ved lagring av RF-1189" Version="2016.4" Icon="Error">Det finnes en oppdatering til 2016.4a som gjør det mulig å lagre skattemeldinger med RF-1189 igjen.</Item>
    <Item Title="Ny versjon av Skatt (2016.4)" Version="2016.3">Det foreligger nå en ny versjon av Skatt (2016.4)</Item>
    <Item Title="Innsendelse til Altinn" Version="&lt;=2016.4">Fra versjon 2016.4 - 21. februar kan det sendes inn til Altinn for selskaper (RF-1028, RF-1215 og RF-1245) og for personlig næringsdrivende som ikke benytter muligheten for å laste ned forhåndsutfylte data fra Skatteetaten i april (RF-1030).</Item>
    <Item Link="http://www.wolterskluwer.no/support/skatt/nyheter.pdf" Title="Endringer i 2016.4" Version="2016.4">- Ny import fra Escali Financials til RF-1359 Gevinst, tap, utbytte på aksjer og andre finansielle produkter. Importen kan foretas via en knapp på RF-1359 og via menyvalget Fil | Import | Import fra Escali Financials.&#10;&#10;- Ny import av tekstfiler til RF-1359 via menyvalget Fil | Import | Import til RF-1359.&#10;&#10;- Øverst på siden for Utsatt skatt i disponeringen har det kommet til en markeringsboks for finansieringsforetak. Markering der vil medføre 25% utsatt skatt for inntektsåret 2016.&#10; &#10;- Nye skjemakontroller som varsler hvis det er differanse i avstemming av midlertidige forskjeller, avstemming av skattemessig resultat eller avstemming av formue. Husk å opprette avstemmingsskjemaene i menyvalg under Beregninger. &#10;&#10;- Personlig skatteberegning har fått nye felter for oppjustering av alminnelig inntekt ved aksjeinntekter mv. Slike inntekter og fradrag oppjusteres i skatteberegningen med 15% for 2016 og 24% for 2017.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2016.3">
    <Item Title="Endret tvangsmulkt for ikke levert aksjonærregisteroppgave" Version="2016.3">24. januar bestemte departementet at tvangsmulktbeløpet for ikke å levere aksjonærregisteroppgave skal endres fra 2 rettsgebyrer om dagen til 1. Dvs at den daglige mulkten reduseres fra 2096 kroner dagen til 1048 kroner dagen før den i det hele tatt er tredd i kraft. Maksbeløpet vil være uendret: 50 rettsgebyrer. Dere finner mer om tvangsmulkt her: http://www.skatteetaten.no/tvangsmulkt</Item>
    <Item Title="Fant ikke ordenstall" Version="2016.3">Ved kommunikasjon mot Altinn kan det komme melding: &quot;Ordenstallet xxxx ble ikke funnet i biblioteket for dynamiske koblinger LIBEAY32.dll&quot;.  Denne meldingen er det bare å trykke OK på. Den kommer to ganger, men har ikke betydning for noe. Det finnes imidlertid en oppdatering som kan lastes ned.</Item>
    <Item Title="RF-1315 post 801 Fremføring av rentefradrag som er avskåret" Version="2016.3" Icon="Error">Dersom post 801 er i bruk pga. framført rentefradrag fra tidligere år så trenger programmet at det legges 0 i post 810 Avskåret rente for i år til framføring. Når det er lagt inn 0 i feltet blir det rødt. Trykk Ctrl + T eller menyvalget Rediger | Overføring av/på for å få feltet grønt igjen. Dersom post 810 ikke &quot;aktiveres&quot; på denne måten vil RF-1217 post 157, post 180 og RF-1167 post 0900 og 0910 ikke vise verdier.</Item>
    <Item Title="Skattemessig innbetalt kapital" Version="2016.3" Icon="Warning">Skattemessig innbetalt kapital hadde tidligere en post 207 nederst på RF-1052 Avstemming av egenkapital. Denne posten er fjernet fra årets skatteskjema. Skatteprogrammet har imidlertid en tilsvarende spesifisering i tilknytning til post 301 på side 3 i RF-1028 Skattemeldingen for AS. Spesifiseringen der overfører også til RF-1086.</Item>
    <Item Title="Oppdaterte skatteskjemaer" Version="2016.3">Samtlige skatteskjemaer med tilhørende utskrifter er oppdatert for inntektsåret 2016. Unntaket er RF-1030 Skattemelding for lønnstakere, næringsdrivende og pensjonister. Denne blir komplett med året endringer i senere versjon.</Item>
    <Item Title="Rettledninger for 2016" Version="2016.3">Rettledningene til årets skatteskjema blir gjort tilgjengelig fra programmet så snart de foreligger fra Skatteetaten. Flere blir klare denne uken. Trykk F1 eller spørsmålstegnet på det skjemaet du står på for å få frem rettledningen.</Item>
    <Item Title="Nye skjemaer" Version="2016.3">- RF-1118 - Rapportering av oljesalg og beregning av normprisinntekt &#10;- RF-1120 - Beregning av friinntekt&#10;- RF-1341 - Beregning av alminnelig inntekt for enkeltpersonforetak på Svalbard&#10;- RF-1346 - Avskrivninger i henhold til petroleumsskatteloven&#10;- RF-1359 - Gevinst, tap, utbytte på aksjer og andre finansielle produkter (kun for selskap)</Item>
    <Item Title="Disponering">Overskuddsdisponering og skatteberegning for selskap har fått utvidet automatikk i ulike situasjoner med mottatt konsernbidrag. Nye muligheter for nettoføring av konserngjeld mot konsernfordringer er også lagt inn.</Item>
    <Item Title="Bilpriser, verdipapirkurser mv." Version="2016.3">Under menyvalget Hjelp | Satser | er blant annet bilpriser fra Opplysningsrådet fra Veitrafikken oppdatert pr. november 2016. Menyvalget for Verdipapirer vil om kort tid få et tillegg med kursene på ca. 2600 rentebærende instrumenter i tillegg til kurser på børsnoterte aksjer og aksjelignende finansielle instrumenter.</Item>
    <Item Title="Skattesatser for rederi- og kraftselskaper" Version="2016.3">De siste skattesatser for rederiselskaper og kraftforetak vil kunne lastes ned i skjemaene straks de er vedtatt.</Item>
    <Item Title="Neste versjon" Version="2016.3">Neste versjon (2016.4) vil foreligge rundt 20. februar i forbindelse med åpning for innsendelse til Altinn for selskaper mv.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2016.2">
    <Item Title="Aksjonærregisteroppgaven" Version="2016.2">Innsendelse til Aksjonærregisteret kan foretas fra denne versjonen. Fristen for innlevering av oppgaven er 31. januar 2017. Vær oppmerksom på nye regler for ileggelse av tvangsmulkt ved forsinket levering.</Item>
    <Item Title="Skjemaer for grunnlagsdata" Version="2016.2">Følgende skjemaer er klargjort for innsendelse til Altinn når portalen åpner opp for det 2. januar:&#10;- RF-1139 for boligselskap&#10;- RF-1140 for boligsameie&#10;- RF-1241 for pass og stell av barn&#10;- RF-1321 for betalinger til selvstendig næringsdrivende.</Item>
    <Item Title="Forhåndsfastsetting for aksjeselskap" Version="2016.2">Det er i denne versjonen mulig å sende inn forhåndsfastsetting for aksjeselskap mv. til Altinn. Slike innsendelser vil heretter være mulig å foreta hele året.</Item>
    <Item Title="Skatteberegninger " Version="2016.2">Personlig skatteberegning og oppgrossing er oppdatert med endringer og satser for 2016 og 2017. Finansskatt på lønn er implementert i beregningen for 2017. Det er også nye valg for å angi fritak for enkelte skatter iht. skattelovens § 2-36, 3. og 4. ledd.</Item>
    <Item Title="RF-1323 for petroleumsbeskatning" Version="2016.2">Skjemaet har fått koblinger til disponering og skatteberegning. Ytterligere automatikk, overføringer og spesifikasjoner er lagt inn.</Item>
  </Group>
  <Group Version="2016.1">
    <Item Title="Velkommen til nytt skatteår" Version="2016.1">Her er den første versjonen av Skatt 2016. Det innebærer at du kan starte arbeidet med skattemeldingene for inntektsåret 2016. De endelige blankettene for inntektsåret 2016 er imidlertid ikke klare. Innsendelse til Altinn og utskrifter må derfor avvente til senere versjon.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Innsendelse av årsregnskapet til regnskapsregisteret" Version="2015.7">
    <Item Link="http://wolterskluwer.no/index.php?Itemid=158&amp;option=com_rsform&amp;view=rsform&amp;formId=1" Title="Problemer med innsendelsen til Regnskapsregisteret?" Version="2015.7">I enkelte tilfeller hvor det er store vedlegg med forsendelsen til Regnskapsregisteret kan det skje at man enten får en melding om &quot;timeout&quot; eller at statusen blir stående med Sendt. Forsendelsen vil være sendt inn til Altinn og ligger klar til videre signering og innsendelse.&#10;Dersom forsendelsen fortsatt ikke går gjennom til Altinn ta kontakt med support. Klikk på linken nedenfor.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Oppdatering 2015.4b" Version="2015.7">
    <Item Title="Nedsettelse av skatt ved alternativfordelingsmetode slår ut på ektefelle" Version="2015.7" Icon="Warning">I tilfeller hvor sivilstand er gift og man har koblet skattefilene sammen vil skatteberegningen for ektefellen slå ut feil. Dersom hovedutøver har nedsettelse av skatten pga alternativ fordelingmetode vil den samme nedsettelsen komme på ektefellen. Skatteberegningen er korrekt for hovedutøveren.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Oppdatering 2015.4a" Version="2015.6">
    <Item Title="Oppdateringen inneholder følgende rettelser" Version="2015.6">- Problemet med feil arkivkode ved innsendelse av selvangivelse for personlige&#10;- Manglende poster for lønn og pensjon som ikke ble med i grunnlag for beregning av minstefradrag&#10;- RF-1315 overføring fra avskrivningsskjema til post 515 med feil fortegn&#10;- RF-1147 og RF-1150 endret valuta for Estland &#10;- RF-1030 post 4.6.1 endret beskatningsmetode&#10;- Utskrift av RF-1030  «Rettet til kolonne» når alle poster er endret til 0&#10;- RF-1030 post 4.1.10 Formue andre finansprodukter endret til formue (ble liggende som inntekt. Ny post i 2015)&#10;- Oppdaterte valutakurser pr 13.04.2016</Item>
  </Group>
  <Group Title="Begrensning av utlignet skatt" Version="2015.6" Visible="False" />
  <Group Title="NB! Feil ved innsendelser med RF-1030 Selvangivelse for personlige" Version="2015.5" Visible="False">
    <Item Title="Har du sendt inn RF-1030 på 2015.4?" Version="2015.5" Visible="False" Icon="Error">På grunn av feilen vil innsendelser med RF-1030 Selvangivelse for personlige få feil arkivkode i Altinn. &#10;Løsning:&#10;Last ned versjon 2015.4 på nytt enten via vår hjemmeside eller via Oppdater.&#10;&#10;Det er mulig å sjekke om det er korrekt versjon som benyttes ved å gå inn på Oppdater. Dersom det finnes en ny versjon til nedlastning må denne lastes ned. Finnes det ingen versjon til nedlastning har man korrekt versjon av 2015.4&#10;&#10;&#10;Merk! Denne meldingen vil fortsatt bli stående på startsiden selv om oppdateringen er foretatt på nytt.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Kjente feil og mangler i 2015.4" Version="2015.5">
    <Item Version="2015.5">Vi har registrert feil på følgende:&#10;&#10;* Uføreytelser under lønn kommer ikke med i beregning av minstefradrag.&#10;&#10;Postene 2.1.8, 2.1.9, 2.1.10 under siden for lønn vil ikke komme med i beregningen av minstefradag.&#10;Løsning: Avvent rettelse i neste versjon eller overstyr post 3.2.1 manuelt. Minstefradraget ligger under siden for Fradrag. Stå i posten under og gå på Rediger | Åpne lukke felt. Bruk piltastene for komme inn i posten og legg inn fradraget. &#10;&#10;&#10;* RF-1147 og RF-1150 Feil valutakode&#10;&#10;Ved valg av Estland vil valuta være EEK. Korrekt kode skal være EUR (euro).&#10;Løsning: Avvent rettelse i neste versjon.&#10;&#10;&#10;* RF-1030 Likningsverdi fritidseiendom&#10;&#10;Ved overføring til 2015 oppreguleres likningsverdien på fritidseiendom med 10%. Dette er feil. Her skal det ikke være noen oppregulering for 2015.&#10;Løsning: Endre likningsverdien manuelt.&#10;&#10;&#10;* RF-1030 Post 4.6.1 Formue fast eiendom i utlandet&#10;&#10;Når formuen er tilknyttet Tyskland vil Beskatningsmetode settes til Fordelingsmetode. Her er reglene endret slik at metoden skal være Kreditmetoden.&#10;Løsning: Endre til Kreditmetoden manuelt. &#10;&#10;&#10;* Feil overføring til post 515 i RF-1315.&#10;&#10;Posten henter post 110b (RF-1084 Avskrivningskjema) med feil fortegn. Overføring fra 110b vil redusere posten.&#10;Løsning: Avvent rettelse i neste versjon eller legg inn korrekt beløp manuelt.&#10;&#10;* RF-1030 Post 4.1.10 kommer som inntekt. Skal være en formuespost.&#10;&#10;Løsning:  Avvent rettelse i neste versjon.&#10;&#10;* AVLF Avstemmingsskjema tar ikke med regnskapsmessig verdi fra RF-1167 for saldogr C2. &#10;&#10;Løsning: Avvente rettelse i neste versjon eller legg til manuelt.&#10;&#10;*  RF-1030 Utskrift kommer med teksten Bosatt på Svaldbard.&#10;&#10;Løsning: Avvent rettelse i neste versjon.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter i Skatt 2015.4" Visible="False">
    <Item Title="Versjonen inneholder følgende" Visible="False">- Åpning for nedlasting av preutfylte data fra Altinn&#10;- Åpning for innsendelse av lønnsmottakere og pensjonister som har lastet ned prefill&#10;- Nye overføringer fra underskjema på RF-1323 Petroleum&#10;- Rettelser av registrerte feil i 2015.3</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon av Skatt tilgjengelig" Version="&lt;2015.5">
    <Item Title="Versjonen inneholder følgende" Version="&lt;2015.4">- Åpning for nedlasting av preutfylte data fra Altinn&#10;- Åpning for innsendelse av lønnsmottakere og pensjonister som har lastet ned prefill&#10;- Nye overføringer fra underskjema på RF-1323 Petroleum&#10;- Rettelse av registrerte feil i 2015.3</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter i Skatt 2015.3 " Version="2015.4">
    <Item Title="Versjonen inneholder følgende" Version="2015.4">- Åpning for innsendelse til Skatteetaten for selskap og personlig næringsdrivende&#10;- Åpning for innsendelse av årsregskapet til Brønnøysund &#10;- Tilgang til nytt skjema RF-1323 Selskap som omfattes av petroleumsskatteloven&#10;- Oppdaterte kurser på verdipapirer&#10;- Rettelser av registrerte feil i 2015.2</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon av Skatt tilgjengelig" Version="&lt;2015.4">
    <Item Title="Versjon 2015.3" Version="&lt;2015.4">Du må oppdatere til neste versjon for å få:&#10;- Innsendelse til Altinn for selskaper og personlig næringsdrivende&#10;- Innsendelse av årsrapport til Brønnøysund &#10;- Tilgang til nytt skjema RF-1323 Selskap som omfattes av petroleumsskatteloven&#10;- Oppdaterte kurser på verdipapirer&#10;- Rettelser av registrerte feil i 2015.2</Item>
  </Group>
  <Group Title="Oppdatering 2015.2a" Version="2015.3">
    <Item Title="Oppdateringen inneholder følgende rettelser">RF-1315 Begrensning av rentefradrag: Feil i beregning og overføring på side 2 &#10;RF-1233 Selskapet oppgave i DA: Post 304 og 632 mangler på utskriften&#10;RF-1321 Betaling til selvstendig næringsdrivende: Feil på innsendelse&#10;&#10;Satser er oppdatert på skjema:&#10;RF-1070 Renteinntekt til ekstra skattlegging&#10;RF-1059 Aksje og andelsoppgave&#10;RF-1098 Formue av næringseiendom&#10;RF-1161 Formuesverdi kraftanlegg</Item>
  </Group>
  <Group Title="Aksjonærregisteroppgaven" Visible="False">
    <Item Title="Innsendelse åpnet 8. desember">Altinn har åpnet for innsendelse av aksjonærregisteroppgaven. Dersom du har installert Skatt for 2015 vil ikonet for eksport til Altinn være aktivt. Det vil være mulig å laste ned og å sende inn oppgaven fra programmet. &#10;&#10;Innsendelse for boligselskap, boligsameie, pass og stell av barn og oppgave for innskudd, utlån og renter mv skal kunne sendes inn fra 2. januar 2016.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter i Skatt 2015.2" Version="2015.2">
    <Item Title="Versjonen inneholder følgende">- Oppdaterte ligningsskjemaer ihht endelig godkjente skjema&#10;- Skatteberegning og oppgrossing 2016&#10;- Nytt skjema for elektronisk rapportering av betaling til selvstendig næringsdrivende&#10;- Rettelser av registrerte feil i 2015.</Item>
    <Item Title="Spesielt for RF-1084 Avskrivning" Icon="Warning">Saldogruppe C har nå blitt delt i to, C1 og C2. Avskrivningsskjema som hadde gruppe C i versjon 2015.1 eller 2014 vil i versjon 2015.2 bli lagt opp uten saldogruppe. Det skal ligge en melding i skjemakontrollen som vil ta deg til korrekt skjema.&#10;Sett inn korrekte skjemagruppe og skjema skal koble seg riktig igjen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon av Skatt tilgjengelig" Version="&lt;2015.2">
    <Item Title="Version 2015.2">Du må oppdatere til eneste versjon for å få:&#10;- Oppdaterte ligningsskjemaer ihht endelig godkjente skjema&#10;- Skatteberegning og oppgrossing 2016&#10;- Nytt skjema for elektronisk rapportering av betaling til selvstendig næringsdrivende&#10;- Rettelser av registrerte feil i 2015.&#10;- Deling av saldogruppe C (C1 og C2)</Item>
  </Group>
  <Group Title="Innsending av RF-1139 og RF-1140" Version="&lt;2015.2">
    <Item Title="Feil ved innsending av RF-1139 og RF-1140" Icon="Error">Ved innsending av RF-1139 Boligselskap og RF-1140 Boligsameie får man følgende feilmelding: &quot;Forsendelsen ble avvist. Feil versjon av skjemaet. Dette skyldes at du bruker en gammel versjon av programmet.&quot;&#10;&#10;Løsning: Avvent ny versjon av Skatt 2015.2 i uke 2 eller ta kontakt med brukerstøtte.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Kundepanel - Insight" Version="&gt;2015.1" Visible="False">
    <Item Title="Delta og få unik bransjeinnsikt">Insight er et kundepanel hvor vi ønsker å føre en løpende dialog og få større forståelse for våre kunders behov i dag og i fremtiden. Med hjelp av Insight vil vi øke vår kundeorientering og innsikt i behov og ønsker, og med det utvikle og tilpasse våre produkter, tjenester og vår kommunikasjon.&#10;&#10;Dialogen foregår vanligvis gjennom korte spørreundersøkelser på nett. Som deltaker får du en tilbakemelding i form av rapport om funnene. Det gir deg innsikt i hvordan bedriften ser på viktige saker i dag og i fremtiden, og gir deg en mulighet til å sammenligne deg selv med andre aktører i bransjen. &#10;&#10;Vi tar i bruk Insight i hele Skandinavia og kan dermed sammenligne resultater fra tilsvarende undersøkelser i Sverige og Danmark. Vi planlegger å utføre 3-4 undersøkelser per år, noen korte og andre litt lengre.&#10;&#10;Ønsker du å delta i et kundepanel av fagfolk som dekker hele Skandinavia, kan du sende oss en e-post til kontakt@wolterskluwer.no.</Item>
  </Group>
</Information>
