<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<Information>
  <Group EndDate="2021-09-02T00:00:00" StartDate="2021-08-19T00:00:00" Title="Registrering for Capego-visning 1. september 2021" Version="&gt;=2020.1">
    <Item EndDate="2021-09-02T00:00:00" Link="https://support.wolterskluwer.no/capego-visning" StartDate="2021-08-19T00:00:00" Version="&gt;=2020.1">1. september kl. 9.00-11.00 viser vi deg neste generasjons årsoppgjørprogram, og du vil også ha muligheten til å stille spørsmål.&#13;&#10;&#13;&#10;Hold av tidspunktet i din kalender for denne eksklusive visningen. &#13;&#10;&#13;&#10;Registrer deg i dag!&#13;&#10;</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2021-06-10T00:00:00" Title="Nyheter i Årsavslutning 2020.2a" Version="&gt;=2020.3">
    <Item Link="https://software.wolterskluwer.no/support/akslutt/pdf/nyheter.pdf" StartDate="2021-06-10T00:00:00" Title="Forbedringer" Version="&gt;=2020.3">Forbedringer ved innsendelse av digitale noter til Brønnøysund for følgende noter:&#10;- Lønn&#10;- Aksjekapital og aksjonærinformasjon &#10;&#10;Saldo for tilleggsutbytte og ekstraordinært utbytte følger med ved innsendelse av årsregnskapet.&#10;&#10;Mulighet til å legge inn navn på konsernspiss i note for «Datterselskap, tilknyttet selskap m v» dersom mor ikke er konsernspiss.&#10;&#10;Saldo for resultat før skattekostnad i disponering oppdaterer seg dersom det skjer endring i saldobalanse/linjeinndeling.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Ny versjon tilgjenglig" Version="2020.2">
    <Item Link="https://support.wolterskluwer.no/nedlastinger" Title="Viktige endringer i versjon 2020.2a" Version="2020.2">Forbedringer ved innsendelse av digitale noter til Brønnøysund for følgende noter &#10;- Lønn &#10;- Aksjekapital og aksjonærinformasjon &#10;&#10;Saldo for tilleggsutbytte og ekstraordinært utbytte følger med ved innsendelse av årsregnskapet. &#10;&#10;Mulighet til å legge inn navn på konsernspiss i note for &quot;Datterselskap, tilknyttet selskap m v&quot; dersom mor ikke er konsernspiss&#10;&#10;Saldo for resultat før skattekostnad i disponering oppdaterer seg dersom det skjer endring i saldobalanse/linjeinndeling</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2021-05-05T00:00:00" Title="Vi har funnet en bug i lønnsnoten i Årsavslutning 2020.2" Version="2020.2">
    <Item StartDate="2021-05-05T00:00:00" Version="2020.2">VI har funnet en bug i lønnsnoten. Denne hindrer innsending av Årsregnskapet til Altinn om man ikke svarer &quot;nei&quot; under ytelser til ledende personer.&#10;&#10;Alternativ oppstilling&#10;Dersom man har ytelser til ledende personer, er det skjulte verdier i de fem feltene under &quot;daglig leder&quot; og &quot;styret&quot;. Disse feltene finner man i &quot;alternativ oppstilling&quot; &#10;&#10;Løsningen er å gå inn på hver enkelt felt og tilbakestille disse. Det gjør man ved å trykke på ctrl-t(samtidig) og velge ok.&#10;&#10;Nå kan man sende inn Årsregnskapet til Altinn.&#10;&#10;Denne er rettet i versjon 2020.2a</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Nyheter i Årsavslutning 2020.2" Version="2020.2">
    <Item StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Ny Brønnøysundrapport" Version="2020.2">Vi har oppdatert Brønnøysundrapporten, og med dette følger tre nye Altinn verdier:&#10;-  Tilleggsutbytte&#10;-  Ekstraordinært utbytte&#10;-  Avgitt konsernbidrag</Item>
    <Item StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Nye linjer i disponering" Version="2020.2">Tilleggsutbytte og ekstraordinært utbytte er lagt til under disponering (i disponering hentes disponering fra skatt) slik at det er mulighet til å hente saldo fra Skatt.</Item>
    <Item StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Digitale noter i ny Brønnøysundrapport" Version="2020.2">Med ny Brønnøysundrapport, er det i år krav om at visse noteopplysninger må sendes digitalt for små foretak. &#10;Følgende informasjon vil bli sendt digitalt (punkt 4. og 5. hvis aktuelt):&#10;1. Ytelser til ledende personer (besvares nei, eller med beløp i minst en post) &#10;2. Antall årsverk (kan besvares med 0)&#10;3. Lån og sikkerhetstillatelser til ledende personer (besvares nei, eller med beløp i minst en post)&#10;4. Aksje- og aksjeeieropplysninger (pliktig for aksjeselskap)&#10;5. Konsern, datterselskap og tilknyttet selskap (pliktig for morselskap)&#10;&#10;Ny tabell i lønnsnoten er lagt til for å tilfredsstille tredje punkt (lån og sikkerhetstillatelser).&#10;&#10;Alle noter vil fortsatt bli lagt ved som vedlegg i PDF-format.</Item>
    <Item StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Informasjon om de som skal sende inn Aksjonærregisteroppgave for avviklingsregnskap." Version="2020.2">Dersom selskapet er et avviklingsselskap, må det hukes av for &quot;avviklingsregnskap&quot; i noten for aksjekapital og aksjonærinformasjon. Dette som følge om at denne informasjonen nå må sendes inn digitalt.</Item>
    <Item StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Endring i noen noter for å gjøre visse felter synlig på utskrift." Version="2020.2" />
    <Item StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Oppdaterte kommunenummer for bruk i avstemming av arbeidsgiveravgift." Version="2020.2" />
  </Group>
  <Group StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Versjon 2020.2 er nå tilgjengelig for nedlastning" Version="2020.1">
    <Item StartDate="2021-05-04T00:00:00" Title="Årsavslutning må oppdateres til versjon 2020.2" Version="2020.1">For å kunne sende årsrapporten til Brønnøysund, må programmet oppdateres til versjon 2020.2&#10;&#10;Dette kan gjøres ved å gå til vår hjemmeside eller velge oppdatering i support fliken.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2021-03-04T00:00:00" Title="Første tabell i salgsinntekt noten viser ikke linjer før sum på utskrift" Version="2020.1">
    <Item StartDate="2021-03-04T00:00:00" Title="Rader på første tabell i salgsinntekt noten er ikke synlig på utskrift. " Version="2020.1">Vi har merket oss at enkelte opplever at første tabell i salgsinntekt noten, ikke vises på utskrift (kun sum linjen som vises). Vi ber da om at tabell 2 til 10 brukes istedet.&#10;&#10;Et annet alternativ er å slette noten og opprette ny salgsinntekt note. Da fungerer hele noten.&#10;&#10;Om det opprettes et nytt selskap med ny note, fungerer noten i sin helhet.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2021-02-02T00:00:00" Title="Revisjonshonorarer er ikke synlig på utskrift i note for lønnskostnader" Version="&lt;=2020.1">
    <Item StartDate="2021-02-02T00:00:00" Title="Dette gjelder bare hvis man har revisjonshonorarer for i år" Version="&lt;=2020.1">Dersom man har revisjonshonorarer for i år og i fjor, vises revisjonshonorarer korrekt på utskrift.&#10;&#10;Dersom man kun har revisjonshonorarer for i år , vises ikke dette på utskrift. &#10;Løsning for å få frem revisjonshonorarer:&#10;&#10;1.  Marker feltet i første rad for &quot; i år&quot; under revisjonshonorarer. Deretter Klikk på den blå ikon på høyre side. &#10;2.  Knytt  regnskapslinje til rad, men husk å fjerne huk for &quot;koble fjoråretstall&quot; (denne huken finner du øverst)&#10;3.  Legg til et tall i &quot;forrige år&quot; kolonnen på første rad og huk av for at du ikke ønsker at fjoråret skal være synlig.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2021-01-04T00:00:00" Title="Bruk av konto 3410 i Næringsoppgave 5, RF 1368" Version="2020.1">
    <Item StartDate="2021-01-04T00:00:00" Title="Manglende kobling mellom 3410 Tilskudd kompensasjonsordning i linjeinndeling til RF1368" Version="2020.1">Nedenfor har vi forklart hva man kan gjøre hvis man har tilskudd bokført på konto 3410 Tilskudd kompensasjonsordning, slik at det blir riktig i Næringsoppgave 5 i Skatt(RF 1368):&#10;&#10;Dersom man følger standard kontoplan, vil konto 3410 Tilskudd kompensasjonsordning legge seg på linjen for offentlig tilskudd med postkode 3400.&#10;&#10;Ved overføring til Næringsoppgave 5 i Skatt, vil man se at beløpet legger seg på konto 3400 Offentlig tilskudd/refusjon.&#10;&#10;Vi ber om at man manuelt trekker ut beløpet som tilhører konto 3410 fra konto 3400 og legger dette manuelt på konto 3410 Tilskudd kompensasjonsordning.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2020-10-27T00:00:00" Title="Nyheter i Årsavslutning 2020.1" Version="2020.1">
    <Item StartDate="2020-10-27T00:00:00" Title="Microsoft Hurtig hjelp" Version="2020.1">Implementert Microsoft Hurtig hjelp (Quick assist) - en innebygd tjeneste i Microsoft Windows 10, som et alternativ til Team Viewer for fjernstyring ved support</Item>
    <Item StartDate="2020-10-27T00:00:00" Title="SAF-T import og eksport" Version="2020.1">Forbedringer ved import og eksport av SAF-T filer</Item>
    <Item StartDate="2020-10-27T00:00:00" Title="Justering i noter" Version="2020.1">Justeringer slik at noter for konsern vises korrekt i utskrift hvis mor er uten transaksjoner i noten</Item>
    <Item StartDate="2020-10-27T00:00:00" Title="Mal for aksjeselskap" Version="2020.1">Selskapsnavnet og organisasjonsnummer i topptekst er synlig ved valg av mal for aksjeselskap</Item>
    <Item StartDate="2020-10-27T00:00:00" Title="Endret navn på postkoder og ny regnskapslinje" Version="2020.1">Endret navn på noen postkoder i nye Årsavslutning, i tillegg til at vi har lagt til en ny regnskapslinje som er kommet med i RF1167 og RF1175:&#10;&#10;Tilskudd kompensasjonsordning</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2020-10-27T00:00:00" Title="Ny versjon av Årsavslutning tilgjengelig" Version="2019.5">
    <Item StartDate="2020-04-16T00:00:00" Title="Ny versjon av Årsavslutning 2020.1 er tilgjengelig for nedlastning" Version="2019.5">Ny versjon av Årsavslutning kan lastes ned fra vår hjemmeside og installeres. &#10;&#10;Det vil ikke være mulig å oppdatere Årsavslutning 2020.1 fra Årsavslutning 2019.2</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2020-04-16T00:00:00" Title="Forslag til note om fortsatt drift/ hendelser etter balansedagen" Version="&gt;=2019.5">
    <Item StartDate="2020-04-16T00:00:00" Title="Note om fortsatt drift/ hendelser etter balansedagen" Version="&gt;=2019.5">Det kan være behov for flere selskaper å opprette en note som heter &quot;fortsatt drift&quot; eller &quot;hendelser etter balansedagen&quot;. Teksten nedenfor kan brukes som forslag til denne noten.&#10;&#10;NOTE -  FORTSATT DRIFT/HENDELSER ETTER BALANSEDAGEN&#10;Regnskapet er satt opp under forutsetning om fortsatt drift.&#10; &#10;WHO erklærte koronautrbrudd som en global folkehelsekrise 30.januar, og som en global pandemi 11.mars.&#10;Selskapet sine framtidige inntekter kan være usikre dersom kundene blir borte som følge av denne krisen.&#10; &#10;Styret vurderer situasjonen fortløpende og gjør de tiltak som er nødvendige.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2020-03-30T00:00:00" Title="Nyheter i 2019.2" Version="2019.5">
    <Item StartDate="2020-03-30T00:00:00" Title="Endringer på utskrifter av noter" Version="2019.5">Rettelser av utskrifter på et flertall konsernnoter&#10;&#10;Fjernet teksten &quot;Skatt på alminnelig inntekt&quot; i skattenoten&#10;&#10;Skattenoten beregner nå effektiv skattesats, selv om ordinært resultat før skattekostnad er negativ&#10;&#10;Når 2019.2 er installert, er det viktig å oppdatere årsregnskapet på nytt og huke av for noter under Årsrapport. Vi vil anbefale bruk av maler for å sikre at noteoppsett forblir det samme etter oppdatering.</Item>
    <Item StartDate="2020-03-30T00:00:00" Title="Rettelse i anleggsregisteret" Version="2019.5">Noen kunder opplevde at det ikke var mulig å bokføre månedlige avskrivninger i anleggsregisteret etter konvertering til år 2020. Dette er nå rettet.</Item>
    <Item StartDate="2020-03-30T00:00:00" Title="Endringer på årsrapport" Version="2019.5">Vi har endret rekkefølgen i årsrapport slik at kontantstrømoppstilling kommer etter balanse- og resultatregnskapet. Deretter følger egenkapitaloppstilling og noter.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2020-02-11T00:00:00" Title="Nyheter i 2019.1c" Version="2019.4">
    <Item StartDate="2020-02-11T00:00:00" Title="Ny versjon av Årsavslutning" Version="2019.4">Rettelse av årstall som ikke vises og valg av visning i &quot;million kr&quot; eller &quot;tusen kr&quot; ved utskrift av enkelte noter.&#10;Når 2019.1c er installert, er det viktig å oppdatere årsregnskapet på nytt og huke av for noter under årsrapport.&#10;&#10;Vi anbefaler bruk av maler i noteoppsett for å sikre at eventuelle endringer beholdes ved oppdatering.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2020-01-23T00:00:00" Title="Nyheter i 2019.1b" Version="2019.3">
    <Item StartDate="2020-01-23T00:00:00" Title="Visning av selskapsnavn i topptekst i Årsrapport" Version="2019.3">Noen av våre kunder opplever at kundenavnet ikke vises i topptekst i årsrapport. I så fall må man opprette årsregnskapet på nytt og huke av for Årsregnskap under årsrapport.</Item>
    <Item StartDate="2020-01-23T00:00:00" Title="Opplysninger om revisjon og regnskapsføring i opplysninger som sendes til Regnskapsregisteret." Version="2019.3">Det er igjen mulig å huke av for fravalg av revisjon eller om årsregnskapet er utarbeidet av ekstern regnskapsfører. Denne informasjonen blir nå sendt til Altinn.</Item>
    <Item StartDate="2020-01-23T00:00:00" Title="Rettelse ved årsskifte" Version="2019.3">Vi har rettet en feil som oppsto ved årsskifte fra 2018 til 2019. Linjen for endring utsatt skatt i skattenoten hentet beløpet fra samme celle i 2018. Nå er cellen blankt.</Item>
    <Item StartDate="2020-01-23T00:00:00" Title="Rettelse ved utskrift av noter" Version="2019.3">Vi har rettet feil som viste feil tall/desimal i celler med prosent på utskrift.  &#10;&#10;Vi har også rettet feil relatert til tomme rader eller rader med ingen verdi i noter med tabeller.&#10;&#10;Når 2019.1b er installert, er det viktig å oppdatere årsregnskapet på nytt og huke av for noter under Årsrapport.</Item>
  </Group>
  <Group EndDate="2020-01-23T00:00:00" StartDate="2019-12-19T00:00:00" Title="Feil i noter" Version="2019.1">
    <Item EndDate="2020-01-23T00:00:00" StartDate="2019-12-19T00:00:00" Title="Tabeller med flere linjer vises feil på utskrift" Version="2019.1" Icon="Warning">Våre brukere opplever at en eller flere linjer i en tabell (i noter), ikke vises på utskrift. Vi jobber med å løse dette problemet.</Item>
    <Item EndDate="2020-01-23T00:00:00" StartDate="2019-12-19T00:00:00" Title="Bruker du celler som inneholder prosent verdier i Noter ?" Version="2019.1" Icon="Warning">Vi jobber med å rette et problem som gjelder samtlige celler som skal vise en prosent verdi i noter. Istedet for å vise f.eks. 22 %, viser utskrift 0,2 % istedet.</Item>
  </Group>
  <Group EndDate="2020-01-31T00:00:00" StartDate="2019-11-28T00:00:00" Title="Aktuelt" Version="&gt;=2019.1a" Visible="False">
    <Item EndDate="2019-01-31T00:00:00" StartDate="2019-11-28T00:00:00" Title="Ny versjon 2019.1a" Version="&gt;2019.1">Oppdateringen retter en feil ved rekalkylering i Anleggsregistret.&#10;Vi anbefaler alle å oppdatere fra 2019.1 til 2019.1a.&#10;&#10;Ta kontakt med Supportavdelingen ved spørsmål.</Item>
    <Item EndDate="2019-12-01T00:00:00" StartDate="2019-11-27T00:00:00" Title="Har du gjort manuelle korrigeringer på avskrivninger?" Version="&gt;=2019.1a" Icon="Warning">Dersom du har foretatt manuelle korrigeringer av avskrivninger og foretatt årsskifte i 2019.1-versjonen, vil du oppleve at disse blir tilbakestilt til opprinnelig avskrivningsplan. &#10;&#10;Vi ber om at du avinstallerer 2019.1, for så å installere 2018.3 på nytt.&#10;&#10;Det vil foreligge en ny versjon (2019.1a) når løsning er på plass.&#10;&#10;Ta kontakt med support ved spørsmål.</Item>
  </Group>
  <Group StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="Nyheter" Version="2019.1">
    <Item StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="JAVA er fjernet fra Årsavslutning 2019.1" Version="2019.1">Vi har besluttet å fjerne Java fra Årsavslutning 2019.1.</Item>
    <Item StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="E-post validering" Version="2019.1">Det er lagt til validering av E-post adresse.</Item>
    <Item StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="Support flippen endrer navn" Version="2019.1">Support-flippen endrer navn til «Support».</Item>
    <Item StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="Ny funksjonalitet ved import av saldobalanse fra tekstfil " Version="2019.1">Det er lagt til en funksjon som gjør at siste linje(r) fjernes fra tekstdokumentet(.csv) som brukes til å importere saldobalansen. Hvis regnskapsssystemet legger til en sumlinje, kan man bruke den nye funksjonen til å fjerne denne linjen.</Item>
    <Item StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="Visning av resttid" Version="2019.1">Ved innlogging hos Altinn, vises resttid i statusbar.</Item>
    <Item StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="Nye regnskapslinjer i linjeinndeling" Version="2019.1">Vi har lagt til fire nye regnskapslinjer i linjeinndeling:&#10;- Ikke registrert kapitalforhøyelse&#10;- Ekstraordinært utbytte&#10;- Tilleggsutbytte&#10;- Sum resultatkomponenter (IFRS foretak)</Item>
    <Item StartDate="2019-11-24T00:00:00" Title="Installasjon av Årsavslutning Klient og Årsavslutning Firma" Version="2019.1">Fra versjon 2019.1, vil det kun være en installasjonsfil for både Årsavslutning Klient og Årsavslutning firma versjon. Riktig versjon vil bli gjeldende når lisensen aktiveres.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Aktuelt i Årsavslutning" Version="2018.3">
    <Item Title="Kontroll av innleveringer" Version="2018.3">Vi minner om at funksjonen i Skatt som gir deg oversikt over hvilke selskaper det mangler innsendelse til Altinn på. Funksjonen er nå utvidet til å vise manglende innsendte Årsregnskap (RR-0002). Du finner funksjonen på siden Oversikt i Altinn.</Item>
    <Item Title="«List Index out of  bounds»">Dersom du få følgende feilmelding ved opprettelse av Årsregnskap, resultat og/eller balanse:&#10;«List Index out of  bounds», er løsning følgende:&#10;opprette årsregnskap på nytt:&#10;&#10;Under arbeidsgang, velg «opprett Årsregnskap»&#10;Ikke velg malpakke, men huk av for følgende:&#10;-Forside</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter i 2018.3" Version="&lt;2018.3">
    <Item Title="Altinn" Version="2018.3" Icon="Error">Rettet feil ved innsendelse til Altinn der markeringene for at årsregnskapet ikke skal revideres, utarbeidet av ekstern regnskapsfører og bistand fra ekstern regnskapsfører ikke ble sendt inn.</Item>
    <Item Title="Logo, topptekst og bunntekst i årsrapporten  " Version="2018.3">Ny mulighet for å legge inn egen logo i årsrapporten. Det kan legges inn logo på forsiden og i topptekst/bunntekst. I tillegg til bildelogo kan du selv velge hvilken tekstinformasjon du ønsker å hente inn til topp- og bunntekst.</Item>
    <Item Title="Egenkapitaloppstilling IFRS  " Version="2018.3">For selskaper som følger IFRS og har foretatt endring i regnskapsprinsipp fra 31.12.2018 til 01.01.2019, er det lagt til en linje for Prinsippendringer før Egenkapital 01.01.2019.</Item>
    <Item Title="Import av SAFT-fil " Version="2018.3">Inkluderer nå kostnadssted og importerer også fjorårstallene på kontoene. Det er også foretatt forbedringer i hastigheten ved import av store SAFT-filer</Item>
    <Item Title="Budsjett " Version="2018.3">I resultatbudsjettet er det gjort en korrigering av fortegn når kontospesifiseringer til budsjettlinjene benyttes. Det er også rettet feil med differanse i balansebudsjett pga. skattetrekk og arbeidsgiveravgift.</Item>
    <Item Title="Avstemming " Version="2018.3">I avstemmingsskjemaet for merverdiavgift hentes det nå inn UB skyldig mva. til den siste terminkolonne det foretas avstemming for. I avstemmingsskjemaet for arbeidsgiveravgift er håndteringen av årets innbetaling for arbeidsgiveravgiftspliktig tilskudd og premier til pensjonsordning endret.</Item>
    <Item Title="Noter? " Version="2018.3">I note for aksjekapital ble C-aksjer fra aksjonærregisteroppgaven i Skatt ikke overført i forrige versjon. I konsernskattenoten er beregningen for midlertidige forskjeller endret.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter i 2018.2" Version="2018.2">
    <Item Title="Avstemming " Version="2018.2">I avstemmingsskjemaet for merverdiavgift er det rettet en feil som i enkelte tilfeller ga feilmeldingen «Access violation» ved nedlasting fra Altinn.</Item>
    <Item Title="Anleggsregister " Version="2018.2">Dersom salg av anleggsmiddel ble utført i versjon 2018.1 ble bokført restverdi i beregningen av gevinst og tap feil. I denne versjonen korrigeres bokført restverdi til riktig verdi for slike salg.</Item>
    <Item Title="Noter" Version="2018.2">Ny innstilling på enkelte noter for å angi at aktuell konsernnote kun skal gjelde for konsernet og ikke vise selskapsinformasjon. I skattenota er det en ny linje under alminnelig inntekt for «Skatt på alminnelig inntekt» Linjen viser kun verdi når det er konsernbidrag og gir en bedre presentasjon. Det er også rettet en feil ved årskonvertering av årets skatteeffekt av endret skattesats. I Aksjekapital og aksjonærinformasjon er det rettet en feil som medførte at desimaler på eierandeler og stemmeandel ikke viste seg på utskrift.</Item>
    <Item Title="Postkoder til næringsoppgaver " Version="2018.2">Ytterligere postkodelister til næringsoppgavene i Skatt er nå oppdatert for inntektsåret 2018: &#10;- Næringsoppgave 4 for banker, finansieringsforetak mv. (RF-1173)&#10;- Næringsoppgave for selskap som omfattes av petroleumsskatteloven (RF-1323) &#10;- Næringsoppgave 5 for foretak med begrenset regnskapsplikt mv. (RF-1368)&#10;- Næringsoppgave 6 for livsforsikringsforetak, pensjonskasser mv. (RF-1501)&#10;- Næringsoppgave 7 for skadeforsikringsforetak (RF-1503)</Item>
    <Item Title="Integrasjon mot Uni Economy " Version="2018.2">Ny integrasjon mot det skybaserte regnskapssystemet Uni Economy. Du finner den i listen over profiler for import fra eksternt regnskapssystem. Integrasjonen importerer saldobalanse og transaksjoner direkte fra Uni Economy.</Item>
    <Item Title="SAF-T Regnskap " Version="2018.2">I filmenyen finner du nå nye valg for import og eksport av filer i henhold til formatet SAF-T. SAF-T Regnskap (Financial) er et standardformat for utveksling av regnskapsdata. SAF-T, eller Standard Audit File-Tax, er utviklet i fellesskap av bransjeorganisasjoner, systemleverandører og Skatteetaten, etter anbefaling fra OECD. &#10;&#10;Bokføringspliktige som har bokføringen tilgjengelig elektronisk skal kunne levere regnskapsdata i et gitt standard format. Endringen gjelder for bokføringsperiode som begynner 1. januar 2020 eller senere. Før dette tidspunktet vil rapportering på SAF-T format være frivillig.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Oppslag mot Enhetsregisteret" Visible="False" />
  <Group Title="Ny versjon" Version="&gt;=2018.1">
    <Item Title="Anleggsregister" Version="2018.1" Icon="Error">Det foreligger nå en oppdatering til versjon 2018.1a som retter feilen vedr. like beløp i feltet Sum (UB) under akkumulerte avskrivninger på alle anleggsmidlene.</Item>
    <Item Title="Etterlysning" Version="2018.1">Vi jobber for tiden med en integrasjon mot Uni Economy og etterlyser i den forbindelse kunder som er kunne vært interessert i å bistå oss med testing. &#10;&#10;Har du anledning så kontakt brukerstøtte.&#10;&#10;På forhånd takk.</Item>
    <Item Title="Årsavslutning 2018.1" Version="2018.1" Visible="False" />
    <Item Title="Digital signering" Version="&gt;=" Visible="False">Digital signering inkluderer nå bruk av fødselsnummer for å autentisere personen som skal signere. Det er også mulig å benytte seg av touchsignatur, noe som betyr at man kan signere manuelt direkte på enheten som benyttes.</Item>
    <Item Title="Diverse rettelser" Visible="False">- Korrigeringer i Årsregnskapet&#10;- Innsending til Altinn uten notenummer på linjer uten verdi&#10;- Mulighet for å vise/skjule konstnadssted i Tilleggspostering&#10;- Overføring av engelske tekster til Konsern&#10;- Forbedret overføring av opplysninger om styremedlemmer fra Byrå og Enhetsregisteret&#10;- Innsendelse av linjen Investeringer i datterselskap hvis selskapet er morselskap</Item>
  </Group>
  <Group Title="Oppdatering tilgjengelig" Version="&lt;=">
    <Item Title="Ny versjon 2018.3 tilgjengelig" Version="&lt;=2018.2">Det er lagt ut ny versjon av programmet. &#10;&#10;Vi anbefaler at du oppdaterer til denne versjonen for å få med deg nyheter, forbedringer og feilrettelser</Item>
  </Group>
</Information>
